{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037677541",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Par d\u00e9rogation \u00e0 l'article R. 611-7-1 , et sans pr\u00e9judice de l'application de l'article R. 613-1 , lorsque la juridiction est saisie d'une d\u00e9cision mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 311-5 , les parties ne peuvent plus invoquer de moyens nouveaux pass\u00e9 un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la communication aux parties du premier m\u00e9moire en d\u00e9fense. Cette communication s'effectue dans les conditions pr\u00e9vues au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 611-3 du code de justice administrative . Le pr\u00e9sident de la formation de jugement, ou le magistrat qu'il d\u00e9signe \u00e0 cet effet, peut, \u00e0 tout moment, fixer une nouvelle date de cristallisation des moyens lorsque le jugement de l'affaire le justifie.",
            "texteHtml": "<p>Par d\u00e9rogation \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&idArticle=LEGIARTI000033339989&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de justice administrative - art. R611-7-1 (V)'>R. 611-7-1</a>, et sans pr\u00e9judice de l'application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&idArticle=LEGIARTI000006450103&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de justice administrative - art. R613-1 (V)'>R. 613-1</a>, lorsque la juridiction est saisie d'une d\u00e9cision mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&idArticle=LEGIARTI000037677481&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de justice administrative - art. R311-5 (V)'>R. 311-5</a>, les parties ne peuvent plus invoquer de moyens nouveaux pass\u00e9 un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la communication aux parties du premier m\u00e9moire en d\u00e9fense. Cette communication s'effectue dans les conditions pr\u00e9vues au <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&idArticle=LEGIARTI000006450051&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de justice administrative - art. R611-3 (M)'>deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 611-3 du code de justice administrative</a>. <br/><br/>Le pr\u00e9sident de la formation de jugement, ou le magistrat qu'il d\u00e9signe \u00e0 cet effet, peut, \u00e0 tout moment, fixer une nouvelle date de cristallisation des moyens lorsque le jugement de l'affaire le justifie.</p>",
            "num": "R611-7-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1543708800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 418752,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006091522",
                        "id": "LEGISCTA000006091522",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006118223",
                        "id": "LEGISCTA000006118223",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : La proc\u00e9dure ordinaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136488",
                        "id": "LEGISCTA000006136488",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : La communication de la requ\u00eate et des m\u00e9moires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150468",
                        "id": "LEGISCTA000006150468",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165720",
                        "id": "LEGISCTA000006165720",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de justice administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070933",
                        "id": "LEGITEXT000006070933",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000037677534",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165720",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006165720",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre VI : L'instruction &gt; Titre Ier : La proc\u00e9dure ordinaire &gt; Chapitre Ier : La communication de la requ\u00eate et des m\u00e9moires &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037677541",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070933",
                    "titre": "Code de justice administrative",
                    "titreLong": "Code de justice administrative",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 978220800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070933",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 26 du d\u00e9cret n\u00b0 2018-1054 du 29 novembre 2018, ces dispositions s'appliquent aux requ\u00eates enregistr\u00e9es \u00e0 compter de la date d'entr\u00e9e en vigueur dudit d\u00e9cret.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 26 du d\u00e9cret n\u00b0 2018-1054 du 29 novembre 2018, ces dispositions s'appliquent aux requ\u00eates enregistr\u00e9es \u00e0 compter de la date d'entr\u00e9e en vigueur dudit d\u00e9cret.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037673789",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1054 du 29 novembre 2018 - art. 24",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000037676065",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-01",
                    "dateSignaTexte": "2018-11-29",
                    "dateDebutCible": "2018-12-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R311-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R311-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000037677481",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1543708800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R611-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R611-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006450051",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 978307200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R611-7-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R611-7-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033339989",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R613-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R613-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006450103",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1549756800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037677541",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1543708800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R611-7-2",
                "611-7-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}