{
    "cid": "LEGIARTI000038014115",
    "num": "R6313-8",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498018",
                        "id": "LEGISCTA000018523323",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Cat\u00e9gories d'actions de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498028",
                        "id": "LEGISCTA000018523313",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Cat\u00e9gories d'actions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498028",
                        "id": "LEGISCTA000038033428",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Bilan de comp\u00e9tences\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038014105",
                        "id": "LEGISCTA000038014105",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000038014115",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043115207",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 f\u00e9vrier 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043115209",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1655842634718,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1613001600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043794490",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juillet 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043794493",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1655842634718,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1626393600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043862367",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juillet 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043862370",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1655842634719,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1627430400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1233-71",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1233-71",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901086",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1655842634719,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904128",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1655842634719,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041685691",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 2 octobre 2019 - art. I.10.2.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "I.10.2.1",
                    "articleId": "KALIARTI000044972334",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "date": 1655842634719,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1635292800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1330 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038004885",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-28",
                    "dateDebutCible": "2019-01-01"
                }
            ],
            "num": "R6313-8",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque le bilan de comp\u00e9tences est r\u00e9alis\u00e9 au titre du plan de d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article L. 6312-1 ou dans le cadre d'un cong\u00e9 de reclassement dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 1233-71 , il fait l'objet d'une convention \u00e9crite conclue entre l'employeur, le salari\u00e9 et l'organisme prestataire du bilan de comp\u00e9tences. La convention comporte les mentions suivantes : 1\u00b0 L'intitul\u00e9, l'objectif et le contenu de l'action, les moyens pr\u00e9vus, la dur\u00e9e et la p\u00e9riode de r\u00e9alisation, les modalit\u00e9s de d\u00e9roulement et de suivi du bilan ainsi que les modalit\u00e9s de remise des r\u00e9sultats d\u00e9taill\u00e9s et du document de synth\u00e8se ; 2\u00b0 Le prix et les modalit\u00e9s de r\u00e8glement. Le salari\u00e9 dispose d'un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la transmission par son employeur du projet de convention pour faire conna\u00eetre son acceptation en apposant sa signature. L'absence de r\u00e9ponse du salari\u00e9 au terme de ce d\u00e9lai vaut refus de conclure la convention.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque le bilan de comp\u00e9tences est r\u00e9alis\u00e9 au titre du plan de d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006904128'>L. 6312-1 </a>ou dans le cadre d'un cong\u00e9 de reclassement dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. <a href='/article/LEGIARTI000006901086'>1233-71</a>, il fait l'objet d'une convention \u00e9crite conclue entre l'employeur, le salari\u00e9 et l'organisme prestataire du bilan de comp\u00e9tences. </p><p>La convention comporte les mentions suivantes : </p><p>1\u00b0 L'intitul\u00e9, l'objectif et le contenu de l'action, les moyens pr\u00e9vus, la dur\u00e9e et la p\u00e9riode de r\u00e9alisation, les modalit\u00e9s de d\u00e9roulement et de suivi du bilan ainsi que les modalit\u00e9s de remise des r\u00e9sultats d\u00e9taill\u00e9s et du document de synth\u00e8se ; </p><p>2\u00b0 Le prix et les modalit\u00e9s de r\u00e8glement. </p><p>Le salari\u00e9 dispose d'un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la transmission par son employeur du projet de convention pour faire conna\u00eetre son acceptation en apposant sa signature. </p><p>L'absence de r\u00e9ponse du salari\u00e9 au terme de ce d\u00e9lai vaut refus de conclure la convention.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}