{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046782111",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Le livre Ier de la pr\u00e9sente partie, dans ses dispositions applicables \u00e0 l'apprentissage, est applicable \u00e0 l'apprentissage transfrontalier. II.-Par d\u00e9rogation au I, les dispositions suivantes ne sont pas applicables : 1\u00b0 Lorsque la partie pratique de la formation par apprentissage est r\u00e9alis\u00e9e dans le pays frontalier, le titre III ; 2\u00b0 Lorsque la partie th\u00e9orique de la formation par apprentissage est r\u00e9alis\u00e9e dans le pays frontalier, la section 4 du chapitre Ier du titre Ier et le chapitre III du m\u00eame titre.",
            "texteHtml": "<p>I.-Le livre Ier de la pr\u00e9sente partie, dans ses dispositions applicables \u00e0 l'apprentissage, est applicable \u00e0 l'apprentissage transfrontalier.<br/><br/>\n II.-Par d\u00e9rogation au I, les dispositions suivantes ne sont pas applicables :<br/><br/>\n 1\u00b0 Lorsque la partie pratique de la formation par apprentissage est r\u00e9alis\u00e9e dans le pays frontalier, le titre III ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Lorsque la partie th\u00e9orique de la formation par apprentissage est r\u00e9alis\u00e9e dans le pays frontalier, la section 4 du chapitre Ier du titre Ier et le chapitre III du m\u00eame titre.</p>",
            "num": "L6235-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1671840000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145421",
                        "id": "LEGISCTA000006145421",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-09-07",
                        "titre": "Titre III : Centres de formation d'apprentis et sections d'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160820",
                        "id": "LEGISCTA000006160820",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-09-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Dispositions sp\u00e9cifiques applicables aux centres de formation d'apprentis",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160820",
                        "id": "LEGISCTA000037386097",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-02-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : D\u00e9veloppement de l'apprentissage transfrontalier ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045205479",
                        "id": "LEGISCTA000045205479",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000045205485",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000045205479",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000045205479",
            "sectionParentTitre": "Chapitre V : D\u00e9veloppement de l'apprentissage transfrontalier ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre II : L'apprentissage &gt; Titre III : Dispositions sp\u00e9cifiques applicables aux centres de formation d'apprentis &gt; Chapitre V : D\u00e9veloppement de l'apprentissage transfrontalier ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046782111",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046780040",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02022-1607 du 22 d\u00e9cembre 2022 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046781502",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2022-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-22",
                    "dateDebutCible": "2022-12-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000045205485",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1645574400000,
                    "dateFin": 1671840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046782111",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1671840000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6235-3",
                "6235-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000045205485",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000045205485",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9sent livre est applicable \u00e0 l'apprentissage transfrontalier, \u00e0 l'exception des dispositions suivantes : 1\u00b0 Les articles L. 6222-42 \u00e0 L. 6222-44 ; 2\u00b0 Lorsque la partie pratique de la formation par apprentissage est r\u00e9alis\u00e9e dans le pays frontalier, les 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article L. 6211-4 et les titres II et IV du pr\u00e9sent livre, \u00e0 l'exclusion des articles L. 6222-34 et L. 6222-36-1 ; 3\u00b0 Lorsque la partie th\u00e9orique de la formation par apprentissage est r\u00e9alis\u00e9e dans le pays frontalier, les trois derniers alin\u00e9as de l'article L. 6211-2, les articles L. 6211-3 et L. 6222-36-1 et les chapitres Ier \u00e0 IV du pr\u00e9sent titre.",
            "texteHtml": "<p>Le pr\u00e9sent livre est applicable \u00e0 l'apprentissage transfrontalier, \u00e0 l'exception des dispositions suivantes :<br/><br/>\n 1\u00b0 Les articles L. 6222-42 \u00e0 L. 6222-44 ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Lorsque la partie pratique de la formation par apprentissage est r\u00e9alis\u00e9e dans le pays frontalier, les 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article L. 6211-4 et les titres II et IV du pr\u00e9sent livre, \u00e0 l'exclusion des articles L. 6222-34 et L. 6222-36-1 ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Lorsque la partie th\u00e9orique de la formation par apprentissage est r\u00e9alis\u00e9e dans le pays frontalier, les trois derniers alin\u00e9as de l'article L. 6211-2, les articles L. 6211-3 et L. 6222-36-1 et les chapitres Ier \u00e0 IV du pr\u00e9sent titre.</p>",
            "num": "L6235-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1645574400000,
            "dateFin": 1671840000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145421",
                        "id": "LEGISCTA000006145421",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-09-07",
                        "titre": "Titre III : Centres de formation d'apprentis et sections d'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160820",
                        "id": "LEGISCTA000006160820",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-09-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Dispositions sp\u00e9cifiques applicables aux centres de formation d'apprentis",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160820",
                        "id": "LEGISCTA000037386097",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-02-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : D\u00e9veloppement de l'apprentissage transfrontalier ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045205479",
                        "id": "LEGISCTA000045205479",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000045205485",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000045205479",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000045205479",
            "sectionParentTitre": "Chapitre V : D\u00e9veloppement de l'apprentissage transfrontalier ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre II : L'apprentissage &gt; Titre III : Dispositions sp\u00e9cifiques applicables aux centres de formation d'apprentis &gt; Chapitre V : D\u00e9veloppement de l'apprentissage transfrontalier ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045205485",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045197395",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02022-217 du 21 f\u00e9vrier 2022 - art. 186",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "186",
                    "articleId": "LEGIARTI000045199101",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2022-02-22",
                    "dateSignaTexte": "2022-02-21",
                    "dateDebutCible": "2022-02-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000045205485",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1645574400000,
                    "dateFin": 1671840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046782111",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1671840000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6235-3",
                "6235-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}