{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047509208",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-A compter de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e qui suit celle au cours de laquelle ils ont \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9s ou r\u00e9put\u00e9s autoris\u00e9s au titre du B du II de l' article 44 de la loi n\u00b0 2021-1754 du 23 d\u00e9cembre 2021, les services autonomie \u00e0 domicile relevant du 1\u00b0 de l'article L. 313-1-3 transmettent, avant le 30 juin de l'ann\u00e9e en cours, \u00e0 la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie et \u00e0 l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 territorialement comp\u00e9tente les donn\u00e9es, relatives \u00e0 la p\u00e9riode du 1er juin de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente au 31 mai de l'ann\u00e9e en cours, permettant de d\u00e9terminer le montant du forfait global de soins de l'ann\u00e9e suivante. La liste de ces donn\u00e9es est fix\u00e9e par d\u00e9cret. Si ces informations ne sont pas transmises dans les d\u00e9lais ou que les informations transmises sont incompl\u00e8tes ou ne sont pas exploitables, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 enjoint au service de proc\u00e9der \u00e0 la transmission compl\u00e8te ou aux corrections n\u00e9cessaires dans un d\u00e9lai de quinze jours. S'il n'y est pas d\u00e9f\u00e9r\u00e9 dans ce d\u00e9lai, le forfait global de soins est fix\u00e9 d'office par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gional de sant\u00e9, pour une valeur qui peut aller de 90 % \u00e0 100 % du montant fix\u00e9 au titre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Le montant fix\u00e9 d'office est communiqu\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \u00e0 la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie et notifi\u00e9 au service concern\u00e9. II.-Les agents des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 et des organismes payeurs de l'assurance maladie qui y ont \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par leurs directeurs peuvent proc\u00e9der \u00e0 des contr\u00f4les sur pi\u00e8ce et sur place des donn\u00e9es d\u00e9clar\u00e9es par les services. A l'issue du contr\u00f4le, les personnes charg\u00e9es du contr\u00f4le notifient au service contr\u00f4l\u00e9 leur rapport dat\u00e9 et sign\u00e9 qui mentionne la p\u00e9riode, l'objet et les r\u00e9sultats du contr\u00f4le. Si le contr\u00f4le r\u00e9v\u00e8le qu'un service a transmis des informations erron\u00e9es, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 peut proc\u00e9der \u00e0 une r\u00e9gularisation du montant du forfait global de soins sur les exercices suivant le contr\u00f4le.",
            "texteHtml": "<p>I.-A compter de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e qui suit celle au cours de laquelle ils ont \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9s ou r\u00e9put\u00e9s autoris\u00e9s au titre du B du II de l'<a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000044553428&idArticle=JORFARTI000044553502&categorieLien=cid'>article 44 </a>de la loi n\u00b0 2021-1754 du 23 d\u00e9cembre 2021, les services autonomie \u00e0 domicile relevant du 1\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000028743477&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 313-1-3</a> transmettent, avant le 30 juin de l'ann\u00e9e en cours, \u00e0 la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie et \u00e0 l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 territorialement comp\u00e9tente les donn\u00e9es, relatives \u00e0 la p\u00e9riode du 1er juin de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente au 31 mai de l'ann\u00e9e en cours, permettant de d\u00e9terminer le montant du forfait global de soins de l'ann\u00e9e suivante. La liste de ces donn\u00e9es est fix\u00e9e par d\u00e9cret. </p><p>Si ces informations ne sont pas transmises dans les d\u00e9lais ou que les informations transmises sont incompl\u00e8tes ou ne sont pas exploitables, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 enjoint au service de proc\u00e9der \u00e0 la transmission compl\u00e8te ou aux corrections n\u00e9cessaires dans un d\u00e9lai de quinze jours. S'il n'y est pas d\u00e9f\u00e9r\u00e9 dans ce d\u00e9lai, le forfait global de soins est fix\u00e9 d'office par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gional de sant\u00e9, pour une valeur qui peut aller de 90 % \u00e0 100 % du montant fix\u00e9 au titre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Le montant fix\u00e9 d'office est communiqu\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \u00e0 la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie et notifi\u00e9 au service concern\u00e9. </p><p>II.-Les agents des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 et des organismes payeurs de l'assurance maladie qui y ont \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par leurs directeurs peuvent proc\u00e9der \u00e0 des contr\u00f4les sur pi\u00e8ce et sur place des donn\u00e9es d\u00e9clar\u00e9es par les services. </p><p>A l'issue du contr\u00f4le, les personnes charg\u00e9es du contr\u00f4le notifient au service contr\u00f4l\u00e9 leur rapport dat\u00e9 et sign\u00e9 qui mentionne la p\u00e9riode, l'objet et les r\u00e9sultats du contr\u00f4le. </p><p>Si le contr\u00f4le r\u00e9v\u00e8le qu'un service a transmis des informations erron\u00e9es, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 peut proc\u00e9der \u00e0 une r\u00e9gularisation du montant du forfait global de soins sur les exercices suivant le contr\u00f4le.</p>",
            "num": "R314-138-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1688083200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 150321,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160908",
                        "id": "LEGISCTA000006160908",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e8gles budg\u00e9taires de financement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178400",
                        "id": "LEGISCTA000006178400",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Dispositions propres \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190121",
                        "id": "LEGISCTA000006190121",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2023-06-30",
                        "titre": "Paragraphe 6 : Services de soins infirmiers \u00e0 domicile pour personnes \u00e2g\u00e9es ou personnes handicap\u00e9es adultes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196094",
                        "id": "LEGISCTA000006196094",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-06-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 6 : Services dispensant des soins infirmiers \u00e0 domicile pour personnes \u00e2g\u00e9es ou personnes handicap\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196094",
                        "id": "LEGISCTA000047510439",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000047508824",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196094",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047510439",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 6 : Services dispensant des soins infirmiers \u00e0 domicile pour personnes \u00e2g\u00e9es ou personnes handicap\u00e9es.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre IV : Dispositions financi\u00e8res &gt; Section 2 : R\u00e8gles budg\u00e9taires de financement &gt; Sous-section 4 : Dispositions propres \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements &gt; Paragraphe 6 : Services dispensant des soins infirmiers \u00e0 domicile pour personnes \u00e2g\u00e9es ou personnes handicap\u00e9es.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047509208",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-323 du 28 avril 2023, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date de publication du d\u00e9cret d\u00e9finissant le cahier des charges des services autonomie \u00e0 domicile pris en application de l'article L. 313-1-3 du code de l'action sociale et des familles, dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du I du de l\u2019article 44 de la loi n\u00b0 2021-1754 du 23 d\u00e9cembre 2021, et au plus tard le 30 juin 2023. Se reporter aux modalit\u00e9s d\u2019application pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-323 du 28 avril 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-323 du 28 avril 2023, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date de publication du d\u00e9cret d\u00e9finissant le cahier des charges des services autonomie \u00e0 domicile pris en application de l'article L. 313-1-3 du code de l'action sociale et des familles, dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du I du de l\u2019article 44 de la loi n\u00b0 2021-1754 du 23 d\u00e9cembre 2021, et au plus tard le 30 juin 2023.</p><p>Se reporter aux modalit\u00e9s d\u2019application pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-323 du 28 avril 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047506468",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-323 du 28 avril 2023 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047508659",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-04-29",
                    "dateSignaTexte": "2023-04-28",
                    "dateDebutCible": "2023-04-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044553428",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-1754 du 23 d\u00e9cembre 2021 - art. 44",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "44",
                    "articleId": "JORFARTI000044553502",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1754",
                    "datePubli": 1640304000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L313-1-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L313-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000028743477",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1688083200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-138 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R314-138",
                    "articleId": "LEGIARTI000047510419",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1688083200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000047509208",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1688083200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R314-138-1",
                "314-138-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}