{
    "cid": "LEGIARTI000031748737",
    "num": "R335-4",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747285",
                        "id": "LEGISCTA000031747285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : LES DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'\u00c9LECTRICIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748265",
                        "id": "LEGISCTA000031748265",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LA COMMERCIALISATION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748669",
                        "id": "LEGISCTA000031748669",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2018-11-18",
                        "titre": "Chapitre V : La contribution des fournisseurs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 d'approvisionnement en \u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748723",
                        "id": "LEGISCTA000031748723",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-11-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : La contribution des acteurs oblig\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 d'approvisionnement en \u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748723",
                        "id": "LEGISCTA000037672511",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2018-11-18",
                        "titre": "Section 2 : Obligations de capacit\u00e9 des fournisseurs d'\u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748731",
                        "id": "LEGISCTA000031748731",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-11-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Obligations de capacit\u00e9 des acteurs oblig\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748731",
                        "id": "LEGISCTA000037672505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023983208",
                        "id": "LEGITEXT000023983208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000037672976",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. R335-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R335-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000037672967",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599853101525,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1542499200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031738398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1823 du 30 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031738398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1823 du 30 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037617895",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-997 du 15 novembre 2018 - art. 1",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037619962",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-11-17",
                    "dateSignaTexte": "2018-11-15",
                    "dateDebutCible": "2018-11-18"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037617895",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-997 du 15 novembre 2018 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000037619970",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-11-17",
                    "dateSignaTexte": "2018-11-15",
                    "dateDebutCible": "2018-11-18"
                }
            ],
            "num": "R335-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Dans le cadre du calcul de l'obligation de capacit\u00e9 des acteurs oblig\u00e9s, pour chaque ann\u00e9e de livraison, la puissance de r\u00e9f\u00e9rence d'un acteur oblig\u00e9 est calcul\u00e9e \u00e0 partir des consommations constat\u00e9es, pour lesquelles l'acteur oblig\u00e9 est responsable de la couverture de l'obligation de capacit\u00e9, conform\u00e9ment aux articles L. 335-1 et L. 335-5. Ces consommations peuvent \u00eatre, en tout ou partie, celles de consommateurs finals ou celles de gestionnaires de r\u00e9seaux de transport ou de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 pour leurs pertes. Pour ce calcul : 1\u00b0 La consommation constat\u00e9e de chaque consommateur et des gestionnaires de r\u00e9seaux publics de transport et de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 pour leurs pertes est corrig\u00e9e pour prendre en compte la sensibilit\u00e9 de leur consommation \u00e0 la temp\u00e9rature ; 2\u00b0 La consommation constat\u00e9e d'un consommateur final qui a contribu\u00e9 \u00e0 la constitution d'une capacit\u00e9 d'effacement certifi\u00e9e est corrig\u00e9e de la puissance effac\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>Dans le cadre du calcul de l'obligation de capacit\u00e9 des acteurs oblig\u00e9s, pour chaque ann\u00e9e de livraison, la puissance de r\u00e9f\u00e9rence d'un acteur oblig\u00e9 est calcul\u00e9e \u00e0 partir des consommations constat\u00e9es, pour lesquelles l'acteur oblig\u00e9 est responsable de la couverture de l'obligation de capacit\u00e9, conform\u00e9ment aux articles L. 335-1 et L. 335-5. Ces consommations peuvent \u00eatre, en tout ou partie, celles de consommateurs finals ou celles de gestionnaires de r\u00e9seaux de transport ou de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 pour leurs pertes. </p><p>Pour ce calcul : </p><p>1\u00b0 La consommation constat\u00e9e de chaque consommateur et des gestionnaires de r\u00e9seaux publics de transport et de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 pour leurs pertes est corrig\u00e9e pour prendre en compte la sensibilit\u00e9 de leur consommation \u00e0 la temp\u00e9rature ; </p><p>2\u00b0 La consommation constat\u00e9e d'un consommateur final qui a contribu\u00e9 \u00e0 la constitution d'une capacit\u00e9 d'effacement certifi\u00e9e est corrig\u00e9e de la puissance effac\u00e9e.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2018-11-18T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747285",
                        "id": "LEGISCTA000031747285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : LES DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'\u00c9LECTRICIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748265",
                        "id": "LEGISCTA000031748265",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LA COMMERCIALISATION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748669",
                        "id": "LEGISCTA000031748669",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2018-11-18",
                        "titre": "Chapitre V : La contribution des fournisseurs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 d'approvisionnement en \u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748723",
                        "id": "LEGISCTA000031748723",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-11-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : La contribution des acteurs oblig\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 d'approvisionnement en \u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748723",
                        "id": "LEGISCTA000037672511",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2018-11-18",
                        "titre": "Section 2 : Obligations de capacit\u00e9 des fournisseurs d'\u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748731",
                        "id": "LEGISCTA000031748731",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-11-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Obligations de capacit\u00e9 des acteurs oblig\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748731",
                        "id": "LEGISCTA000037672505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2018-11-18",
                        "titre": "Sous-section 1 : Calcul de la puissance de r\u00e9f\u00e9rence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748735",
                        "id": "LEGISCTA000031748735",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023983208",
                        "id": "LEGITEXT000023983208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000031748737",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. R335-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R335-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000031748739",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599125703451,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031738398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1823 du 30 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031743221",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-30",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031738398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1823 du 30 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031743221",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-30",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                }
            ],
            "num": "R335-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Pour chaque ann\u00e9e de livraison, la puissance de r\u00e9f\u00e9rence est calcul\u00e9e \u00e0 partir de la consommation constat\u00e9e de chaque consommateur et des gestionnaires de r\u00e9seaux publics de transport et de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 pour leurs pertes. Pour ce calcul : 1\u00b0 La consommation constat\u00e9e de chaque consommateur et des gestionnaires de r\u00e9seaux publics de transport et de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 pour leurs pertes est corrig\u00e9e pour prendre en compte la sensibilit\u00e9 de leur consommation \u00e0 la temp\u00e9rature ; 2\u00b0 La consommation constat\u00e9e d'un client qui a contribu\u00e9 \u00e0 la constitution d'une capacit\u00e9 d'effacement certifi\u00e9e est corrig\u00e9e de la puissance effac\u00e9e conform\u00e9ment aux r\u00e8gles relatives au m\u00e9canisme de capacit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>           Pour chaque ann\u00e9e de livraison, la puissance de r\u00e9f\u00e9rence est calcul\u00e9e \u00e0 partir de la consommation constat\u00e9e de chaque consommateur et des gestionnaires de r\u00e9seaux publics de transport et de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 pour leurs pertes.</p><p>Pour ce calcul :</p><p>1\u00b0 La consommation constat\u00e9e de chaque consommateur et des gestionnaires de r\u00e9seaux publics de transport et de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 pour leurs pertes est corrig\u00e9e pour prendre en compte la sensibilit\u00e9 de leur consommation \u00e0 la temp\u00e9rature ;</p><p>2\u00b0 La consommation constat\u00e9e d'un client qui a contribu\u00e9 \u00e0 la constitution d'une capacit\u00e9 d'effacement certifi\u00e9e est corrig\u00e9e de la puissance effac\u00e9e conform\u00e9ment aux r\u00e8gles relatives au m\u00e9canisme de capacit\u00e9.<br/></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2018-11-18T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}