{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042579486",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A tout moment de la proc\u00e9dure, les parties peuvent donner express\u00e9ment leur accord pour que la proc\u00e9dure se d\u00e9roule sans audience conform\u00e9ment aux dispositions de l'article L. 212-5-1 du code de l'organisation judiciaire . Dans ce cas, il est fait application de l'article 828 et, lorsque la repr\u00e9sentation par avocat n'est pas obligatoire, de l'article 829 .",
            "texteHtml": "<p>A tout moment de la proc\u00e9dure, les parties peuvent donner express\u00e9ment leur accord pour que la proc\u00e9dure se d\u00e9roule sans audience conform\u00e9ment aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071164&idArticle=LEGIARTI000038264046&dateTexte=&categorieLien=cid'>dispositions de l'article L. 212-5-1 du code de l'organisation judiciaire</a>. Dans ce cas, il est fait application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&idArticle=LEGIARTI000006411325&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure civile - art. 828 (V)'>828 </a>et, lorsque la repr\u00e9sentation par avocat n'est pas obligatoire, de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&idArticle=LEGIARTI000006411330&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure civile - art. 829 (V)'>829</a>.</p>",
            "num": "836-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1609459200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1923787432,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 chaque juridiction.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089129",
                        "id": "LEGISCTA000006089129",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions particuli\u00e8res au tribunal de grande instance.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117248",
                        "id": "LEGISCTA000006117248",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions particuli\u00e8res au tribunal judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117248",
                        "id": "LEGISCTA000039623532",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Sous-titre III : Dispositions diverses.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135913",
                        "id": "LEGISCTA000006135913",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-titre III : La proc\u00e9dure orale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135913",
                        "id": "LEGISCTA000039623607",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Mesures d'administration judiciaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149700",
                        "id": "LEGISCTA000006149700",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les ordonnances de r\u00e9f\u00e9r\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149700",
                        "id": "LEGISCTA000039623753",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070716",
                        "id": "LEGITEXT000006070716",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042579477",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006149700",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039623753",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Les ordonnances de r\u00e9f\u00e9r\u00e9",
            "fullSectionsTitre": "Livre II : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 chaque juridiction. &gt; Titre Ier : Dispositions particuli\u00e8res au tribunal judiciaire &gt; Sous-titre III : La proc\u00e9dure orale &gt; Chapitre II : Les ordonnances de r\u00e9f\u00e9r\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042579486",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070716",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 189302400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070716",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 12 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1452 du 27 novembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1 er janvier 2021. Elles s'appliquent aux instances en cours \u00e0 cette date.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 12 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1452 du 27 novembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1<sup>er</sup> janvier 2021. Elles s'appliquent aux instances en cours \u00e0 cette date.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042574191",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1452 du 27 novembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042578722",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-11-28",
                    "dateSignaTexte": "2020-11-27",
                    "dateDebutCible": "2020-11-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 828 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "828",
                    "articleId": "LEGIARTI000006411325",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 829 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "829",
                    "articleId": "LEGIARTI000006411330",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "Code de l'organisation judiciaire - art. L212-5-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-5-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038264046",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1553472000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042579486",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "836-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}