{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000019562476",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les frais de notification ou de signification de la contrainte faite dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 5422-10 \u00e0 R. 5422-12, ainsi que de tous les actes de proc\u00e9dure n\u00e9cessaires \u00e0 son ex\u00e9cution, sont \u00e0 la charge du d\u00e9biteur. Toutefois, lorsque l'opposition a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e fond\u00e9e, ces frais sont \u00e0 la charge de l'institution mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5312-1 charg\u00e9e du recouvrement.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les frais de notification ou de signification de la contrainte faite dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 5422-10 \u00e0 R. 5422-12, ainsi que de tous les actes de proc\u00e9dure n\u00e9cessaires \u00e0 son ex\u00e9cution, sont \u00e0 la charge du d\u00e9biteur. <br/>Toutefois, lorsque l'opposition a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e fond\u00e9e, ces frais sont \u00e0 la charge de l'institution mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5312-1 charg\u00e9e du recouvrement.</p>",
            "num": "R5422-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1230768000000,
            "dateFin": 1229644800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Le demandeur d'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496126",
                        "id": "LEGISCTA000018525234",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-11-01",
                        "titre": "Titre II : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496204",
                        "id": "LEGISCTA000018525151",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Indemnisation des travailleurs priv\u00e9s d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496204",
                        "id": "LEGISCTA000038892951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e9gime d'assurance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496214",
                        "id": "LEGISCTA000018525141",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Section 3 : Actions en recouvrement et sanctions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496240",
                        "id": "LEGISCTA000018525115",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018496254",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018496240",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018525115",
            "sectionParentTitre": " Section 3 : Actions en recouvrement et sanctions.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre IV : Le demandeur d'emploi  &gt; Titre II : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi  &gt; Chapitre II : R\u00e9gime d'assurance &gt;  Section 3 : Actions en recouvrement et sanctions.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019562476",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 du d\u00e9cret n\u00b0 2008-1010 du 29 septembre 2008, les dispositions de l'article 7 dudit d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 la date mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 de la loi n\u00b0 2008-126 du 13 f\u00e9vrier 2008 relative \u00e0 la r\u00e9forme de l'organisation du service public de l'emploi. Cette date correspond \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil d'administration de l'institution pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail. La cr\u00e9ation de p\u00f4le emploi est effective depuis le 1er janvier 2009.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 du d\u00e9cret n\u00b0 2008-1010 du 29 septembre 2008, les dispositions de l'article 7 dudit d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 la date mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 de la loi n\u00b0 2008-126 du 13 f\u00e9vrier 2008 relative \u00e0 la r\u00e9forme de l'organisation du service public de l'emploi. Cette date correspond \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil d'administration de l'institution pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail. La cr\u00e9ation de p\u00f4le emploi est effective depuis le 1er janvier 2009.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019552744",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1010\n du 29 septembre 2008 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000019553206",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-09-30",
                    "dateSignaTexte": "2008-09-29",
                    "dateDebutCible": "2009-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019552744",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1010\n du 29 septembre 2008 - art. 8",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000019553208",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-09-30",
                    "dateSignaTexte": "2008-09-29",
                    "dateDebutCible": "2008-10-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903765",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5422-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R5422-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000018496244",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5422-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R5422-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000018496248",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1222819200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R351-5-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R351-5-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514340",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018525101",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019562476",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1229644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5422-15",
                "5422-15"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018525101",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018525101",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les frais de notification ou de signification de la contrainte faite dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 5422-10 \u00e0 R. 5422-12 , ainsi que de tous les actes de proc\u00e9dure n\u00e9cessaires \u00e0 son ex\u00e9cution, sont \u00e0 la charge du d\u00e9biteur. Toutefois, lorsque l'opposition a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e fond\u00e9e, ces frais sont \u00e0 la charge de l'organisme de recouvrement.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les frais de notification ou de signification de la contrainte faite dans les conditions pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018496244&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. R5422-10 (VD)'>R. 5422-10 </a>\u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018496248&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. R5422-12 (VD)'>R. 5422-12</a>, ainsi que de tous les actes de proc\u00e9dure n\u00e9cessaires \u00e0 son ex\u00e9cution, sont \u00e0 la charge du d\u00e9biteur. <br/>Toutefois, lorsque l'opposition a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e fond\u00e9e, ces frais sont \u00e0 la charge de l'organisme de recouvrement.</p>",
            "num": "R5422-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1230768000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Le demandeur d'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496126",
                        "id": "LEGISCTA000018525234",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-11-01",
                        "titre": "Titre II : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496204",
                        "id": "LEGISCTA000018525151",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Indemnisation des travailleurs priv\u00e9s d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496204",
                        "id": "LEGISCTA000038892951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e9gime d'assurance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496214",
                        "id": "LEGISCTA000018525141",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Section 3 : Actions en recouvrement et sanctions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496240",
                        "id": "LEGISCTA000018525115",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018496254",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018496240",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018525115",
            "sectionParentTitre": " Section 3 : Actions en recouvrement et sanctions.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre IV : Le demandeur d'emploi  &gt; Titre II : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi  &gt; Chapitre II : R\u00e9gime d'assurance &gt;  Section 3 : Actions en recouvrement et sanctions.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018525101",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 du d\u00e9cret n\u00b0 2008-1010 les dispositions introduites par l'article 7 dudit d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 la date mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 de la loi n\u00b0 2008-126 du 13 f\u00e9vrier 2008. Cette date correspond \u00e0 la date de la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil d'administration de l'institution pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail. La cr\u00e9ation du p\u00f4le emploi est effective depuis le 1er janvier 2009.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 du d\u00e9cret n\u00b0 2008-1010 les dispositions introduites par l'article 7 dudit d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 la date mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 de la loi n\u00b0 2008-126 du 13 f\u00e9vrier 2008. Cette date correspond \u00e0 la date de la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil d'administration de l'institution pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail.<br/><br/>La cr\u00e9ation du p\u00f4le emploi est effective depuis le 1er janvier 2009.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5422-10 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R5422-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000018496244",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5422-12 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R5422-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000018496248",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1222819200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R351-5-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R351-5-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514340",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018525101",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019562476",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1229644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5422-15",
                "5422-15"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}