{
    "cid": "LEGIARTI000006906582",
    "num": "D312-176-11",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160906",
                        "id": "LEGISCTA000006160906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178388",
                        "id": "LEGISCTA000006178388",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-02-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Professionnels charg\u00e9s de la direction d'\u00e9tablissements ou services sociaux ou m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190105",
                        "id": "LEGISCTA000006190105",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-02-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196064",
                        "id": "LEGISCTA000006196064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000006906582",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-176-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D312-176-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906577",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599108794450,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1172016000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000644756",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-221 du 19 f\u00e9vrier 2007 - art. 1 () JORF 21 f\u00e9vrier 2007",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006260457",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-02-21",
                    "dateSignaTexte": "2007-02-19",
                    "dateDebutCible": "2007-02-21"
                }
            ],
            "num": "D312-176-11",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les ressortissants des Etats membres de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne et des autres Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en peuvent diriger un ou plusieurs des \u00e9tablissements ou services sociaux ou m\u00e9dico-sociaux s'ils r\u00e9pondent aux exigences de niveaux de titres et certifications professionnelles \u00e9quivalentes \u00e0 celles d\u00e9finies aux articles D. 312-176-6 \u00e0 D. 312-176-10 .",
            "texteHtml": "<p></p>Les ressortissants des Etats membres de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne et des autres Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en peuvent diriger un ou plusieurs des \u00e9tablissements ou services sociaux ou m\u00e9dico-sociaux s'ils r\u00e9pondent aux exigences de niveaux de titres et certifications professionnelles \u00e9quivalentes \u00e0 celles d\u00e9finies aux articles <a href='/article/LEGIARTI000006906577' title='Code de l'action sociale et des familles - art. D312-176-6 (V)'>D. 312-176-6 \u00e0 D. 312-176-10</a>.<p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2007-02-21T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}