{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042339147",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Dans les soci\u00e9t\u00e9s dont les actions sont admises aux n\u00e9gociations sur un march\u00e9 r\u00e9glement\u00e9, la r\u00e9mun\u00e9ration du ou des g\u00e9rants et la r\u00e9mun\u00e9ration des membres du conseil de surveillance sont d\u00e9termin\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 une politique de r\u00e9mun\u00e9ration. Cette politique est conforme \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat social de la soci\u00e9t\u00e9, contribue \u00e0 sa p\u00e9rennit\u00e9 et s'inscrit dans sa strat\u00e9gie commerciale. Elle d\u00e9crit toutes les composantes de la r\u00e9mun\u00e9ration fixe et variable et explique le processus de d\u00e9cision suivi pour sa d\u00e9termination, sa r\u00e9vision et sa mise en \u0153uvre. Les \u00e9l\u00e9ments de cette politique s'appliquant aux g\u00e9rants sont \u00e9tablis par les associ\u00e9s commandit\u00e9s d\u00e9lib\u00e9rant, sauf clause contraire des statuts, \u00e0 l'unanimit\u00e9. Cette d\u00e9cision est prise apr\u00e8s avis consultatif du conseil de surveillance et en tenant compte, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des principes et conditions pr\u00e9vus par les statuts. Toutefois, les statuts peuvent pr\u00e9voir que ces \u00e9l\u00e9ments sont \u00e9tablis par le conseil de surveillance. Les \u00e9l\u00e9ments de cette politique s'appliquant aux membres du conseil de surveillance sont \u00e9tablis par le conseil de surveillance. Elle est pr\u00e9sent\u00e9e de mani\u00e8re claire et compr\u00e9hensible au sein du rapport sur le gouvernement d'entreprise mentionn\u00e9 au dernier alin\u00e9a de l'article L. 226-10-1 . Le contenu et les modalit\u00e9s de la publicit\u00e9 de la politique de r\u00e9mun\u00e9ration sont fix\u00e9s par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. II.-La politique de r\u00e9mun\u00e9ration du ou des g\u00e9rants et des membres du conseil de surveillance fait l'objet d'un projet de r\u00e9solution soumis \u00e0 l'approbation de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ordinaire et \u00e0 l'accord des commandit\u00e9s donn\u00e9, sauf clause contraire, \u00e0 l'unanimit\u00e9, chaque ann\u00e9e et lors de chaque modification importante dans la politique de r\u00e9mun\u00e9ration. Lorsque la r\u00e9solution n'est pas approuv\u00e9e et qu'une politique de r\u00e9mun\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment approuv\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article, celle-ci continue de s'appliquer et un projet de r\u00e9solution pr\u00e9sentant une politique de r\u00e9mun\u00e9ration r\u00e9vis\u00e9e et indiquant de quelle mani\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 pris en compte le vote des actionnaires et des commandit\u00e9s et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les avis exprim\u00e9s lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, est soumis \u00e0 l'approbation de la prochaine assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ordinaire et \u00e0 l'accord des commandit\u00e9s donn\u00e9, sauf clause contraire, \u00e0 l'unanimit\u00e9. En l'absence de politique de r\u00e9mun\u00e9ration pr\u00e9c\u00e9demment approuv\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article, si l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des actionnaires et les commandit\u00e9s n'approuvent pas le projet de r\u00e9solution, la r\u00e9mun\u00e9ration est d\u00e9termin\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration attribu\u00e9e au titre de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent ou, en l'absence de r\u00e9mun\u00e9ration attribu\u00e9e au titre de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent, conform\u00e9ment aux pratiques existant au sein de la soci\u00e9t\u00e9, et un projet de r\u00e9solution pr\u00e9sentant une politique de r\u00e9mun\u00e9ration r\u00e9vis\u00e9e et indiquant de quelle mani\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 pris en compte le vote des actionnaires et des commandit\u00e9s et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les avis exprim\u00e9s lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale est soumis \u00e0 l'approbation de la prochaine assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ordinaire et \u00e0 l'accord des commandit\u00e9s donn\u00e9, sauf clause contraire, \u00e0 l'unanimit\u00e9. III.-Aucun \u00e9l\u00e9ment de r\u00e9mun\u00e9ration, de quelque nature que ce soit, ne peut \u00eatre d\u00e9termin\u00e9, attribu\u00e9 ou vers\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9, ni aucun engagement correspondant \u00e0 des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9mun\u00e9ration, des indemnit\u00e9s ou des avantages dus ou susceptibles d'\u00eatre dus \u00e0 raison de la prise, de la cessation ou du changement de leurs fonctions ou post\u00e9rieurement \u00e0 l'exercice de celles-ci ne peut \u00eatre pris par la soci\u00e9t\u00e9, s'il n'est pas conforme \u00e0 la politique de r\u00e9mun\u00e9ration approuv\u00e9e ou, en son absence, aux r\u00e9mun\u00e9rations ou aux pratiques mentionn\u00e9es au dernier alin\u00e9a du II. Toutefois, les associ\u00e9s commandit\u00e9s, en ce qui concerne le ou les g\u00e9rants, ou le conseil de surveillance, en ce qui concerne les membres du conseil de surveillance, peuvent d\u00e9roger \u00e0 l'application de la politique de r\u00e9mun\u00e9ration si cette d\u00e9rogation est temporaire, subordonn\u00e9e \u00e0 la survenance de circonstances exceptionnelles, conforme \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat social et n\u00e9cessaire pour garantir la p\u00e9rennit\u00e9 ou la viabilit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9. Tout versement, attribution ou engagement effectu\u00e9 ou pris en m\u00e9connaissance des dispositions du pr\u00e9sent III est nul dans cette mesure. IV.-Les \u00e9l\u00e9ments ou les engagements mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a du III sont d\u00e9termin\u00e9s, attribu\u00e9s, ou pris par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil de surveillance.",
            "texteHtml": "<p>I.-Dans les soci\u00e9t\u00e9s dont les actions sont admises aux n\u00e9gociations sur un march\u00e9 r\u00e9glement\u00e9, la r\u00e9mun\u00e9ration du ou des g\u00e9rants et la r\u00e9mun\u00e9ration des membres du conseil de surveillance sont d\u00e9termin\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 une politique de r\u00e9mun\u00e9ration. Cette politique est conforme \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat social de la soci\u00e9t\u00e9, contribue \u00e0 sa p\u00e9rennit\u00e9 et s'inscrit dans sa strat\u00e9gie commerciale. Elle d\u00e9crit toutes les composantes de la r\u00e9mun\u00e9ration fixe et variable et explique le processus de d\u00e9cision suivi pour sa d\u00e9termination, sa r\u00e9vision et sa mise en \u0153uvre. </p><p></p><p>Les \u00e9l\u00e9ments de cette politique s'appliquant aux g\u00e9rants sont \u00e9tablis par les associ\u00e9s commandit\u00e9s d\u00e9lib\u00e9rant, sauf clause contraire des statuts, \u00e0 l'unanimit\u00e9. Cette d\u00e9cision est prise apr\u00e8s avis consultatif du conseil de surveillance et en tenant compte, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des principes et conditions pr\u00e9vus par les statuts. Toutefois, les statuts peuvent pr\u00e9voir que ces \u00e9l\u00e9ments sont \u00e9tablis par le conseil de surveillance. </p><p></p><p>Les \u00e9l\u00e9ments de cette politique s'appliquant aux membres du conseil de surveillance sont \u00e9tablis par le conseil de surveillance. </p><p></p><p>Elle est pr\u00e9sent\u00e9e de mani\u00e8re claire et compr\u00e9hensible au sein du rapport sur le gouvernement d'entreprise mentionn\u00e9 au dernier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000019121192&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de commerce - art. L226-10-1 (V)'>L. 226-10-1</a>. </p><p></p><p>Le contenu et les modalit\u00e9s de la publicit\u00e9 de la politique de r\u00e9mun\u00e9ration sont fix\u00e9s par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p></p><p>II.-La politique de r\u00e9mun\u00e9ration du ou des g\u00e9rants et des membres du conseil de surveillance fait l'objet d'un projet de r\u00e9solution soumis \u00e0 l'approbation de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ordinaire et \u00e0 l'accord des commandit\u00e9s donn\u00e9, sauf clause contraire, \u00e0 l'unanimit\u00e9, chaque ann\u00e9e et lors de chaque modification importante dans la politique de r\u00e9mun\u00e9ration. </p><p></p><p>Lorsque la r\u00e9solution n'est pas approuv\u00e9e et qu'une politique de r\u00e9mun\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment approuv\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article, celle-ci continue de s'appliquer et un projet de r\u00e9solution pr\u00e9sentant une politique de r\u00e9mun\u00e9ration r\u00e9vis\u00e9e et indiquant de quelle mani\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 pris en compte le vote des actionnaires et des commandit\u00e9s et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les avis exprim\u00e9s lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, est soumis \u00e0 l'approbation de la prochaine assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ordinaire et \u00e0 l'accord des commandit\u00e9s donn\u00e9, sauf clause contraire, \u00e0 l'unanimit\u00e9. </p><p></p><p>En l'absence de politique de r\u00e9mun\u00e9ration pr\u00e9c\u00e9demment approuv\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article, si l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des actionnaires et les commandit\u00e9s n'approuvent pas le projet de r\u00e9solution, la r\u00e9mun\u00e9ration est d\u00e9termin\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration attribu\u00e9e au titre de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent ou, en l'absence de r\u00e9mun\u00e9ration attribu\u00e9e au titre de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent, conform\u00e9ment aux pratiques existant au sein de la soci\u00e9t\u00e9, et un projet de r\u00e9solution pr\u00e9sentant une politique de r\u00e9mun\u00e9ration r\u00e9vis\u00e9e et indiquant de quelle mani\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 pris en compte le vote des actionnaires et des commandit\u00e9s et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les avis exprim\u00e9s lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale est soumis \u00e0 l'approbation de la prochaine assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ordinaire et \u00e0 l'accord des commandit\u00e9s donn\u00e9, sauf clause contraire, \u00e0 l'unanimit\u00e9. </p><p></p><p>III.-Aucun \u00e9l\u00e9ment de r\u00e9mun\u00e9ration, de quelque nature que ce soit, ne peut \u00eatre d\u00e9termin\u00e9, attribu\u00e9 ou vers\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9, ni aucun engagement correspondant \u00e0 des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9mun\u00e9ration, des indemnit\u00e9s ou des avantages dus ou susceptibles d'\u00eatre dus \u00e0 raison de la prise, de la cessation ou du changement de leurs fonctions ou post\u00e9rieurement \u00e0 l'exercice de celles-ci ne peut \u00eatre pris par la soci\u00e9t\u00e9, s'il n'est pas conforme \u00e0 la politique de r\u00e9mun\u00e9ration approuv\u00e9e ou, en son absence, aux r\u00e9mun\u00e9rations ou aux pratiques mentionn\u00e9es au dernier alin\u00e9a du II. </p><p></p><p>Toutefois, les associ\u00e9s commandit\u00e9s, en ce qui concerne le ou les g\u00e9rants, ou le conseil de surveillance, en ce qui concerne les membres du conseil de surveillance, peuvent d\u00e9roger \u00e0 l'application de la politique de r\u00e9mun\u00e9ration si cette d\u00e9rogation est temporaire, subordonn\u00e9e \u00e0 la survenance de circonstances exceptionnelles, conforme \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat social et n\u00e9cessaire pour garantir la p\u00e9rennit\u00e9 ou la viabilit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9. </p><p></p><p>Tout versement, attribution ou engagement effectu\u00e9 ou pris en m\u00e9connaissance des dispositions du pr\u00e9sent III est nul dans cette mesure. </p><p></p><p>IV.-Les \u00e9l\u00e9ments ou les engagements mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a du III sont d\u00e9termin\u00e9s, attribu\u00e9s, ou pris par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil de surveillance.</p>",
            "num": "L22-10-76",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1609459200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083281",
                        "id": "LEGISCTA000006083281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113739",
                        "id": "LEGISCTA000006113739",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133176",
                        "id": "LEGISCTA000006133176",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre X : Des soci\u00e9t\u00e9s dont les titres sont admis aux n\u00e9gociations sur un march\u00e9 r\u00e9glement\u00e9 ou sur un syst\u00e8me multilat\u00e9ral de n\u00e9gociation\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042338407",
                        "id": "LEGISCTA000042338789",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions propres aux soci\u00e9t\u00e9s en commandite par actions\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042338774",
                        "id": "LEGISCTA000042339141",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042338780",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042338774",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042339141",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Dispositions propres aux soci\u00e9t\u00e9s en commandite par actions\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique. &gt; TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales. &gt; Chapitre X : Des soci\u00e9t\u00e9s dont les titres sont admis aux n\u00e9gociations sur un march\u00e9 r\u00e9glement\u00e9 ou sur un syst\u00e8me multilat\u00e9ral de n\u00e9gociation\r\n &gt; Section 2 : Dispositions propres aux soci\u00e9t\u00e9s en commandite par actions\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042339147",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042334535",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1142 du 16 septembre 2020 - art. 6",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000042335963",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-09-17",
                    "dateSignaTexte": "2020-09-16",
                    "dateDebutCible": "2021-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047931335",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 juillet 2023 - art. 17",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000047932565",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1691107200000,
                    "dateDebut": 1691193600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. A823-29 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A823-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000047933578",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1691193600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L22-10-57 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L22-10-57",
                    "articleId": "LEGIARTI000042339066",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L22-10-59 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L22-10-59",
                    "articleId": "LEGIARTI000042339073",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L22-10-75 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L22-10-75",
                    "articleId": "LEGIARTI000042339145",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L226-10-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L226-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019121192",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1499990400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042339147",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L22-10-76",
                "22-10-76"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}