{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000025668109",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de difficult\u00e9 pour obtenir le concours d'un interpr\u00e8te qualifi\u00e9 pr\u00e9sent physiquement aupr\u00e8s du requ\u00e9rant, l'audience ne se tient qu'apr\u00e8s que la cour s'est assur\u00e9e de la pr\u00e9sence, dans la salle o\u00f9 elle si\u00e8ge, d'un tel interpr\u00e8te tout au long de son d\u00e9roulement.",
            "texteHtml": "En cas de difficult\u00e9 pour obtenir le concours d'un interpr\u00e8te qualifi\u00e9 pr\u00e9sent physiquement aupr\u00e8s du requ\u00e9rant, l'audience ne se tient qu'apr\u00e8s que la cour s'est assur\u00e9e de la pr\u00e9sence, dans la salle o\u00f9 elle si\u00e8ge, d'un tel interpr\u00e8te tout au long de son d\u00e9roulement.<br/><br/>",
            "num": "R733-20-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1333929600000,
            "dateFin": 1376870400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 858993458,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115074",
                        "id": "LEGISCTA000006115074",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2008-07-18",
                        "titre": "TITRE III : LA COMMISSION DES RECOURS DES R\u00c9FUGI\u00c9S",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134442",
                        "id": "LEGISCTA000006134442",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-07-18",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE III : LA COUR NATIONALE DU DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134442",
                        "id": "LEGISCTA000019208308",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre III : Examen des recours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147856",
                        "id": "LEGISCTA000006147856",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 2 : Recours form\u00e9s contre les d\u00e9cisions en mati\u00e8re d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163308",
                        "id": "LEGISCTA000006163308",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-04-09",
                        "fin": "2013-08-19",
                        "titre": "Sous-Section 5 : Utilisation de moyens de communication audiovisuelle pour la tenue des audiences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025642861",
                        "id": "LEGISCTA000025642861",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025642865",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025642861",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025642861",
            "sectionParentTitre": "Sous-Section 5 : Utilisation de moyens de communication audiovisuelle pour la tenue des audiences",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE &gt; TITRE III : LA COUR NATIONALE DU DROIT D'ASILE &gt; Chapitre III : Examen des recours &gt; Section 2 : Recours form\u00e9s contre les d\u00e9cisions en mati\u00e8re d'asile",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025668109",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025641787",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-460\n du 6 avril 2012 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025642694",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-04-08",
                    "dateSignaTexte": "2012-04-06",
                    "dateDebutCible": "2012-04-09"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027845620",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-751\n du 16 ao\u00fbt 2013 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027849420",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-18",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-16",
                    "dateDebutCible": "2013-08-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025668109",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1333929600000,
                    "dateFin": 1376870400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R733-20-2",
                "733-20-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}