{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037398323",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La carte de s\u00e9jour pluriannuelle a une dur\u00e9e de validit\u00e9 de quatre ans, sauf lorsqu'elle est d\u00e9livr\u00e9e : 1\u00b0 A l'\u00e9tranger mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 313-7 . Dans ce cas, sa dur\u00e9e est \u00e9gale \u00e0 celle restant \u00e0 courir du cycle d'\u00e9tudes dans lequel est inscrit l'\u00e9tudiant, sous r\u00e9serve du caract\u00e8re r\u00e9el et s\u00e9rieux des \u00e9tudes, appr\u00e9ci\u00e9 au regard des \u00e9l\u00e9ments produits par les \u00e9tablissements de formation et par l'int\u00e9ress\u00e9. Un redoublement par cycle d'\u00e9tudes ne remet pas en cause, par lui-m\u00eame, le caract\u00e8re s\u00e9rieux des \u00e9tudes ; 2\u00b0 Aux \u00e9trangers mentionn\u00e9s aux 4\u00b0, 6\u00b0 et 7\u00b0 de l'article L. 313-11 . Dans ce cas, sa dur\u00e9e est de deux ans ; 3\u00b0 A l'\u00e9tranger mentionn\u00e9 au 11\u00b0 de l'article L. 313-11. Dans ce cas, sa dur\u00e9e est \u00e9gale \u00e0 celle des soins.",
            "texteHtml": "<p>La carte de s\u00e9jour pluriannuelle a une dur\u00e9e de validit\u00e9 de quatre ans, sauf lorsqu'elle est d\u00e9livr\u00e9e :</p><p>1\u00b0 A l'\u00e9tranger mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335065&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 313-7</a>. Dans ce cas, sa dur\u00e9e est \u00e9gale \u00e0 celle restant \u00e0 courir du cycle d'\u00e9tudes dans lequel est inscrit l'\u00e9tudiant, sous r\u00e9serve du caract\u00e8re r\u00e9el et s\u00e9rieux des \u00e9tudes, appr\u00e9ci\u00e9 au regard des \u00e9l\u00e9ments produits par les \u00e9tablissements de formation et par l'int\u00e9ress\u00e9. Un redoublement par cycle d'\u00e9tudes ne remet pas en cause, par lui-m\u00eame, le caract\u00e8re s\u00e9rieux des \u00e9tudes ;</p><p>2\u00b0 Aux \u00e9trangers mentionn\u00e9s aux 4\u00b0, 6\u00b0 et 7\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335074&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 313-11 </a>. Dans ce cas, sa dur\u00e9e est de deux ans ;</p><p>3\u00b0 A l'\u00e9tranger mentionn\u00e9 au 11\u00b0 de l'article L. 313-11. Dans ce cas, sa dur\u00e9e est \u00e9gale \u00e0 celle des soins.</p>",
            "num": "L313-18",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1551398400000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE III : LE S\u00c9JOUR EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115065",
                        "id": "LEGISCTA000006115065",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LES TITRES DE S\u00c9JOUR",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134403",
                        "id": "LEGISCTA000006134403",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2016-11-01",
                        "titre": "Chapitre III : La carte de s\u00e9jour temporaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147757",
                        "id": "LEGISCTA000006147757",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre III : La carte de s\u00e9jour temporaire et la carte de s\u00e9jour pluriannuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147757",
                        "id": "LEGISCTA000032171074",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 3 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032166239",
                        "id": "LEGISCTA000032166250",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle g\u00e9n\u00e9rale d\u00e9livr\u00e9e apr\u00e8s un premier document de s\u00e9jour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032166255",
                        "id": "LEGISCTA000032166260",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032166279",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032166255",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032166260",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle g\u00e9n\u00e9rale d\u00e9livr\u00e9e apr\u00e8s un premier document de s\u00e9jour",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037398323",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au IV de l'article 71 de la loi n\u00b0 2018-778 du 10 septembre 2018, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, au plus tard le 1er mars 2019 et s'appliquent aux demandes qui lui sont post\u00e9rieures.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au IV de l'article 71 de la loi n\u00b0 2018-778 du 10 septembre 2018, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, au plus tard le 1er mars 2019 et s'appliquent aux demandes qui lui sont post\u00e9rieures.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037381808",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02018-778 du 10 septembre 2018 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037382503",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-09-11",
                    "dateSignaTexte": "2018-09-10",
                    "dateDebutCible": "2018-09-12"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763000",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L314-9 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L314-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000032171706",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1457481600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R314-1-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R314-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033332680",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L313-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L313-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335074",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L313-13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L313-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335082",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L313-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L313-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335065",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L411-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L411-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042776902",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032166295",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1551398400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037398323",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1551398400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L313-18",
                "313-18"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032166295",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032166295",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La carte de s\u00e9jour pluriannuelle a une dur\u00e9e de validit\u00e9 de quatre ans, sauf lorsqu'elle est d\u00e9livr\u00e9e : 1\u00b0 A l'\u00e9tranger mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 313-7 . Dans ce cas, sa dur\u00e9e est \u00e9gale \u00e0 celle restant \u00e0 courir du cycle d'\u00e9tudes dans lequel est inscrit l'\u00e9tudiant, sous r\u00e9serve du caract\u00e8re r\u00e9el et s\u00e9rieux des \u00e9tudes, appr\u00e9ci\u00e9 au regard des \u00e9l\u00e9ments produits par les \u00e9tablissements de formation et par l'int\u00e9ress\u00e9. Un redoublement par cycle d'\u00e9tudes ne remet pas en cause, par lui-m\u00eame, le caract\u00e8re s\u00e9rieux des \u00e9tudes ; 2\u00b0 Aux \u00e9trangers mentionn\u00e9s aux 4\u00b0, 6\u00b0 et 7\u00b0 de l'article L. 313-11 ainsi qu'\u00e0 l'article L. 313-13 . Dans ce cas, sa dur\u00e9e est de deux ans ; 3\u00b0 A l'\u00e9tranger mentionn\u00e9 au 11\u00b0 de l'article L. 313-11. Dans ce cas, sa dur\u00e9e est \u00e9gale \u00e0 celle des soins.",
            "texteHtml": "<p>La carte de s\u00e9jour pluriannuelle a une dur\u00e9e de validit\u00e9 de quatre ans, sauf lorsqu'elle est d\u00e9livr\u00e9e : </p><p>1\u00b0 A l'\u00e9tranger mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335065&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L313-7 (V)'>L. 313-7</a>. Dans ce cas, sa dur\u00e9e est \u00e9gale \u00e0 celle restant \u00e0 courir du cycle d'\u00e9tudes dans lequel est inscrit l'\u00e9tudiant, sous r\u00e9serve du caract\u00e8re r\u00e9el et s\u00e9rieux des \u00e9tudes, appr\u00e9ci\u00e9 au regard des \u00e9l\u00e9ments produits par les \u00e9tablissements de formation et par l'int\u00e9ress\u00e9. Un redoublement par cycle d'\u00e9tudes ne remet pas en cause, par lui-m\u00eame, le caract\u00e8re s\u00e9rieux des \u00e9tudes ; </p><p>2\u00b0 Aux \u00e9trangers mentionn\u00e9s aux 4\u00b0, 6\u00b0 et 7\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335074&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L313-11 (V)'>L. 313-11 </a>ainsi qu'\u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335082&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L313-13 (V)'>L. 313-13</a>. Dans ce cas, sa dur\u00e9e est de deux ans ; </p><p>3\u00b0 A l'\u00e9tranger mentionn\u00e9 au 11\u00b0 de l'article L. 313-11. Dans ce cas, sa dur\u00e9e est \u00e9gale \u00e0 celle des soins.</p><p></p><p></p>",
            "num": "L313-18",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1477958400000,
            "dateFin": 1551398400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE III : LE S\u00c9JOUR EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115065",
                        "id": "LEGISCTA000006115065",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LES TITRES DE S\u00c9JOUR",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134403",
                        "id": "LEGISCTA000006134403",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2016-11-01",
                        "titre": "Chapitre III : La carte de s\u00e9jour temporaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147757",
                        "id": "LEGISCTA000006147757",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre III : La carte de s\u00e9jour temporaire et la carte de s\u00e9jour pluriannuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147757",
                        "id": "LEGISCTA000032171074",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 3 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032166239",
                        "id": "LEGISCTA000032166250",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle g\u00e9n\u00e9rale d\u00e9livr\u00e9e apr\u00e8s un premier document de s\u00e9jour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032166255",
                        "id": "LEGISCTA000032166260",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032166279",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032166255",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032166260",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle g\u00e9n\u00e9rale d\u00e9livr\u00e9e apr\u00e8s un premier document de s\u00e9jour",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE III : LE S\u00c9JOUR EN FRANCE &gt; TITRE Ier : LES TITRES DE S\u00c9JOUR &gt; Chapitre III : La carte de s\u00e9jour temporaire et la carte de s\u00e9jour pluriannuelle &gt; Section 3 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle &gt; Sous-section 1 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle g\u00e9n\u00e9rale d\u00e9livr\u00e9e apr\u00e8s un premier document de s\u00e9jour",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032166295",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au II de l'article 67 de la loi n\u00b0 2016-274 du 7 mars 2016, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, et au plus tard \u00e0 compter du 1er novembre 2016.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au II de l'article 67 de la loi n\u00b0 2016-274 du 7 mars 2016, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, et au plus tard \u00e0 compter du 1er novembre 2016. </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032164264",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-274 du 7 mars 2016 - art. 17",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000032165613",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-03-08",
                    "dateSignaTexte": "2016-03-07",
                    "dateDebutCible": "2016-03-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L313-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L313-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335074",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L313-13 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L313-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335082",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L313-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L313-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335065",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R314-1-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R314-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033332680",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L411-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L411-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042776902",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032166295",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1551398400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037398323",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1551398400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L313-18",
                "313-18"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}