{
    "cid": "LEGIARTI000018492835",
    "num": "D4622-29",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018488235",
                        "id": "LEGISCTA000018532924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Institutions et organismes de pr\u00e9vention ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492535",
                        "id": "LEGISCTA000018528828",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "TITRE II : SERVICES DE SANT\u00c9 AU TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492751",
                        "id": "LEGISCTA000018528617",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Services de sant\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492751",
                        "id": "LEGISCTA000025280099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Chapitre II : Missions et organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492757",
                        "id": "LEGISCTA000018528611",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Missions et organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492757",
                        "id": "LEGISCTA000025280092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Section 3 : Services de sant\u00e9 au travail interentreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492815",
                        "id": "LEGISCTA000018528552",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Services de sant\u00e9 au travail interentreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492815",
                        "id": "LEGISCTA000025280083",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Approbations et agr\u00e9ments.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492851",
                        "id": "LEGISCTA000018528515",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Commission m\u00e9dico-technique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492851",
                        "id": "LEGISCTA000025280013",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000045676976",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R241-24 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R241-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000018510221",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045668051",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-679 du 26 avril 2022 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000045670715",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-27",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-26",
                    "dateDebutCible": "2022-04-28"
                }
            ],
            "num": "D4622-29",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La commission m\u00e9dico-technique est constitu\u00e9e \u00e0 la diligence du pr\u00e9sident du service de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail. Elle est compos\u00e9e : 1\u00b0 Du pr\u00e9sident du service de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail ou de son repr\u00e9sentant ; 2\u00b0 Des m\u00e9decins du travail du service ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit m\u00e9decins ; 3\u00b0 Des intervenants en pr\u00e9vention des risques professionnels du service ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit intervenants ; 4\u00b0 Des infirmiers ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit infirmiers ; 5\u00b0 Des assistants de    services de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit assistants ; 6\u00b0 Des professionnels recrut\u00e9s apr\u00e8s avis des m\u00e9decins du travail ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit professionnels.",
            "texteHtml": "<p>La commission m\u00e9dico-technique est constitu\u00e9e \u00e0 la diligence du pr\u00e9sident du service de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail. </p><p>Elle est compos\u00e9e : </p><p>1\u00b0 Du pr\u00e9sident du service de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail ou de son repr\u00e9sentant ; </p><p>2\u00b0 Des m\u00e9decins du travail du service ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit m\u00e9decins ; </p><p>3\u00b0 Des intervenants en pr\u00e9vention des risques professionnels du service ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit intervenants ; </p><p>4\u00b0 Des infirmiers ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit infirmiers ; </p><p>5\u00b0 Des assistants de    services de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit assistants ; </p><p>6\u00b0 Des professionnels recrut\u00e9s apr\u00e8s avis des m\u00e9decins du travail ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit professionnels.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2022-04-28T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018488235",
                        "id": "LEGISCTA000018532924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Institutions et organismes de pr\u00e9vention ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492535",
                        "id": "LEGISCTA000018528828",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "TITRE II : SERVICES DE SANT\u00c9 AU TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492751",
                        "id": "LEGISCTA000018528617",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Services de sant\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492751",
                        "id": "LEGISCTA000025280099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Chapitre II : Missions et organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492757",
                        "id": "LEGISCTA000018528611",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Missions et organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492757",
                        "id": "LEGISCTA000025280092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Section 3 : Services de sant\u00e9 au travail interentreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492815",
                        "id": "LEGISCTA000018528552",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Services de sant\u00e9 au travail interentreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492815",
                        "id": "LEGISCTA000025280083",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Approbations et agr\u00e9ments.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492851",
                        "id": "LEGISCTA000018528515",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Commission m\u00e9dico-technique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492851",
                        "id": "LEGISCTA000025280013",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000029236959",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R241-24 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R241-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000018510221",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029225472",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-799 du 11 juillet 2014 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029235295",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-07-13",
                    "dateSignaTexte": "2014-07-11",
                    "dateDebutCible": "2014-07-14"
                }
            ],
            "num": "D4622-29",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La commission m\u00e9dico-technique est constitu\u00e9e \u00e0 la diligence du pr\u00e9sident du service de sant\u00e9 au travail. Elle est compos\u00e9e : 1\u00b0 Du pr\u00e9sident du service de sant\u00e9 au travail ou de son repr\u00e9sentant ; 2\u00b0 Des m\u00e9decins du travail du service ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit m\u00e9decins ; 3\u00b0 Des intervenants en pr\u00e9vention des risques professionnels du service ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit intervenants ; 4\u00b0 Des infirmiers ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit infirmiers ; 5\u00b0 Des assistants de services de sant\u00e9 au travail ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit assistants ; 6\u00b0 Des professionnels recrut\u00e9s apr\u00e8s avis des m\u00e9decins du travail ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit professionnels.",
            "texteHtml": "<p>La commission m\u00e9dico-technique est constitu\u00e9e \u00e0 la diligence du pr\u00e9sident du service de sant\u00e9 au travail. </p><p>Elle est compos\u00e9e : </p><p>1\u00b0 Du pr\u00e9sident du service de sant\u00e9 au travail ou de son repr\u00e9sentant ; </p><p>2\u00b0 Des m\u00e9decins du travail du service ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit m\u00e9decins ; </p><p>3\u00b0 Des intervenants en pr\u00e9vention des risques professionnels du service ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit intervenants ; </p><p>4\u00b0 Des infirmiers ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit infirmiers ; </p><p>5\u00b0 Des assistants de services de sant\u00e9 au travail ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit assistants ; </p><p>6\u00b0 Des professionnels recrut\u00e9s apr\u00e8s avis des m\u00e9decins du travail ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit professionnels. </p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-07-14T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2022-04-28T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018488235",
                        "id": "LEGISCTA000018532924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Institutions et organismes de pr\u00e9vention ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492535",
                        "id": "LEGISCTA000018528828",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "TITRE II : SERVICES DE SANT\u00c9 AU TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492751",
                        "id": "LEGISCTA000018528617",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Services de sant\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492751",
                        "id": "LEGISCTA000025280099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Chapitre II : Missions et organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492757",
                        "id": "LEGISCTA000018528611",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Missions et organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492757",
                        "id": "LEGISCTA000025280092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Section 3 : Services de sant\u00e9 au travail interentreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492815",
                        "id": "LEGISCTA000018528552",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Services de sant\u00e9 au travail interentreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492815",
                        "id": "LEGISCTA000025280083",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Approbations et agr\u00e9ments.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492851",
                        "id": "LEGISCTA000018528515",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Commission m\u00e9dico-technique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492851",
                        "id": "LEGISCTA000025280013",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000025279935",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R241-24 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R241-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000018510221",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025241584",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-135\n du 30 janvier 2012 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025266696",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-01-31",
                    "dateSignaTexte": "2012-01-30",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025241642",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-137 du 30 janvier 2012 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025253653",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-01-31",
                    "dateSignaTexte": "2012-01-30",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                }
            ],
            "num": "D4622-29",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La commission m\u00e9dico-technique est constitu\u00e9e \u00e0 la diligence du pr\u00e9sident du  service de sant\u00e9 au travail. Elle est compos\u00e9e : 1\u00b0 Du pr\u00e9sident du service de sant\u00e9 au travail ou de son  repr\u00e9sentant ; 2\u00b0 Des m\u00e9decins du travail du service ou,  s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ; 3\u00b0 Des intervenants en  pr\u00e9vention des risques professionnels du service ou, s'il y a lieu, de leurs  d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit intervenants ; 4\u00b0 Des infirmiers ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus  \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit infirmiers ; 5\u00b0 Des assistants de services de sant\u00e9 au travail ou, s'il y a  lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit  assistants ; 6\u00b0 Des professionnels recrut\u00e9s apr\u00e8s avis des  m\u00e9decins du travail ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un  titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit professionnels.",
            "texteHtml": "<p>La commission m\u00e9dico-technique est constitu\u00e9e \u00e0 la diligence du pr\u00e9sident du  service de sant\u00e9 au travail. <br/><br/> Elle est compos\u00e9e : <br/><br/> 1\u00b0 Du pr\u00e9sident du service de sant\u00e9 au travail ou de son  repr\u00e9sentant ; <br/><br/> 2\u00b0 Des m\u00e9decins du travail du service ou,  s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ; <br/><br/> 3\u00b0 Des intervenants en  pr\u00e9vention des risques professionnels du service ou, s'il y a lieu, de leurs  d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit intervenants ;  <br/><br/> 4\u00b0 Des infirmiers ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus  \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit infirmiers ; <br/><br/> 5\u00b0 Des assistants de services de sant\u00e9 au travail ou, s'il y a  lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit  assistants ; <br/><br/> 6\u00b0 Des professionnels recrut\u00e9s apr\u00e8s avis des  m\u00e9decins du travail ou, s'il y a lieu, de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus \u00e0 raison d'un  titulaire et d'un suppl\u00e9ant pour huit professionnels. </p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2012-07-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2014-07-14T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018488235",
                        "id": "LEGISCTA000018532924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Institutions et organismes de pr\u00e9vention ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492535",
                        "id": "LEGISCTA000018528828",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "TITRE II : SERVICES DE SANT\u00c9 AU TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492751",
                        "id": "LEGISCTA000018528617",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Services de sant\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492751",
                        "id": "LEGISCTA000025280099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Chapitre II : Missions et organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492757",
                        "id": "LEGISCTA000018528611",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Missions et organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492757",
                        "id": "LEGISCTA000025280092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Section 3 : Services de sant\u00e9 au travail interentreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492815",
                        "id": "LEGISCTA000018528552",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Services de sant\u00e9 au travail interentreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492815",
                        "id": "LEGISCTA000025280083",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Organisation du service de sant\u00e9 au travail.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492817",
                        "id": "LEGISCTA000018528550",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2022-04-28",
                        "titre": "Sous-section 1 : Organisation du service de sant\u00e9 au travail.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492817",
                        "id": "LEGISCTA000025280081",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Organisation du    service de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492817",
                        "id": "LEGISCTA000045676648",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Mise en place et administration.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492819",
                        "id": "LEGISCTA000018528548",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Mise en place et administration.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492819",
                        "id": "LEGISCTA000025280079",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000022356354",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R241-24 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R241-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000018510221",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021259245",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1377 du 10 novembre 2009 - art. 11 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000021260032",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-11-13",
                    "dateSignaTexte": "2009-11-10",
                    "dateDebutCible": "2009-11-14"
                }
            ],
            "num": "D4622-29",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Sauf avis contraire du             directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi, un service de sant\u00e9 au travail interentreprises ne peut s'opposer \u00e0 l'adh\u00e9sion d'une entreprise relevant de sa comp\u00e9tence.",
            "texteHtml": "<p><br/>Sauf avis contraire du             directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi, un service de sant\u00e9 au travail interentreprises ne peut s'opposer \u00e0 l'adh\u00e9sion d'une entreprise relevant de sa comp\u00e9tence.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2010-02-15T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2012-07-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018488235",
                        "id": "LEGISCTA000018532924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Institutions et organismes de pr\u00e9vention ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492535",
                        "id": "LEGISCTA000018528828",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "TITRE II : SERVICES DE SANT\u00c9 AU TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492751",
                        "id": "LEGISCTA000018528617",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Services de sant\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492751",
                        "id": "LEGISCTA000025280099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Chapitre II : Missions et organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492757",
                        "id": "LEGISCTA000018528611",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Missions et organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492757",
                        "id": "LEGISCTA000025280092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Section 3 : Services de sant\u00e9 au travail interentreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492815",
                        "id": "LEGISCTA000018528552",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Services de sant\u00e9 au travail interentreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492815",
                        "id": "LEGISCTA000025280083",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Organisation du service de sant\u00e9 au travail.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492817",
                        "id": "LEGISCTA000018528550",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2022-04-28",
                        "titre": "Sous-section 1 : Organisation du service de sant\u00e9 au travail.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492817",
                        "id": "LEGISCTA000025280081",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Organisation du    service de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492817",
                        "id": "LEGISCTA000045676648",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Mise en place et administration.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492819",
                        "id": "LEGISCTA000018528548",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Mise en place et administration.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492819",
                        "id": "LEGISCTA000025280079",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000018528531",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R241-24 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R241-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000018510221",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "num": "D4622-29",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Sauf avis contraire du directeur r\u00e9gional du travail, de l'emploi et de la formation professionnelle, un service de sant\u00e9 au travail interentreprises ne peut s'opposer \u00e0 l'adh\u00e9sion d'une entreprise relevant de sa comp\u00e9tence.",
            "texteHtml": "<p><br/>Sauf avis contraire du directeur r\u00e9gional du travail, de l'emploi et de la formation professionnelle, un service de sant\u00e9 au travail interentreprises ne peut s'opposer \u00e0 l'adh\u00e9sion d'une entreprise relevant de sa comp\u00e9tence.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2008-05-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2010-02-15T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}