{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047481461",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de la famille comprend soixante-treize membres r\u00e9partis en six coll\u00e8ges : 1\u00b0 Cinq membres \u00e9lus : a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ; b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ; c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ; d) Un conseiller d\u00e9partemental, d\u00e9sign\u00e9 par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ; 2\u00b0 Treize membres repr\u00e9sentant l'Etat et les caisses de s\u00e9curit\u00e9 sociale, d\u00e9sign\u00e9s respectivement par : a) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ; b) Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; c) Le directeur des affaires civiles et du sceau ; d) Le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ; e) Le directeur de l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques ; f) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ; g) Le directeur du budget ; h) Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ; i) Le pr\u00e9sident du conseil d'administration de la Caisse nationale des allocations familiales ; j) Le directeur de la Caisse nationale des allocations familiales ; k) Le pr\u00e9sident de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ; l) Le directeur de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ; m) Le directeur de l'Institut national des \u00e9tudes d\u00e9mographiques ; 3\u00b0 Quatorze membres repr\u00e9sentant le mouvement familial : a) Cinq repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par l'Union nationale des associations familiales ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil national des associations familiales la\u00efques ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Familles de France ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Familles rurales ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration syndicale des familles ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration nationale des associations familiales catholiques ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union des familles la\u00efques ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des associations familiales protestantes ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale des familles monoparentales ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des parents et futurs parents gays et lesbiens ; 4\u00b0 Sept membres repr\u00e9sentant les associations ou organismes concourant aux politiques en faveur des familles vuln\u00e9rables et des personnes handicap\u00e9es : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par ATD Quart monde ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours catholique ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours populaire ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des \u0153uvres et organismes priv\u00e9s non lucratifs sanitaires et sociaux ; 5\u00b0 Seize membres repr\u00e9sentant les assur\u00e9s sociaux et les employeurs : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail-Force ouvri\u00e8re ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'encadrement-Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des cadres ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale unitaire ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des syndicats autonomes ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Mouvement des entreprises de France ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration des petites et moyennes entreprises ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union des entreprises de proximit\u00e9 ; k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles ; l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des professions lib\u00e9rales ; m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union f\u00e9d\u00e9rative nationale des associations de familles d'accueil et assistants maternels ; n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des particuliers employeurs de France ; o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Syndicat national employeur des acteurs du lien social et familial ; p) Un repr\u00e9sentant du Syndicat professionnel des assistants maternels et assistants familiaux ; 6\u00b0 Dix-huit personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es ou repr\u00e9sentants de personnes morales nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du ministre charg\u00e9 de la famille en raison de leurs actions, travaux de recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives \u00e0 la famille. II. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de l'enfance et de l'adolescence comprend soixante-sept membres r\u00e9partis en quatre coll\u00e8ges : 1\u00b0 Six membres \u00e9lus : a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ; b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ; c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ; d) Un conseiller d\u00e9partemental, d\u00e9sign\u00e9 par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ; 2\u00b0 Vingt-et-un membres repr\u00e9sentant l'Etat, les caisses de s\u00e9curit\u00e9 sociale et les institutions ou organismes comp\u00e9tents et d\u00e9sign\u00e9s respectivement par : a) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ; b) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ; c) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement scolaire ; d) Le directeur de la protection judiciaire de la jeunesse ; e) Le directeur de la jeunesse, de l'\u00e9ducation populaire et de la vie associative ; f) Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re de la culture et de la communication ; g) Le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ; h) Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; i) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s locales ; j) Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ; k) Le directeur de la Caisse nationale des allocations familiales ; l) Le directeur de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ; m) Le directeur de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique ; n) Le D\u00e9fenseur des droits ; o) Le pr\u00e9sident du Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel ; p) Le pr\u00e9sident du Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ; q) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la police nationale ; r) Le pr\u00e9sident du Conseil national de la protection de l'enfance ; s) Le pr\u00e9sident du Conseil d'orientation des politiques de jeunesse ; t) Le pr\u00e9sident du Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ; u) Le pr\u00e9sident du GIP pour la protection de l'enfance, l'adoption et l'acc\u00e8s aux origines personnelles ; 3\u00b0 Vingt-six membres repr\u00e9sentant des associations et personnes morales de droit public ou priv\u00e9, autres que l'Etat et les collectivit\u00e9s territoriales, concourant \u00e0 la politique de l'enfance et de l'adolescence : a) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par l'Union nationale des associations familiales ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des \u0153uvres et organismes priv\u00e9s sanitaires et sociaux ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Convention nationale des associations de protection de l'enfance ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des centres sociaux et socioculturels de France ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des \u00e9coles des parents et des \u00e9ducateurs ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des conseils de parents d'\u00e9l\u00e8ves ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement public ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement libre ; i) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par le collectif Construire ensemble la politique de l'enfance ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par UNICEF France ; k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par La Voix de l'enfant ; l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil fran\u00e7ais des associations pour les droits de l'enfant ; m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par D\u00e9fense des enfants-International ; n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le R\u00e9seau national des juniors associations ; o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Fondation des apprentis d'Auteuil ; p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Ligue de l'enseignement ; q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par Solidarit\u00e9 la\u00efque ; r) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par les centres d'entra\u00eenement aux m\u00e9thodes d'\u00e9ducation active ; s) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des maisons des adolescents ; t) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Enfance et musique ; u) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association nationale des directeurs d'action sociale et de sant\u00e9 des d\u00e9partements et m\u00e9tropoles ; v) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours catholique ; w) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours populaire ; x) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le R\u00e9seau fran\u00e7ais des villes \u00e9ducatrices. 4\u00b0 Quatorze personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es ou repr\u00e9sentants de personnes morales nomm\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du ministre charg\u00e9 de l'enfance en raison de leurs actions, travaux de recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives \u00e0 l'enfance et l'adolescence. III. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de l'\u00e2ge comprend quatre-vingt-sept membres r\u00e9partis en six coll\u00e8ges : 1\u00b0 Sept membres \u00e9lus et repr\u00e9sentants de l'action sociale territoriale : a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ; b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ; c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ; d) Deux conseillers d\u00e9partementaux, d\u00e9sign\u00e9s par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ; f) Le conseiller Politiques sociales de l'\u00e9quipe permanente de l'Association des d\u00e9partements de France ; 2\u00b0 Dix-huit membres repr\u00e9sentant l'Etat et les conseils consultatifs comp\u00e9tents : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur du budget ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ; h) Un directeur g\u00e9n\u00e9ral d'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des minist\u00e8res charg\u00e9s des affaires sociales ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence de l'environnement et de la ma\u00eetrise de l'\u00e9nergie ; k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des affaires civiles et du sceau ; l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'habitat, de l'urbanisme et des paysages ; m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires ; n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'Agence nationale de l'habitat ; o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil d'orientation des retraites ; p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ; q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'Agence nationale pour le renouvellement urbain ; r) Le pr\u00e9sident de la commission permanente en charge des questions de bientraitance mentionn\u00e9e au I de l'article D. 141-4 ; 3\u00b0 Sept membres repr\u00e9sentant les organismes et acteurs de la protection sociale : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse nationale de l'assurance maladie ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse nationale d'assurance vieillesse ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le groupement d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique de l'association pour le r\u00e9gime de retraite compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et de l'association g\u00e9n\u00e9rale des institutions de retraite des cadres ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale de la mutualit\u00e9 fran\u00e7aise ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Centre technique des institutions de pr\u00e9voyance ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s d'assurance ; 4\u00b0 Dix- sept membres repr\u00e9sentant des organisations syndicales et des associations de personnes retrait\u00e9es, de personnes \u00e2g\u00e9es et de leurs familles : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail-Force ouvri\u00e8re ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'encadrement-Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des cadres ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des retrait\u00e9s de la fonction publique ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Mouvement des entreprises de France ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union des entreprises de proximit\u00e9 ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale unitaire ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des syndicats autonomes ; k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des professions lib\u00e9rales ; l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles ; m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations de retrait\u00e9s ; n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des retrait\u00e9s et des personnes \u00e2g\u00e9es ; o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration nationale des retrait\u00e9s ; p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union fran\u00e7aise des retrait\u00e9s ; q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des retrait\u00e9s ; 5\u00b0 Vingt-six membres repr\u00e9sentant des associations et personnes morales de droit public ou priv\u00e9, autres que l'Etat et les collectivit\u00e9s territoriales, \u0153uvrant dans le domaine de l'\u00e2ge, de la bientraitance, de la recherche et de l'innovation et de l'\u00e9conomie sociale et solidaire d\u00e9sign\u00e9s au sein des organismes suivants : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations familiales ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association nationale des aidants ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration 3977 contre la maltraitance ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale d'aide aux victimes et de m\u00e9diation ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de g\u00e9riatrie et de g\u00e9rontologie ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par Notaires de France ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association MONALISA ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association France Alzheimer ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration hospitali\u00e8re de France ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des \u00e9tablissements hospitaliers et d'aide \u00e0 la personne ; k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Syndicat national des \u00e9tablissements et r\u00e9sidences priv\u00e9s pour personnes \u00e2g\u00e9es ; l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des \u0153uvres et organismes priv\u00e9s non lucratifs sanitaires et sociaux ; m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations des directeurs d'\u00e9tablissements et services pour personnes \u00e2g\u00e9es ; n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale de l'aide, des soins et des services aux domiciles ; o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations d'aide \u00e0 domicile en milieu rural ; p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ; q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration du service aux particuliers ; r) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des services \u00e0 la personne et de proximit\u00e9 ; s) Un repr\u00e9sentant du groupe SOS seniors d\u00e9sign\u00e9 par le Groupe SOS ; t) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Centre de recherche pour l'\u00e9tude et l'observation des conditions de vie ; u) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des directeurs au service des personnes \u00e2g\u00e9es ; v) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ; w) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association France Silver Eco ; x) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'Institut national de recherche en informatique et en automatique ; y) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le groupe Korian ; z) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des particuliers employeurs de France ; 6\u00b0 Douze personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es nomm\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du ministre charg\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es en raison de leurs actions, travaux de recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives aux personnes \u00e2g\u00e9es et aux personnes retrait\u00e9es. IV. - Toute personne, organisation ou institution qualifi\u00e9e peut \u00eatre appel\u00e9e \u00e0 participer aux travaux du Haut Conseil, selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies par ce dernier. V. - La formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de l'enfance et de l'adolescence associe \u00e0 ses travaux un coll\u00e8ge de douze enfants et adolescents, constitu\u00e9 dans des conditions d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'enfance.",
            "texteHtml": "<p></p><p>I. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de la famille comprend soixante-treize membres r\u00e9partis en six coll\u00e8ges :</p><p>1\u00b0 Cinq membres \u00e9lus :</p><p>a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ;</p><p>b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ;</p><p>c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ;</p><p>d) Un conseiller d\u00e9partemental, d\u00e9sign\u00e9 par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ;</p><p>e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ;</p><p>2\u00b0 Treize membres repr\u00e9sentant l'Etat et les caisses de s\u00e9curit\u00e9 sociale, d\u00e9sign\u00e9s respectivement par :</p><p>a) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ;</p><p>b) Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ;</p><p>c) Le directeur des affaires civiles et du sceau ;</p><p>d) Le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ;</p><p>e) Le directeur de l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques ;</p><p>f) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ;</p><p>g) Le directeur du budget ;</p><p>h) Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ;</p><p>i) Le pr\u00e9sident du conseil d'administration de la Caisse nationale des allocations familiales ;</p><p>j) Le directeur de la Caisse nationale des allocations familiales ;</p><p>k) Le pr\u00e9sident de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ;</p><p>l) Le directeur de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ;</p><p>m) Le directeur de l'Institut national des \u00e9tudes d\u00e9mographiques ;</p><p>3\u00b0 Quatorze membres repr\u00e9sentant le mouvement familial :</p><p>a) Cinq repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par l'Union nationale des associations familiales ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil national des associations familiales la\u00efques ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Familles de France ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Familles rurales ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration syndicale des familles ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration nationale des associations familiales catholiques ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union des familles la\u00efques ;</p><p>h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des associations familiales protestantes ;</p><p>i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale des familles monoparentales ;</p><p>j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des parents et futurs parents gays et lesbiens ;</p><p>4\u00b0 Sept membres repr\u00e9sentant les associations ou organismes concourant aux politiques en faveur des familles vuln\u00e9rables et des personnes handicap\u00e9es :</p><p>a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par ATD Quart monde ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours catholique ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours populaire ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des \u0153uvres et organismes priv\u00e9s non lucratifs sanitaires et sociaux ;</p><p>5\u00b0 Seize membres repr\u00e9sentant les assur\u00e9s sociaux et les employeurs :</p><p>a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail-Force ouvri\u00e8re ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'encadrement-Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des cadres ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale unitaire ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des syndicats autonomes ;</p><p>h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Mouvement des entreprises de France ;</p><p>i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration des petites et moyennes entreprises ;</p><p>j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union des entreprises de proximit\u00e9 ;</p><p>k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles ;</p><p>l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des professions lib\u00e9rales ;</p><p>m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union f\u00e9d\u00e9rative nationale des associations de familles d'accueil et assistants maternels ;</p><p>n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des particuliers employeurs de France ;</p><p>o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Syndicat national employeur des acteurs du lien social et familial ;</p><p>p) Un repr\u00e9sentant du Syndicat professionnel des assistants maternels et assistants familiaux ;</p><p>6\u00b0 Dix-huit personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es ou repr\u00e9sentants de personnes morales nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du ministre charg\u00e9 de la famille en raison de leurs actions, travaux de recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives \u00e0 la famille.</p><p>II. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de l'enfance et de l'adolescence comprend soixante-sept membres r\u00e9partis en quatre coll\u00e8ges :</p><p>1\u00b0 Six membres \u00e9lus :</p><p>a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ;</p><p>b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ;</p><p>c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ;</p><p>d) Un conseiller d\u00e9partemental, d\u00e9sign\u00e9 par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ;</p><p>e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ;</p><p>2\u00b0 Vingt-et-un membres repr\u00e9sentant l'Etat, les caisses de s\u00e9curit\u00e9 sociale et les institutions ou organismes comp\u00e9tents et d\u00e9sign\u00e9s respectivement par :</p><p>a) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ;</p><p>b) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ;</p><p>c) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement scolaire ;</p><p>d) Le directeur de la protection judiciaire de la jeunesse ;</p><p>e) Le directeur de la jeunesse, de l'\u00e9ducation populaire et de la vie associative ;</p><p>f) Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re de la culture et de la communication ;</p><p>g) Le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ;</p><p>h) Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ;<br/><br/>\ni) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s locales ;</p><p>j) Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ;</p><p>k) Le directeur de la Caisse nationale des allocations familiales ;</p><p>l) Le directeur de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ;</p><p>m) Le directeur de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique ;</p><p>n) Le D\u00e9fenseur des droits ;</p><p>o) Le pr\u00e9sident du Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel ;</p><p>p) Le pr\u00e9sident du Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ;</p><p>q) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la police nationale ;</p><p>r) Le pr\u00e9sident du Conseil national de la protection de l'enfance ;</p><p>s) Le pr\u00e9sident du Conseil d'orientation des politiques de jeunesse ;</p><p>t) Le pr\u00e9sident du Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ;</p><p>u) Le pr\u00e9sident du GIP pour la protection de l'enfance, l'adoption et l'acc\u00e8s aux origines personnelles ;</p><p>3\u00b0 Vingt-six membres repr\u00e9sentant des associations et personnes morales de droit public ou priv\u00e9, autres que l'Etat et les collectivit\u00e9s territoriales, concourant \u00e0 la politique de l'enfance et de l'adolescence :</p><p>a) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par l'Union nationale des associations familiales ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des \u0153uvres et organismes priv\u00e9s sanitaires et sociaux ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Convention nationale des associations de protection de l'enfance ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des centres sociaux et socioculturels de France ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des \u00e9coles des parents et des \u00e9ducateurs ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des conseils de parents d'\u00e9l\u00e8ves ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement public ;</p><p>h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement libre ;</p><p>i) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par le collectif Construire ensemble la politique de l'enfance ;</p><p>j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par UNICEF France ;</p><p>k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par La Voix de l'enfant ;</p><p>l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil fran\u00e7ais des associations pour les droits de l'enfant ;</p><p>m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par D\u00e9fense des enfants-International ;</p><p>n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le R\u00e9seau national des juniors associations ;</p><p>o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Fondation des apprentis d'Auteuil ;</p><p>p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Ligue de l'enseignement ;</p><p>q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par Solidarit\u00e9 la\u00efque ;</p><p>r) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par les centres d'entra\u00eenement aux m\u00e9thodes d'\u00e9ducation active ;</p><p>s) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des maisons des adolescents ;</p><p>t) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Enfance et musique ;</p><p>u) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association nationale des directeurs d'action sociale et de sant\u00e9 des d\u00e9partements et m\u00e9tropoles ;</p><p>v) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours catholique ;</p><p>w) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours populaire ;</p><p>x) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le R\u00e9seau fran\u00e7ais des villes \u00e9ducatrices.</p><p>4\u00b0 Quatorze personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es ou repr\u00e9sentants de personnes morales nomm\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du ministre charg\u00e9 de l'enfance en raison de leurs actions, travaux de recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives \u00e0 l'enfance et l'adolescence.</p><p>III. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de l'\u00e2ge comprend quatre-vingt-sept membres r\u00e9partis en six coll\u00e8ges :</p><p>1\u00b0 Sept membres \u00e9lus et repr\u00e9sentants de l'action sociale territoriale :</p><p>a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ;</p><p>b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ;</p><p>c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ;</p><p>d) Deux conseillers d\u00e9partementaux, d\u00e9sign\u00e9s par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ;</p><p>e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ;</p><p>f) Le conseiller Politiques sociales de l'\u00e9quipe permanente de l'Association des d\u00e9partements de France ;</p><p>2\u00b0 Dix-huit membres repr\u00e9sentant l'Etat et les conseils consultatifs comp\u00e9tents :</p><p>a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur du budget ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ;</p><p>h) Un directeur g\u00e9n\u00e9ral d'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des minist\u00e8res charg\u00e9s des affaires sociales ;</p><p>i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie ;</p><p>j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence de l'environnement et de la ma\u00eetrise de l'\u00e9nergie ;</p><p>k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des affaires civiles et du sceau ;</p><p>l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'habitat, de l'urbanisme et des paysages ;</p><p>m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires ;</p><p>n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'Agence nationale de l'habitat ;</p><p>o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil d'orientation des retraites ;</p><p>p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ;</p><p>q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'Agence nationale pour le renouvellement urbain ;<br/><br/>\nr) Le pr\u00e9sident de la commission permanente en charge des questions de bientraitance mentionn\u00e9e au I de l'article D. 141-4 ;</p><p>3\u00b0 Sept membres repr\u00e9sentant les organismes et acteurs de la protection sociale :</p><p>a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse nationale de l'assurance maladie ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse nationale d'assurance vieillesse ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le groupement d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique de l'association pour le r\u00e9gime de retraite compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et de l'association g\u00e9n\u00e9rale des institutions de retraite des cadres ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale de la mutualit\u00e9 fran\u00e7aise ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Centre technique des institutions de pr\u00e9voyance ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s d'assurance ;</p><p>4\u00b0 Dix- sept membres repr\u00e9sentant des organisations syndicales et des associations de personnes retrait\u00e9es, de personnes \u00e2g\u00e9es et de leurs familles :</p><p>a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail-Force ouvri\u00e8re ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'encadrement-Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des cadres ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des retrait\u00e9s de la fonction publique ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Mouvement des entreprises de France ;</p><p>h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union des entreprises de proximit\u00e9 ;</p><p>i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale unitaire ;</p><p>j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des syndicats autonomes ;</p><p>k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des professions lib\u00e9rales ;</p><p>l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles ;</p><p>m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations de retrait\u00e9s ;</p><p>n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des retrait\u00e9s et des personnes \u00e2g\u00e9es ;</p><p>o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration nationale des retrait\u00e9s ;</p><p>p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union fran\u00e7aise des retrait\u00e9s ;</p><p>q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des retrait\u00e9s ;</p><p>5\u00b0 Vingt-six membres repr\u00e9sentant des associations et personnes morales de droit public ou priv\u00e9, autres que l'Etat et les collectivit\u00e9s territoriales, \u0153uvrant dans le domaine de l'\u00e2ge, de la bientraitance, de la recherche et de l'innovation et de l'\u00e9conomie sociale et solidaire d\u00e9sign\u00e9s au sein des organismes suivants :</p><p>a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations familiales ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association nationale des aidants ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration 3977 contre la maltraitance ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale d'aide aux victimes et de m\u00e9diation ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de g\u00e9riatrie et de g\u00e9rontologie ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par Notaires de France ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association MONALISA ;</p><p>h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association France Alzheimer ;</p><p>i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration hospitali\u00e8re de France ;</p><p>j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des \u00e9tablissements hospitaliers et d'aide \u00e0 la personne ;</p><p>k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Syndicat national des \u00e9tablissements et r\u00e9sidences priv\u00e9s pour personnes \u00e2g\u00e9es ;</p><p>l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des \u0153uvres et organismes priv\u00e9s non lucratifs sanitaires et sociaux ;</p><p>m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations des directeurs d'\u00e9tablissements et services pour personnes \u00e2g\u00e9es ;</p><p>n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale de l'aide, des soins et des services aux domiciles ;</p><p>o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations d'aide \u00e0 domicile en milieu rural ;</p><p>p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ;</p><p>q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration du service aux particuliers ;</p><p>r) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des services \u00e0 la personne et de proximit\u00e9 ;</p><p>s) Un repr\u00e9sentant du groupe SOS seniors d\u00e9sign\u00e9 par le Groupe SOS ;</p><p>t) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Centre de recherche pour l'\u00e9tude et l'observation des conditions de vie ;</p><p>u) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des directeurs au service des personnes \u00e2g\u00e9es ;</p><p>v) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ;</p><p>w) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association France Silver Eco ;</p><p>x) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'Institut national de recherche en informatique et en automatique ;<br/><br/>\ny) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le groupe Korian ;<br/><br/>\nz) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des particuliers employeurs de France ;</p><p>6\u00b0 Douze personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es nomm\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du ministre charg\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es en raison de leurs actions, travaux de recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives aux personnes \u00e2g\u00e9es et aux personnes retrait\u00e9es.</p><p>IV. - Toute personne, organisation ou institution qualifi\u00e9e peut \u00eatre appel\u00e9e \u00e0 participer aux travaux du Haut Conseil, selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies par ce dernier.</p><p>V. - La formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de l'enfance et de l'adolescence associe \u00e0 ses travaux un coll\u00e8ge de douze enfants et adolescents, constitu\u00e9 dans des conditions d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'enfance.</p><p></p>",
            "num": "D141-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "8.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1682294400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145436",
                        "id": "LEGISCTA000006145436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2008-11-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la population et de la famille.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000006160867",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-01",
                        "fin": "2016-10-28",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000019711474",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000033311951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905107",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006160867",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033311951",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047481461",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047477751",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-299 du 21 avril 2023 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047480210",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-04-23",
                    "dateSignaTexte": "2023-04-21",
                    "dateDebutCible": "2023-04-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033369949",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 novembre 2016 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033372661",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1478995200000,
                    "dateDebut": 1479081600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D141-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D141-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033311938",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477612800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502840",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1125 1985-10-23 art. 1 al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000502840",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502840",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1125 du 23 octobre 1985 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683056",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000365243",
                    "textTitle": "Loi n\u00b094-629 du 25 juillet 1994 - art. 40 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006757925",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000365243",
                    "textTitle": "Loi n\u00b094-629 du 25 juillet 1994 - art. 40 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006757925",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905107",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1225497600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019711470",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1225497600000,
                    "dateFin": 1333152000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025595531",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1333152000000,
                    "dateFin": 1360108800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027034301",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1360108800000,
                    "dateFin": 1477612800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033311942",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1477612800000,
                    "dateFin": 1590364800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041968921",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1590364800000,
                    "dateFin": 1606435200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042568136",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1606435200000,
                    "dateFin": 1682294400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047481461",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1682294400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D141-2",
                "141-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000042568136",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000042568136",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de la famille comprend soixante-treize membres r\u00e9partis en six coll\u00e8ges : 1\u00b0 Cinq membres \u00e9lus : a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ; b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ; c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ; d) Un conseiller d\u00e9partemental, d\u00e9sign\u00e9 par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ; 2\u00b0 Treize membres repr\u00e9sentant l'Etat et les caisses de s\u00e9curit\u00e9 sociale, d\u00e9sign\u00e9s respectivement par : a) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ; b) Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; c) Le directeur des affaires civiles et du sceau ; d) Le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ; e) Le directeur de l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques ; f) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ; g) Le directeur du budget ; h) Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ; i) Le pr\u00e9sident du conseil d'administration de la Caisse nationale des allocations familiales ; j) Le directeur de la Caisse nationale des allocations familiales ; k) Le pr\u00e9sident de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ; l) Le directeur de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ; m) Le directeur de l'Institut national des \u00e9tudes d\u00e9mographiques ; 3\u00b0 Quatorze membres repr\u00e9sentant le mouvement familial : a) Cinq repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par l'Union nationale des associations familiales ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil national des associations familiales la\u00efques ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Familles de France ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Familles rurales ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration syndicale des familles ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration nationale des associations familiales catholiques ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union des familles la\u00efques ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des associations familiales protestantes ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale des familles monoparentales ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des parents et futurs parents gays et lesbiens ; 4\u00b0 Sept membres repr\u00e9sentant les associations ou organismes concourant aux politiques en faveur des familles vuln\u00e9rables et des personnes handicap\u00e9es : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par ATD Quart monde ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours catholique ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours populaire ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des \u0153uvres et organismes priv\u00e9s non lucratifs sanitaires et sociaux ; 5\u00b0 Seize membres repr\u00e9sentant les assur\u00e9s sociaux et les employeurs : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail-Force ouvri\u00e8re ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'encadrement-Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des cadres ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale unitaire ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des syndicats autonomes ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Mouvement des entreprises de France ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration des petites et moyennes entreprises ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union des entreprises de proximit\u00e9 ; k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles ; l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des professions lib\u00e9rales ; m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union f\u00e9d\u00e9rative nationale des associations de familles d'accueil et assistants maternels ; n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des particuliers employeurs de France ; o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Syndicat national employeur des acteurs du lien social et familial ; p) Un repr\u00e9sentant du Syndicat professionnel des assistants maternels et assistants familiaux ; 6\u00b0 Dix-huit personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es ou repr\u00e9sentants de personnes morales nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du ministre charg\u00e9 de la famille en raison de leurs actions, travaux de recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives \u00e0 la famille. II. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de l'enfance et de l'adolescence comprend soixante-sept membres r\u00e9partis en quatre coll\u00e8ges : 1\u00b0 Six membres \u00e9lus : a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ; b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ; c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ; d) Un conseiller d\u00e9partemental, d\u00e9sign\u00e9 par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ; 2\u00b0 Vingt-et-un membres repr\u00e9sentant l'Etat, les caisses de s\u00e9curit\u00e9 sociale et les institutions ou organismes comp\u00e9tents et d\u00e9sign\u00e9s respectivement par : a) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ; b) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ; c) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement scolaire ; d) Le directeur de la protection judiciaire de la jeunesse ; e) Le directeur de la jeunesse, de l'\u00e9ducation populaire et de la vie associative ; f) Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re de la culture et de la communication ; g) Le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ; h) Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; i) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s locales ; j) Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ; k) Le directeur de la Caisse nationale des allocations familiales ; l) Le directeur de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ; m) Le directeur de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique ; n) Le D\u00e9fenseur des droits ; o) Le pr\u00e9sident du Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel ; p) Le pr\u00e9sident du Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ; q) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la police nationale ; r) Le pr\u00e9sident du Conseil national de la protection de l'enfance ; s) Le pr\u00e9sident du Conseil d'orientation des politiques de jeunesse ; t) Le pr\u00e9sident du Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ; u) Le pr\u00e9sident du GIP Enfance en danger ; 3\u00b0 Vingt-six membres repr\u00e9sentant des associations et personnes morales de droit public ou priv\u00e9, autres que l'Etat et les collectivit\u00e9s territoriales, concourant \u00e0 la politique de l'enfance et de l'adolescence : a) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par l'Union nationale des associations familiales ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des \u0153uvres et organismes priv\u00e9s sanitaires et sociaux ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Convention nationale des associations de protection de l'enfance ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des centres sociaux et socioculturels de France ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des \u00e9coles des parents et des \u00e9ducateurs ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des conseils de parents d'\u00e9l\u00e8ves ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement public ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement libre ; i) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par le collectif Construire ensemble la politique de l'enfance ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par UNICEF France ; k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par La Voix de l'enfant ; l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil fran\u00e7ais des associations pour les droits de l'enfant ; m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par D\u00e9fense des enfants-International ; n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le R\u00e9seau national des juniors associations ; o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Fondation des apprentis d'Auteuil ; p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Ligue de l'enseignement ; q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par Solidarit\u00e9 la\u00efque ; r) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par les centres d'entra\u00eenement aux m\u00e9thodes d'\u00e9ducation active ; s) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des maisons des adolescents ; t) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Enfance et musique ; u) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association nationale des directeurs d'action sociale et de sant\u00e9 des d\u00e9partements et m\u00e9tropoles ; v) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours catholique ; w) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours populaire ; x) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le R\u00e9seau fran\u00e7ais des villes \u00e9ducatrices. 4\u00b0 Quatorze personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es ou repr\u00e9sentants de personnes morales nomm\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du ministre charg\u00e9 de l'enfance en raison de leurs actions, travaux de recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives \u00e0 l'enfance et l'adolescence. III. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de l'\u00e2ge comprend quatre-vingt-sept membres r\u00e9partis en six coll\u00e8ges : 1\u00b0 Sept membres \u00e9lus et repr\u00e9sentants de l'action sociale territoriale : a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ; b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ; c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ; d) Deux conseillers d\u00e9partementaux, d\u00e9sign\u00e9s par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ; f) Le conseiller Politiques sociales de l'\u00e9quipe permanente de l'Association des d\u00e9partements de France ; 2\u00b0 Dix-huit membres repr\u00e9sentant l'Etat et les conseils consultatifs comp\u00e9tents : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur du budget ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ; h) Un directeur g\u00e9n\u00e9ral d'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des minist\u00e8res charg\u00e9s des affaires sociales ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence de l'environnement et de la ma\u00eetrise de l'\u00e9nergie ; k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des affaires civiles et du sceau ; l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'habitat, de l'urbanisme et des paysages ; m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires ; n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'Agence nationale de l'habitat ; o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil d'orientation des retraites ; p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ; q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'Agence nationale pour le renouvellement urbain ; r) Le pr\u00e9sident de la commission permanente en charge des questions de bientraitance mentionn\u00e9e au I de l'article D. 141-4 ; 3\u00b0 Sept membres repr\u00e9sentant les organismes et acteurs de la protection sociale : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse nationale de l'assurance maladie ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse nationale d'assurance vieillesse ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le groupement d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique de l'association pour le r\u00e9gime de retraite compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et de l'association g\u00e9n\u00e9rale des institutions de retraite des cadres ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale de la mutualit\u00e9 fran\u00e7aise ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Centre technique des institutions de pr\u00e9voyance ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s d'assurance ; 4\u00b0 Dix- sept membres repr\u00e9sentant des organisations syndicales et des associations de personnes retrait\u00e9es, de personnes \u00e2g\u00e9es et de leurs familles : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail-Force ouvri\u00e8re ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'encadrement-Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des cadres ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des retrait\u00e9s de la fonction publique ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Mouvement des entreprises de France ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union des entreprises de proximit\u00e9 ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale unitaire ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des syndicats autonomes ; k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des professions lib\u00e9rales ; l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles ; m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations de retrait\u00e9s ; n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des retrait\u00e9s et des personnes \u00e2g\u00e9es ; o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration nationale des retrait\u00e9s ; p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union fran\u00e7aise des retrait\u00e9s ; q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des retrait\u00e9s ; 5\u00b0 Vingt-six membres repr\u00e9sentant des associations et personnes morales de droit public ou priv\u00e9, autres que l'Etat et les collectivit\u00e9s territoriales, \u0153uvrant dans le domaine de l'\u00e2ge, de la bientraitance, de la recherche et de l'innovation et de l'\u00e9conomie sociale et solidaire d\u00e9sign\u00e9s au sein des organismes suivants : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations familiales ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association nationale des aidants ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration 3977 contre la maltraitance ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale d'aide aux victimes et de m\u00e9diation ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de g\u00e9riatrie et de g\u00e9rontologie ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par Notaires de France ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association MONALISA ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association France Alzheimer ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration hospitali\u00e8re de France ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des \u00e9tablissements hospitaliers et d'aide \u00e0 la personne ; k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Syndicat national des \u00e9tablissements et r\u00e9sidences priv\u00e9s pour personnes \u00e2g\u00e9es ; l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des \u0153uvres et organismes priv\u00e9s non lucratifs sanitaires et sociaux ; m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations des directeurs d'\u00e9tablissements et services pour personnes \u00e2g\u00e9es ; n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale de l'aide, des soins et des services aux domiciles ; o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations d'aide \u00e0 domicile en milieu rural ; p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ; q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration du service aux particuliers ; r) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des services \u00e0 la personne et de proximit\u00e9 ; s) Un repr\u00e9sentant du groupe SOS seniors d\u00e9sign\u00e9 par le Groupe SOS ; t) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Centre de recherche pour l'\u00e9tude et l'observation des conditions de vie ; u) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des directeurs au service des personnes \u00e2g\u00e9es ; v) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ; w) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association France Silver Eco ; x) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'Institut national de recherche en informatique et en automatique ; y) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le groupe Korian ; z) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des particuliers employeurs de France ; 6\u00b0 Douze personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es nomm\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du ministre charg\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es en raison de leurs actions, travaux de recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives aux personnes \u00e2g\u00e9es et aux personnes retrait\u00e9es. IV. - Toute personne, organisation ou institution qualifi\u00e9e peut \u00eatre appel\u00e9e \u00e0 participer aux travaux du Haut Conseil, selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies par ce dernier. V. - La formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de l'enfance et de l'adolescence associe \u00e0 ses travaux un coll\u00e8ge de douze enfants et adolescents, constitu\u00e9 dans des conditions d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'enfance.",
            "texteHtml": "<p>I. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de la famille comprend soixante-treize membres r\u00e9partis en six coll\u00e8ges :</p><p>1\u00b0 Cinq membres \u00e9lus :</p><p>a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ;</p><p>b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ;</p><p>c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ;</p><p>d) Un conseiller d\u00e9partemental, d\u00e9sign\u00e9 par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ;</p><p>e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ;</p><p>2\u00b0 Treize membres repr\u00e9sentant l'Etat et les caisses de s\u00e9curit\u00e9 sociale, d\u00e9sign\u00e9s respectivement par :</p><p>a) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ;</p><p>b) Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ;</p><p>c) Le directeur des affaires civiles et du sceau ;</p><p>d) Le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ;</p><p>e) Le directeur de l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques ;</p><p>f) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ;</p><p>g) Le directeur du budget ;</p><p>h) Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ;</p><p>i) Le pr\u00e9sident du conseil d'administration de la Caisse nationale des allocations familiales ;</p><p>j) Le directeur de la Caisse nationale des allocations familiales ;</p><p>k) Le pr\u00e9sident de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ;</p><p>l) Le directeur de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ;</p><p>m) Le directeur de l'Institut national des \u00e9tudes d\u00e9mographiques ;</p><p>3\u00b0 Quatorze membres repr\u00e9sentant le mouvement familial :</p><p>a) Cinq repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par l'Union nationale des associations familiales ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil national des associations familiales la\u00efques ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Familles de France ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Familles rurales ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration syndicale des familles ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration nationale des associations familiales catholiques ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union des familles la\u00efques ;</p><p>h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des associations familiales protestantes ;</p><p>i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale des familles monoparentales ;</p><p>j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des parents et futurs parents gays et lesbiens ;</p><p>4\u00b0 Sept membres repr\u00e9sentant les associations ou organismes concourant aux politiques en faveur des familles vuln\u00e9rables et des personnes handicap\u00e9es :</p><p>a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par ATD Quart monde ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours catholique ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours populaire ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des \u0153uvres et organismes priv\u00e9s non lucratifs sanitaires et sociaux ;</p><p>5\u00b0 Seize membres repr\u00e9sentant les assur\u00e9s sociaux et les employeurs :</p><p>a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail-Force ouvri\u00e8re ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'encadrement-Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des cadres ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale unitaire ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des syndicats autonomes ;</p><p>h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Mouvement des entreprises de France ;</p><p>i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration des petites et moyennes entreprises ;</p><p>j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union des entreprises de proximit\u00e9 ;</p><p>k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles ;</p><p>l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des professions lib\u00e9rales ;</p><p>m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union f\u00e9d\u00e9rative nationale des associations de familles d'accueil et assistants maternels ;</p><p>n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des particuliers employeurs de France ;</p><p>o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Syndicat national employeur des acteurs du lien social et familial ;</p><p>p) Un repr\u00e9sentant du Syndicat professionnel des assistants maternels et assistants familiaux ;</p><p>6\u00b0 Dix-huit personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es ou repr\u00e9sentants de personnes morales nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du ministre charg\u00e9 de la famille en raison de leurs actions, travaux de recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives \u00e0 la famille.</p><p>II. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de l'enfance et de l'adolescence comprend soixante-sept membres r\u00e9partis en quatre coll\u00e8ges :</p><p>1\u00b0 Six membres \u00e9lus :</p><p>a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ;</p><p>b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ;</p><p>c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ;</p><p>d) Un conseiller d\u00e9partemental, d\u00e9sign\u00e9 par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ;</p><p>e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ;</p><p>2\u00b0 Vingt-et-un membres repr\u00e9sentant l'Etat, les caisses de s\u00e9curit\u00e9 sociale et les institutions ou organismes comp\u00e9tents et d\u00e9sign\u00e9s respectivement par :</p><p>a) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ;</p><p>b) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ;</p><p>c) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement scolaire ;</p><p>d) Le directeur de la protection judiciaire de la jeunesse ;</p><p>e) Le directeur de la jeunesse, de l'\u00e9ducation populaire et de la vie associative ;</p><p>f) Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re de la culture et de la communication ;</p><p>g) Le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ;</p><p>h) Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ;<br/><br/>\ni) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s locales ;</p><p>j) Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ;</p><p>k) Le directeur de la Caisse nationale des allocations familiales ;</p><p>l) Le directeur de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ;</p><p>m) Le directeur de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique ;</p><p>n) Le D\u00e9fenseur des droits ;</p><p>o) Le pr\u00e9sident du Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel ;</p><p>p) Le pr\u00e9sident du Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ;</p><p>q) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la police nationale ;</p><p>r) Le pr\u00e9sident du Conseil national de la protection de l'enfance ;</p><p>s) Le pr\u00e9sident du Conseil d'orientation des politiques de jeunesse ;</p><p>t) Le pr\u00e9sident du Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ;</p><p>u) Le pr\u00e9sident du GIP Enfance en danger ;</p><p>3\u00b0 Vingt-six membres repr\u00e9sentant des associations et personnes morales de droit public ou priv\u00e9, autres que l'Etat et les collectivit\u00e9s territoriales, concourant \u00e0 la politique de l'enfance et de l'adolescence :</p><p>a) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par l'Union nationale des associations familiales ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des \u0153uvres et organismes priv\u00e9s sanitaires et sociaux ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Convention nationale des associations de protection de l'enfance ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des centres sociaux et socioculturels de France ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des \u00e9coles des parents et des \u00e9ducateurs ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des conseils de parents d'\u00e9l\u00e8ves ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement public ;</p><p>h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement libre ;</p><p>i) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par le collectif Construire ensemble la politique de l'enfance ;</p><p>j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par UNICEF France ;</p><p>k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par La Voix de l'enfant ;</p><p>l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil fran\u00e7ais des associations pour les droits de l'enfant ;</p><p>m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par D\u00e9fense des enfants-International ;</p><p>n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le R\u00e9seau national des juniors associations ;</p><p>o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Fondation des apprentis d'Auteuil ;</p><p>p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Ligue de l'enseignement ;</p><p>q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par Solidarit\u00e9 la\u00efque ;</p><p>r) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par les centres d'entra\u00eenement aux m\u00e9thodes d'\u00e9ducation active ;</p><p>s) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des maisons des adolescents ;</p><p>t) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Enfance et musique ;</p><p>u) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association nationale des directeurs d'action sociale et de sant\u00e9 des d\u00e9partements et m\u00e9tropoles ;</p><p>v) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours catholique ;</p><p>w) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours populaire ;</p><p>x) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le R\u00e9seau fran\u00e7ais des villes \u00e9ducatrices.</p><p>4\u00b0 Quatorze personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es ou repr\u00e9sentants de personnes morales nomm\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du ministre charg\u00e9 de l'enfance en raison de leurs actions, travaux de recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives \u00e0 l'enfance et l'adolescence.</p><p>III. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de l'\u00e2ge comprend quatre-vingt-sept membres r\u00e9partis en six coll\u00e8ges :</p><p>1\u00b0 Sept membres \u00e9lus et repr\u00e9sentants de l'action sociale territoriale :</p><p>a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ;</p><p>b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ;</p><p>c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ;</p><p>d) Deux conseillers d\u00e9partementaux, d\u00e9sign\u00e9s par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ;</p><p>e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ;</p><p>f) Le conseiller Politiques sociales de l'\u00e9quipe permanente de l'Association des d\u00e9partements de France ;</p><p>2\u00b0 Dix-huit membres repr\u00e9sentant l'Etat et les conseils consultatifs comp\u00e9tents :</p><p>a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur du budget ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ;</p><p>h) Un directeur g\u00e9n\u00e9ral d'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des minist\u00e8res charg\u00e9s des affaires sociales ;</p><p>i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie ;</p><p>j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence de l'environnement et de la ma\u00eetrise de l'\u00e9nergie ;</p><p>k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des affaires civiles et du sceau ;</p><p>l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'habitat, de l'urbanisme et des paysages ;</p><p>m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires ;</p><p>n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'Agence nationale de l'habitat ;</p><p>o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil d'orientation des retraites ;</p><p>p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ;</p><p>q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'Agence nationale pour le renouvellement urbain ;<br/><br/>\nr) Le pr\u00e9sident de la commission permanente en charge des questions de bientraitance mentionn\u00e9e au I de l'article D. 141-4 ;</p><p>3\u00b0 Sept membres repr\u00e9sentant les organismes et acteurs de la protection sociale :</p><p>a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse nationale de l'assurance maladie ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse nationale d'assurance vieillesse ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le groupement d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique de l'association pour le r\u00e9gime de retraite compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et de l'association g\u00e9n\u00e9rale des institutions de retraite des cadres ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale de la mutualit\u00e9 fran\u00e7aise ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Centre technique des institutions de pr\u00e9voyance ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s d'assurance ;</p><p>4\u00b0 Dix- sept membres repr\u00e9sentant des organisations syndicales et des associations de personnes retrait\u00e9es, de personnes \u00e2g\u00e9es et de leurs familles :</p><p>a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail-Force ouvri\u00e8re ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'encadrement-Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des cadres ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des retrait\u00e9s de la fonction publique ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Mouvement des entreprises de France ;</p><p>h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union des entreprises de proximit\u00e9 ;</p><p>i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale unitaire ;</p><p>j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des syndicats autonomes ;</p><p>k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des professions lib\u00e9rales ;</p><p>l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles ;</p><p>m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations de retrait\u00e9s ;</p><p>n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des retrait\u00e9s et des personnes \u00e2g\u00e9es ;</p><p>o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration nationale des retrait\u00e9s ;</p><p>p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union fran\u00e7aise des retrait\u00e9s ;</p><p>q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des retrait\u00e9s ;</p><p>5\u00b0 Vingt-six membres repr\u00e9sentant des associations et personnes morales de droit public ou priv\u00e9, autres que l'Etat et les collectivit\u00e9s territoriales, \u0153uvrant dans le domaine de l'\u00e2ge, de la bientraitance, de la recherche et de l'innovation et de l'\u00e9conomie sociale et solidaire d\u00e9sign\u00e9s au sein des organismes suivants :</p><p>a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations familiales ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association nationale des aidants ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration 3977 contre la maltraitance ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale d'aide aux victimes et de m\u00e9diation ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de g\u00e9riatrie et de g\u00e9rontologie ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par Notaires de France ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association MONALISA ;</p><p>h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association France Alzheimer ;</p><p>i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration hospitali\u00e8re de France ;</p><p>j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des \u00e9tablissements hospitaliers et d'aide \u00e0 la personne ;</p><p>k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Syndicat national des \u00e9tablissements et r\u00e9sidences priv\u00e9s pour personnes \u00e2g\u00e9es ;</p><p>l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des \u0153uvres et organismes priv\u00e9s non lucratifs sanitaires et sociaux ;</p><p>m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations des directeurs d'\u00e9tablissements et services pour personnes \u00e2g\u00e9es ;</p><p>n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale de l'aide, des soins et des services aux domiciles ;</p><p>o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations d'aide \u00e0 domicile en milieu rural ;</p><p>p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ;</p><p>q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration du service aux particuliers ;</p><p>r) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des services \u00e0 la personne et de proximit\u00e9 ;</p><p>s) Un repr\u00e9sentant du groupe SOS seniors d\u00e9sign\u00e9 par le Groupe SOS ;</p><p>t) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Centre de recherche pour l'\u00e9tude et l'observation des conditions de vie ;</p><p>u) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des directeurs au service des personnes \u00e2g\u00e9es ;</p><p>v) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ;</p><p>w) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association France Silver Eco ;</p><p>x) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'Institut national de recherche en informatique et en automatique ;<br/><br/>\ny) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le groupe Korian ;<br/><br/>\nz) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des particuliers employeurs de France ;</p><p>6\u00b0 Douze personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es nomm\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du ministre charg\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es en raison de leurs actions, travaux de recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives aux personnes \u00e2g\u00e9es et aux personnes retrait\u00e9es.</p><p>IV. - Toute personne, organisation ou institution qualifi\u00e9e peut \u00eatre appel\u00e9e \u00e0 participer aux travaux du Haut Conseil, selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies par ce dernier.</p><p>V. - La formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de l'enfance et de l'adolescence associe \u00e0 ses travaux un coll\u00e8ge de douze enfants et adolescents, constitu\u00e9 dans des conditions d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'enfance.</p>",
            "num": "D141-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "7.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1606435200000,
            "dateFin": 1682294400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145436",
                        "id": "LEGISCTA000006145436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2008-11-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la population et de la famille.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000006160867",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-01",
                        "fin": "2016-10-28",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000019711474",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000033311951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905107",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006160867",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033311951",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042568136",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042565062",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1445 du 24 novembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042565843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-11-26",
                    "dateSignaTexte": "2020-11-24",
                    "dateDebutCible": "2020-11-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033369949",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 novembre 2016 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033372661",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1478995200000,
                    "dateDebut": 1479081600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D141-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D141-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033311938",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477612800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502840",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1125 1985-10-23 art. 1 al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000502840",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502840",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1125 du 23 octobre 1985 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683056",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000365243",
                    "textTitle": "Loi n\u00b094-629 du 25 juillet 1994 - art. 40 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006757925",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000365243",
                    "textTitle": "Loi n\u00b094-629 du 25 juillet 1994 - art. 40 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006757925",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905107",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1225497600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019711470",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1225497600000,
                    "dateFin": 1333152000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025595531",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1333152000000,
                    "dateFin": 1360108800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027034301",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1360108800000,
                    "dateFin": 1477612800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033311942",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1477612800000,
                    "dateFin": 1590364800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041968921",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1590364800000,
                    "dateFin": 1606435200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042568136",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1606435200000,
                    "dateFin": 1682294400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047481461",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1682294400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D141-2",
                "141-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000041968921",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000041968921",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de la famille comprend soixante-treize membres r\u00e9partis en six coll\u00e8ges : 1\u00b0 Cinq membres \u00e9lus : a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ; b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ; c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ; d) Un conseiller d\u00e9partemental, d\u00e9sign\u00e9 par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ; 2\u00b0 Treize membres repr\u00e9sentant l'Etat et les caisses de s\u00e9curit\u00e9 sociale, d\u00e9sign\u00e9s respectivement par : a) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ; b) Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; c) Le directeur des affaires civiles et du sceau ; d) Le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ; e) Le directeur de l'animation de la recherche, des \u00e9tudes et des statistiques ; f) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ; g) Le directeur du budget ; h) Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ; i) Le pr\u00e9sident du conseil d'administration de la Caisse nationale des allocations familiales ; j) Le directeur de la Caisse nationale des allocations familiales ; k) Le pr\u00e9sident de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ; l) Le directeur de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ; m) Le directeur de l'Institut national des \u00e9tudes d\u00e9mographiques ; 3\u00b0 Quatorze membres repr\u00e9sentant le mouvement familial : a) Cinq repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par l'Union nationale des associations familiales ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil national des associations familiales la\u00efques ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Familles de France ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Familles rurales ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration syndicale des familles ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration nationale des associations familiales catholiques ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union des familles la\u00efques ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des associations familiales protestantes ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale des familles monoparentales ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des parents et futurs parents gays et lesbiens ; 4\u00b0 Sept membres repr\u00e9sentant les associations ou organismes concourant aux politiques en faveur des familles vuln\u00e9rables et des personnes handicap\u00e9es : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par ATD Quart monde ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours catholique ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours populaire ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ; e) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ; 5\u00b0 Seize membres repr\u00e9sentant les assur\u00e9s sociaux et les employeurs : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail-Force ouvri\u00e8re ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'encadrement-Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des cadres ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale unitaire ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des syndicats autonomes ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Mouvement des entreprises de France ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration des petites et moyennes entreprises ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union des entreprises de proximit\u00e9 ; k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles ; l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des professions lib\u00e9rales ; m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union f\u00e9d\u00e9rative nationale des associations de familles d'accueil et assistants maternels ; n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des particuliers employeurs de France ; o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Syndicat national employeur des acteurs du lien social et familial ; p) Un repr\u00e9sentant du Syndicat professionnel des assistants maternels et assistants familiaux ; 6\u00b0 Dix-huit personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es ou repr\u00e9sentants de personnes morales nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du ministre charg\u00e9 de la famille en raison de leurs actions, travaux de recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives \u00e0 la famille. II. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de l'enfance et de l'adolescence comprend soixante-sept membres r\u00e9partis en quatre coll\u00e8ges : 1\u00b0 Six membres \u00e9lus : a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ; b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ; c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ; d) Un conseiller d\u00e9partemental, d\u00e9sign\u00e9 par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ; 2\u00b0 Vingt-deux membres repr\u00e9sentant l'Etat, les caisses de s\u00e9curit\u00e9 sociale et les institutions ou organismes comp\u00e9tents et d\u00e9sign\u00e9s respectivement par : a) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ; b) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ; c) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement scolaire ; d) Le directeur de la protection judiciaire de la jeunesse ; e) Le directeur de la jeunesse, de l'\u00e9ducation populaire et de la vie associative ; f) Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re de la culture et de la communication ; g) Le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ; h) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ; i) Le directeur du budget ; j) Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ; k) Le directeur de la Caisse nationale des allocations familiales ; l) Le directeur de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ; m) Le directeur de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique ; n) Le D\u00e9fenseur des droits ; o) Le pr\u00e9sident du Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel ; p) Le pr\u00e9sident du Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ; q) Le pr\u00e9sident du Haut Conseil du travail social ; r) Le pr\u00e9sident du Conseil national de la protection de l'enfance ; s) Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil national de la protection de l'enfance ; t) Le pr\u00e9sident du Conseil d'orientation des politiques de jeunesse ; u) Le pr\u00e9sident du Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ; v) Le pr\u00e9sident du GIP Enfance en danger ; 3\u00b0 Vingt-cinq membres repr\u00e9sentant des associations et personnes morales de droit public ou priv\u00e9, autres que l'Etat et les collectivit\u00e9s territoriales, concourant \u00e0 la politique de l'enfance et de l'adolescence : a) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par l'Union nationale des associations familiales ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des \u0153uvres et organismes priv\u00e9s sanitaires et sociaux ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Convention nationale des associations de protection de l'enfance ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des centres sociaux et socioculturels de France ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des \u00e9coles des parents et des \u00e9ducateurs ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des conseils de parents d'\u00e9l\u00e8ves ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement public ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement libre ; i) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par le collectif Construire ensemble la politique de l'enfance ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par UNICEF France ; k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par La Voix de l'enfant ; l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil fran\u00e7ais des associations pour les droits de l'enfant ; m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par D\u00e9fense des enfants-International ; n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le R\u00e9seau national des juniors associations ; o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations de parents, de personnes handicap\u00e9es mentales et de leurs amis ; p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Ligue de l'enseignement ; q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par Solidarit\u00e9 la\u00efque ; r) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par les centres d'entra\u00eenement aux m\u00e9thodes d'\u00e9ducation active ; s) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des maisons des adolescents ; t) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Enfance et musique ; u) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par ATD Quart monde ; v) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours catholique ; w) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours populaire ; 4\u00b0 Quatorze personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es ou repr\u00e9sentants de personnes morales nomm\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du ministre charg\u00e9 de l'enfance en raison de leurs actions, travaux de recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives \u00e0 l'enfance et l'adolescence. III. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de l'\u00e2ge comprend quatre-vingt-six membres r\u00e9partis en six coll\u00e8ges : 1\u00b0 Six membres \u00e9lus et repr\u00e9sentants de l'action sociale territoriale : a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ; b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ; c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ; d) Deux conseillers d\u00e9partementaux, d\u00e9sign\u00e9s par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ; 2\u00b0 Seize membres repr\u00e9sentant l'Etat et les conseils consultatifs comp\u00e9tents : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur du budget ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ; h) Un directeur g\u00e9n\u00e9ral d'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des minist\u00e8res charg\u00e9s des affaires sociales ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique ; k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des affaires civiles et du sceau ; l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'habitat, de l'urbanisme et des paysages ; m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral des infrastructures, des transports et de la mer ; n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'Agence nationale de l'habitat ; o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil d'orientation des retraites ; p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ; 3\u00b0 Neuf membres repr\u00e9sentant les organismes et acteurs de la protection sociale : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse nationale de l'assurance maladie ; b) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par la Caisse nationale d'assurance vieillesse ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ; d) (supprim\u00e9) e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse nationale de retraites des agents des collectivit\u00e9s locales ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le groupement d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique de l'association pour le r\u00e9gime de retraite compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et de l'association g\u00e9n\u00e9rale des institutions de retraite des cadres ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale de la mutualit\u00e9 fran\u00e7aise ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Centre technique des institutions de pr\u00e9voyance ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s d'assurance ; 4\u00b0 Dix-neuf membres repr\u00e9sentant des organisations syndicales et des associations de personnes retrait\u00e9es, de personnes \u00e2g\u00e9es et de leurs familles : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail-Force ouvri\u00e8re ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'encadrement-Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des cadres ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des retrait\u00e9s de la fonction publique ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Mouvement des entreprises de France ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration des petites et moyennes entreprises ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union des entreprises de proximit\u00e9 ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale unitaire ; k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des syndicats autonomes ; l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des professions lib\u00e9rales ; m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles ; n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations de retrait\u00e9s ; o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des retrait\u00e9s et des personnes \u00e2g\u00e9es ; p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration nationale des retrait\u00e9s ; q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union fran\u00e7aise des retrait\u00e9s ; r) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des retrait\u00e9s ; s) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par G\u00e9n\u00e9rations Mouvement-f\u00e9d\u00e9ration nationale ; 5\u00b0 Vingt-quatre membres repr\u00e9sentant des associations et personnes morales de droit public ou priv\u00e9, autres que l'Etat et les collectivit\u00e9s territoriales, \u0153uvrant dans le domaine de l'\u00e2ge ou de la bientraitance d\u00e9sign\u00e9s au sein des organismes suivants : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations familiales ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association nationale des aidants ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration 3977 contre la maltraitance ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale d'aide aux victimes et de m\u00e9diation ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de g\u00e9riatrie et de g\u00e9rontologie ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Collectif inter-associatif sur la sant\u00e9 ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association MONALISA ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association France Alzheimer ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration hospitali\u00e8re de France ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des \u00e9tablissements hospitaliers et d'aide \u00e0 la personne ; k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Syndicat national des \u00e9tablissements et r\u00e9sidences priv\u00e9s pour personnes \u00e2g\u00e9es ; l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des \u0153uvres et organismes priv\u00e9s non lucratifs sanitaires et sociaux ; m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations des directeurs d'\u00e9tablissements et services pour personnes \u00e2g\u00e9es ; n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale de l'aide, des soins et des services aux domiciles ; o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations d'aide \u00e0 domicile en milieu rural ; p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ; q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration du service aux particuliers ; r) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des services \u00e0 la personne et de proximit\u00e9 ; s) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations et des amis des personnes \u00e2g\u00e9es et de leurs familles ; t) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des instances de coordination, offices et r\u00e9seaux de personnes \u00e2g\u00e9es ; u) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des directeurs au service des personnes \u00e2g\u00e9es ; v) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ; w) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association France Silver Eco ; 6\u00b0 Douze personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es nomm\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du ministre charg\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es en raison de leurs actions, travaux de recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives aux personnes \u00e2g\u00e9es et aux personnes retrait\u00e9es. IV. - Toute personne, organisation ou institution qualifi\u00e9e peut \u00eatre appel\u00e9e \u00e0 participer aux travaux du Haut Conseil, selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies par ce dernier. V. - La formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de l'enfance et de l'adolescence associe \u00e0 ses travaux un coll\u00e8ge de douze enfants et adolescents, constitu\u00e9 dans des conditions d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'enfance.",
            "texteHtml": "<p>I. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de la famille comprend soixante-treize membres r\u00e9partis en six coll\u00e8ges :</p><p>1\u00b0 Cinq membres \u00e9lus :</p><p>a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ;</p><p>b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ;</p><p>c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ;</p><p>d) Un conseiller d\u00e9partemental, d\u00e9sign\u00e9 par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ;</p><p>e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ;</p><p>2\u00b0 Treize membres repr\u00e9sentant l'Etat et les caisses de s\u00e9curit\u00e9 sociale, d\u00e9sign\u00e9s respectivement par :</p><p>a) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ;</p><p>b) Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ;</p><p>c) Le directeur des affaires civiles et du sceau ;</p><p>d) Le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ;</p><p>e) Le directeur de l'animation de la recherche, des \u00e9tudes et des statistiques ;</p><p>f) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ;</p><p>g) Le directeur du budget ;</p><p>h) Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ;</p><p>i) Le pr\u00e9sident du conseil d'administration de la Caisse nationale des allocations familiales ;</p><p>j) Le directeur de la Caisse nationale des allocations familiales ;</p><p>k) Le pr\u00e9sident de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ;</p><p>l) Le directeur de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ;</p><p>m) Le directeur de l'Institut national des \u00e9tudes d\u00e9mographiques ;</p><p>3\u00b0 Quatorze membres repr\u00e9sentant le mouvement familial :</p><p>a) Cinq repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par l'Union nationale des associations familiales ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil national des associations familiales la\u00efques ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Familles de France ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Familles rurales ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration syndicale des familles ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration nationale des associations familiales catholiques ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union des familles la\u00efques ;</p><p>h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des associations familiales protestantes ;</p><p>i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale des familles monoparentales ;</p><p>j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des parents et futurs parents gays et lesbiens ;</p><p>4\u00b0 Sept membres repr\u00e9sentant les associations ou organismes concourant aux politiques en faveur des familles vuln\u00e9rables et des personnes handicap\u00e9es :</p><p>a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par ATD Quart monde ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours catholique ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours populaire ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ;</p><p>e) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ;</p><p>5\u00b0 Seize membres repr\u00e9sentant les assur\u00e9s sociaux et les employeurs :</p><p>a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail-Force ouvri\u00e8re ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'encadrement-Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des cadres ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale unitaire ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des syndicats autonomes ;</p><p>h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Mouvement des entreprises de France ;</p><p>i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration des petites et moyennes entreprises ;</p><p>j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union des entreprises de proximit\u00e9 ;</p><p>k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles ;</p><p>l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des professions lib\u00e9rales ;</p><p>m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union f\u00e9d\u00e9rative nationale des associations de familles d'accueil et assistants maternels ;</p><p>n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des particuliers employeurs de France ;</p><p>o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Syndicat national employeur des acteurs du lien social et familial ;</p><p>p) Un repr\u00e9sentant du Syndicat professionnel des assistants maternels et assistants familiaux ;</p><p>6\u00b0 Dix-huit personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es ou repr\u00e9sentants de personnes morales nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du ministre charg\u00e9 de la famille en raison de leurs actions, travaux de recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives \u00e0 la famille.</p><p>II. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de l'enfance et de l'adolescence comprend soixante-sept membres r\u00e9partis en quatre coll\u00e8ges :</p><p>1\u00b0 Six membres \u00e9lus :</p><p>a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ;</p><p>b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ;</p><p>c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ;</p><p>d) Un conseiller d\u00e9partemental, d\u00e9sign\u00e9 par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ;</p><p>e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ;</p><p>2\u00b0 Vingt-deux membres repr\u00e9sentant l'Etat, les caisses de s\u00e9curit\u00e9 sociale et les institutions ou organismes comp\u00e9tents et d\u00e9sign\u00e9s respectivement par :</p><p>a) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ;</p><p>b) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ;</p><p>c) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement scolaire ;</p><p>d) Le directeur de la protection judiciaire de la jeunesse ;</p><p>e) Le directeur de la jeunesse, de l'\u00e9ducation populaire et de la vie associative ;</p><p>f) Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re de la culture et de la communication ;</p><p>g) Le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ;</p><p>h) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ;</p><p>i) Le directeur du budget ;</p><p>j) Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ;</p><p>k) Le directeur de la Caisse nationale des allocations familiales ;</p><p>l) Le directeur de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ;</p><p>m) Le directeur de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique ;</p><p>n) Le D\u00e9fenseur des droits ;</p><p>o) Le pr\u00e9sident du Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel ;</p><p>p) Le pr\u00e9sident du Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ;</p><p>q) Le pr\u00e9sident du Haut Conseil du travail social ;</p><p>r) Le pr\u00e9sident du Conseil national de la protection de l'enfance ;</p><p>s) Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil national de la protection de l'enfance ;</p><p>t) Le pr\u00e9sident du Conseil d'orientation des politiques de jeunesse ;</p><p>u) Le pr\u00e9sident du Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ;</p><p>v) Le pr\u00e9sident du GIP Enfance en danger ;</p><p>3\u00b0 Vingt-cinq membres repr\u00e9sentant des associations et personnes morales de droit public ou priv\u00e9, autres que l'Etat et les collectivit\u00e9s territoriales, concourant \u00e0 la politique de l'enfance et de l'adolescence :</p><p>a) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par l'Union nationale des associations familiales ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des \u0153uvres et organismes priv\u00e9s sanitaires et sociaux ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Convention nationale des associations de protection de l'enfance ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des centres sociaux et socioculturels de France ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des \u00e9coles des parents et des \u00e9ducateurs ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des conseils de parents d'\u00e9l\u00e8ves ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement public ;</p><p>h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement libre ;</p><p>i) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par le collectif Construire ensemble la politique de l'enfance ;</p><p>j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par UNICEF France ;</p><p>k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par La Voix de l'enfant ;</p><p>l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil fran\u00e7ais des associations pour les droits de l'enfant ;</p><p>m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par D\u00e9fense des enfants-International ;</p><p>n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le R\u00e9seau national des juniors associations ;</p><p>o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations de parents, de personnes handicap\u00e9es mentales et de leurs amis ;</p><p>p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Ligue de l'enseignement ;</p><p>q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par Solidarit\u00e9 la\u00efque ;</p><p>r) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par les centres d'entra\u00eenement aux m\u00e9thodes d'\u00e9ducation active ;</p><p>s) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des maisons des adolescents ;</p><p>t) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Enfance et musique ;</p><p>u) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par ATD Quart monde ;</p><p>v) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours catholique ;</p><p>w) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours populaire ;</p><p>4\u00b0 Quatorze personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es ou repr\u00e9sentants de personnes morales nomm\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du ministre charg\u00e9 de l'enfance en raison de leurs actions, travaux de recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives \u00e0 l'enfance et l'adolescence.</p><p>III. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de l'\u00e2ge comprend quatre-vingt-six membres r\u00e9partis en six coll\u00e8ges :</p><p>1\u00b0 Six membres \u00e9lus et repr\u00e9sentants de l'action sociale territoriale :</p><p>a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ;</p><p>b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ;</p><p>c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ;</p><p>d) Deux conseillers d\u00e9partementaux, d\u00e9sign\u00e9s par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ;</p><p>e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ;</p><p>2\u00b0 Seize membres repr\u00e9sentant l'Etat et les conseils consultatifs comp\u00e9tents :</p><p>a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur du budget ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ;</p><p>h) Un directeur g\u00e9n\u00e9ral d'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des minist\u00e8res charg\u00e9s des affaires sociales ;</p><p>i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie ;</p><p>j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique ;</p><p>k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des affaires civiles et du sceau ;</p><p>l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'habitat, de l'urbanisme et des paysages ;</p><p>m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral des infrastructures, des transports et de la mer ;</p><p>n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'Agence nationale de l'habitat ;</p><p>o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil d'orientation des retraites ;</p><p>p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ;</p><p>3\u00b0 Neuf membres repr\u00e9sentant les organismes et acteurs de la protection sociale :</p><p>a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse nationale de l'assurance maladie ;</p><p>b) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par la Caisse nationale d'assurance vieillesse ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ;</p><p>d) (supprim\u00e9)</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse nationale de retraites des agents des collectivit\u00e9s locales ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le groupement d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique de l'association pour le r\u00e9gime de retraite compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et de l'association g\u00e9n\u00e9rale des institutions de retraite des cadres ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale de la mutualit\u00e9 fran\u00e7aise ;</p><p>h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Centre technique des institutions de pr\u00e9voyance ;</p><p>i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s d'assurance ;</p><p>4\u00b0 Dix-neuf membres repr\u00e9sentant des organisations syndicales et des associations de personnes retrait\u00e9es, de personnes \u00e2g\u00e9es et de leurs familles :</p><p>a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail-Force ouvri\u00e8re ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'encadrement-Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des cadres ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des retrait\u00e9s de la fonction publique ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Mouvement des entreprises de France ;</p><p>h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration des petites et moyennes entreprises ;</p><p>i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union des entreprises de proximit\u00e9 ;</p><p>j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale unitaire ;</p><p>k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des syndicats autonomes ;</p><p>l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des professions lib\u00e9rales ;</p><p>m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles ;</p><p>n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations de retrait\u00e9s ;</p><p>o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des retrait\u00e9s et des personnes \u00e2g\u00e9es ;</p><p>p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration nationale des retrait\u00e9s ;</p><p>q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union fran\u00e7aise des retrait\u00e9s ;</p><p>r) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des retrait\u00e9s ;</p><p>s) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par G\u00e9n\u00e9rations Mouvement-f\u00e9d\u00e9ration nationale ;</p><p>5\u00b0 Vingt-quatre membres repr\u00e9sentant des associations et personnes morales de droit public ou priv\u00e9, autres que l'Etat et les collectivit\u00e9s territoriales, \u0153uvrant dans le domaine de l'\u00e2ge ou de la bientraitance d\u00e9sign\u00e9s au sein des organismes suivants :</p><p>a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations familiales ;</p><p>b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association nationale des aidants ;</p><p>c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration 3977 contre la maltraitance ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale d'aide aux victimes et de m\u00e9diation ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de g\u00e9riatrie et de g\u00e9rontologie ;</p><p>f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Collectif inter-associatif sur la sant\u00e9 ;</p><p>g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association MONALISA ;</p><p>h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association France Alzheimer ;</p><p>i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration hospitali\u00e8re de France ;</p><p>j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des \u00e9tablissements hospitaliers et d'aide \u00e0 la personne ;</p><p>k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Syndicat national des \u00e9tablissements et r\u00e9sidences priv\u00e9s pour personnes \u00e2g\u00e9es ;</p><p>l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des \u0153uvres et organismes priv\u00e9s non lucratifs sanitaires et sociaux ;</p><p>m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations des directeurs d'\u00e9tablissements et services pour personnes \u00e2g\u00e9es ;</p><p>n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale de l'aide, des soins et des services aux domiciles ;</p><p>o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations d'aide \u00e0 domicile en milieu rural ;</p><p>p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ;</p><p>q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration du service aux particuliers ;</p><p>r) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des services \u00e0 la personne et de proximit\u00e9 ;</p><p>s) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations et des amis des personnes \u00e2g\u00e9es et de leurs familles ;</p><p>t) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des instances de coordination, offices et r\u00e9seaux de personnes \u00e2g\u00e9es ;</p><p>u) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des directeurs au service des personnes \u00e2g\u00e9es ;</p><p>v) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ;</p><p>w) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association France Silver Eco ;</p><p>6\u00b0 Douze personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es nomm\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du ministre charg\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es en raison de leurs actions, travaux de recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives aux personnes \u00e2g\u00e9es et aux personnes retrait\u00e9es.</p><p>IV. - Toute personne, organisation ou institution qualifi\u00e9e peut \u00eatre appel\u00e9e \u00e0 participer aux travaux du Haut Conseil, selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies par ce dernier.</p><p>V. - La formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de l'enfance et de l'adolescence associe \u00e0 ses travaux un coll\u00e8ge de douze enfants et adolescents, constitu\u00e9 dans des conditions d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'enfance.</p>",
            "num": "D141-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1590364800000,
            "dateFin": 1606435200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145436",
                        "id": "LEGISCTA000006145436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2008-11-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la population et de la famille.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000006160867",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-01",
                        "fin": "2016-10-28",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000019711474",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000033311951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905107",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006160867",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033311951",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041968921",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041904619",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-621 du 22 mai 2020 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000041911705",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2020-05-22",
                    "dateDebutCible": "2020-05-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033369949",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 novembre 2016 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033372661",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1478995200000,
                    "dateDebut": 1479081600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D141-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D141-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033311938",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477612800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502840",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1125 1985-10-23 art. 1 al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000502840",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502840",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1125 du 23 octobre 1985 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683056",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000365243",
                    "textTitle": "Loi n\u00b094-629 du 25 juillet 1994 - art. 40 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006757925",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000365243",
                    "textTitle": "Loi n\u00b094-629 du 25 juillet 1994 - art. 40 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006757925",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905107",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1225497600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019711470",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1225497600000,
                    "dateFin": 1333152000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025595531",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1333152000000,
                    "dateFin": 1360108800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027034301",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1360108800000,
                    "dateFin": 1477612800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033311942",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1477612800000,
                    "dateFin": 1590364800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041968921",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1590364800000,
                    "dateFin": 1606435200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042568136",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1606435200000,
                    "dateFin": 1682294400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047481461",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1682294400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D141-2",
                "141-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033311942",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033311942",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation  sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de la famille comprend soixante-treize membres  r\u00e9partis en six coll\u00e8ges : 1\u00b0 Cinq membres \u00e9lus : a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ; b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ; c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ; d) Un conseiller d\u00e9partemental, d\u00e9sign\u00e9 par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ; 2\u00b0 Treize membres repr\u00e9sentant l'Etat et les caisses de s\u00e9curit\u00e9 sociale, d\u00e9sign\u00e9s respectivement par : a) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ; b) Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; c) Le directeur des affaires civiles et du sceau ; d) Le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ; e) Le directeur de l'animation de la recherche, des \u00e9tudes et des statistiques ; f) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ; g) Le directeur du budget ; h) Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ; i) Le pr\u00e9sident du conseil d'administration de la Caisse nationale des allocations familiales ; j) Le directeur de la Caisse nationale des allocations familiales ; k) Le pr\u00e9sident de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ; l) Le directeur de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ; m) Le directeur de l'Institut national des \u00e9tudes d\u00e9mographiques ; 3\u00b0 Quatorze membres repr\u00e9sentant le mouvement familial : a) Cinq repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par l'Union nationale des associations familiales ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil national des associations familiales la\u00efques ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Familles de France ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Familles rurales ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration syndicale des familles ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration nationale des associations familiales catholiques ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union des familles la\u00efques ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des associations familiales protestantes ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale des familles monoparentales ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des parents et futurs parents gays et lesbiens ; 4\u00b0 Sept membres repr\u00e9sentant les associations ou organismes concourant  aux politiques en faveur des familles vuln\u00e9rables et des personnes  handicap\u00e9es : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par ATD Quart monde ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours catholique ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours populaire ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil national des  politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ; e) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ; 5\u00b0 Seize membres repr\u00e9sentant les assur\u00e9s sociaux et les employeurs : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail-Force ouvri\u00e8re ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'encadrement-Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des cadres ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale unitaire ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des syndicats autonomes ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Mouvement des entreprises de France ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des petites et moyennes entreprises ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union professionnelle artisanale ; k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles ; l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des professions lib\u00e9rales ; m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union f\u00e9d\u00e9rative nationale des associations de familles d'accueil et assistants maternels ; n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des particuliers employeurs de France ; o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Syndicat national employeur des acteurs du lien social et familial ; p) Un repr\u00e9sentant du Syndicat professionnel des assistants maternels et assistants familiaux ; 6\u00b0 Dix-huit personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es ou repr\u00e9sentants de personnes  morales nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du  ministre charg\u00e9 de la famille en raison de leurs actions, travaux de  recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives \u00e0 la  famille. II. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut  Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de  l'enfance et de l'adolescence comprend soixante-sept membres r\u00e9partis en  quatre coll\u00e8ges : 1\u00b0 Six membres \u00e9lus : a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ; b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ; c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ; d) Un conseiller d\u00e9partemental, d\u00e9sign\u00e9 par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ; 2\u00b0 Vingt-deux membres repr\u00e9sentant l'Etat, les caisses de s\u00e9curit\u00e9  sociale et les institutions ou organismes comp\u00e9tents et d\u00e9sign\u00e9s  respectivement par : a) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ; b) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ; c) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement scolaire ; d) Le directeur de la protection judiciaire de la jeunesse ; e) Le directeur de la jeunesse, de l'\u00e9ducation populaire et de la vie associative ; f) Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re de la culture et de la communication ; g) Le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ; h) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ; i) Le directeur du budget ; j) Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ; k) Le directeur de la Caisse nationale des allocations familiales ; l) Le directeur de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ; m) Le directeur de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique ; n) Le D\u00e9fenseur des droits ; o) Le pr\u00e9sident du Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel ; p) Le pr\u00e9sident du Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ; q) Le pr\u00e9sident du Haut Conseil du travail social ; r) Le pr\u00e9sident du Conseil national de la protection de l'enfance ; s) Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil national de la protection de l'enfance ; t) Le pr\u00e9sident du Conseil d'orientation des politiques de jeunesse ; u) Le pr\u00e9sident du Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ; v) Le pr\u00e9sident du GIP Enfance en danger ; 3\u00b0 Vingt-cinq membres repr\u00e9sentant des associations et personnes  morales de droit public ou priv\u00e9, autres que l'Etat et les collectivit\u00e9s  territoriales, concourant \u00e0 la politique de l'enfance et de  l'adolescence : a) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par l'Union nationale des associations familiales ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des \u0153uvres et organismes priv\u00e9s sanitaires et sociaux ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Convention nationale des associations de protection de l'enfance ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des centres sociaux et socioculturels de France ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des \u00e9coles des parents et des \u00e9ducateurs ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des conseils de parents d'\u00e9l\u00e8ves ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement public ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement libre ; i) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par le collectif Construire ensemble la politique de l'enfance ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par UNICEF France ; k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par La Voix de l'enfant ; l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil fran\u00e7ais des associations pour les droits de l'enfant ; m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par D\u00e9fense des enfants-International ; n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le R\u00e9seau national des juniors associations ; o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations de  parents, de personnes handicap\u00e9es mentales et de leurs amis ; p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Ligue de l'enseignement ; q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par Solidarit\u00e9 la\u00efque ; r) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par les centres d'entra\u00eenement aux m\u00e9thodes d'\u00e9ducation active ; s) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des maisons des adolescents ; t) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Enfance et musique ; u) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par ATD Quart monde ; v) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours catholique ; w) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours populaire ; 4\u00b0 Quatorze personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es ou repr\u00e9sentants de personnes  morales nomm\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du  ministre charg\u00e9 de l'enfance en raison de leurs actions, travaux de  recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives \u00e0  l'enfance et l'adolescence. III. - Outre le  vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e  dans le champ de l'\u00e2ge comprend quatre-vingt-sept membres r\u00e9partis en  six coll\u00e8ges : 1\u00b0 Six membres \u00e9lus et repr\u00e9sentants de l'action sociale territoriale : a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ; b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ; c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ; d) Deux conseillers d\u00e9partementaux, d\u00e9sign\u00e9s par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ; 2\u00b0 Seize membres repr\u00e9sentant l'Etat et les conseils consultatifs comp\u00e9tents : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur du budget ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ; h) Un directeur g\u00e9n\u00e9ral d'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le  secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des minist\u00e8res charg\u00e9s des affaires sociales ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique ; k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des affaires civiles et du sceau ; l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'habitat, de l'urbanisme et des paysages ; m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral des infrastructures, des transports et de la mer ; n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'Agence nationale de l'habitat ; o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil d'orientation des retraites ; p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil national des  politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ; 3\u00b0 Dix membres repr\u00e9sentant les organismes et acteurs de la protection sociale : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s ; b) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par la Caisse nationale d'assurance vieillesse ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse nationale du r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse nationale de retraites des agents des collectivit\u00e9s locales ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le groupement d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique de  l'association pour le r\u00e9gime de retraite compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et  de l'association g\u00e9n\u00e9rale des institutions de retraite des cadres ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale de la mutualit\u00e9 fran\u00e7aise ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Centre technique des institutions de pr\u00e9voyance ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s d'assurance ; 4\u00b0 Dix-neuf membres repr\u00e9sentant des organisations syndicales et des  associations de personnes retrait\u00e9es, de personnes \u00e2g\u00e9es et de leurs  familles : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail-Force ouvri\u00e8re ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'encadrement-Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des cadres ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des retrait\u00e9s de la fonction publique ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Mouvement des entreprises de France ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des petites et moyennes entreprises ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union professionnelle artisanale ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale unitaire ; k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des syndicats autonomes ; l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des professions lib\u00e9rales ; m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles ; n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations de retrait\u00e9s ; o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des retrait\u00e9s et des personnes \u00e2g\u00e9es ; p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration nationale des retrait\u00e9s ; q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union fran\u00e7aise des retrait\u00e9s ; r) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des retrait\u00e9s ; s) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par G\u00e9n\u00e9rations Mouvement-f\u00e9d\u00e9ration nationale ; 5\u00b0 Vingt-quatre membres repr\u00e9sentant des associations et personnes  morales de droit public ou priv\u00e9, autres que l'Etat et les collectivit\u00e9s  territoriales, \u0153uvrant dans le domaine de l'\u00e2ge ou de la bientraitance  d\u00e9sign\u00e9s au sein des organismes suivants : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations familiales ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association nationale des aidants ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration 3977 contre la maltraitance ; d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale d'aide aux victimes et de m\u00e9diation ; e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de g\u00e9riatrie et de g\u00e9rontologie ; f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Collectif inter-associatif sur la sant\u00e9 ; g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association MONALISA ; h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association France Alzheimer ; i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration hospitali\u00e8re de France ; j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des \u00e9tablissements hospitaliers et d'aide \u00e0 la personne ; k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Syndicat national des \u00e9tablissements et r\u00e9sidences priv\u00e9s pour personnes \u00e2g\u00e9es ; l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des  \u0153uvres et organismes priv\u00e9s non lucratifs sanitaires et sociaux ; m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations  des directeurs d'\u00e9tablissements et services pour personnes \u00e2g\u00e9es ; n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale de l'aide, des soins et des services aux domiciles ; o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations d'aide \u00e0 domicile en milieu rural ; p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ; q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration du service aux particuliers ; r) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des services \u00e0 la personne et de proximit\u00e9 ; s) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations  et des amis des personnes \u00e2g\u00e9es et de leurs familles ; t) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des instances de coordination, offices et r\u00e9seaux de personnes \u00e2g\u00e9es ; u) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des directeurs au service des personnes \u00e2g\u00e9es ; v) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ; w) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association France Silver Eco ; 6\u00b0 Douze personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es nomm\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du Premier  ministre sur proposition du ministre charg\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es en  raison de leurs actions, travaux de recherche, d'expertise ou  d'\u00e9valuation sur les questions relatives aux personnes \u00e2g\u00e9es et aux  personnes retrait\u00e9es. IV. - Toute personne,  organisation ou institution qualifi\u00e9e peut \u00eatre appel\u00e9e \u00e0 participer aux  travaux du Haut Conseil, selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies par ce dernier. V. - La formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de l'enfance et de  l'adolescence associe \u00e0 ses travaux un coll\u00e8ge de douze enfants et  adolescents, constitu\u00e9 dans des conditions d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 du  ministre charg\u00e9 de l'enfance.",
            "texteHtml": "I. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation  sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de la famille comprend soixante-treize membres  r\u00e9partis en six coll\u00e8ges : <br/><br/> 1\u00b0 Cinq membres \u00e9lus : <br/><br/> a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ; <br/><br/> b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ; <br/><br/> c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ; <br/><br/> d) Un conseiller d\u00e9partemental, d\u00e9sign\u00e9 par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; <br/><br/> e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ; <br/><br/> 2\u00b0 Treize membres repr\u00e9sentant l'Etat et les caisses de s\u00e9curit\u00e9 sociale, d\u00e9sign\u00e9s respectivement par : <br/><br/> a) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ; <br/><br/> b) Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; <br/><br/> c) Le directeur des affaires civiles et du sceau ; <br/><br/> d) Le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ; <br/><br/> e) Le directeur de l'animation de la recherche, des \u00e9tudes et des statistiques ; <br/><br/> f) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ; <br/><br/> g) Le directeur du budget ; <br/><br/> h) Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ; <br/><br/> i) Le pr\u00e9sident du conseil d'administration de la Caisse nationale des allocations familiales ; <br/><br/> j) Le directeur de la Caisse nationale des allocations familiales ; <br/><br/> k) Le pr\u00e9sident de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ; <br/><br/> l) Le directeur de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ; <br/><br/> m) Le directeur de l'Institut national des \u00e9tudes d\u00e9mographiques ; <br/><br/> 3\u00b0 Quatorze membres repr\u00e9sentant le mouvement familial : <br/><br/> a) Cinq repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par l'Union nationale des associations familiales ; <br/><br/> b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil national des associations familiales la\u00efques ; <br/><br/> c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Familles de France ; <br/><br/> d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Familles rurales ; <br/><br/> e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration syndicale des familles ; <br/><br/> f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration nationale des associations familiales catholiques ; <br/><br/> g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union des familles la\u00efques ; <br/><br/> h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des associations familiales protestantes ; <br/><br/> i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale des familles monoparentales ; <br/><br/> j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des parents et futurs parents gays et lesbiens ; <br/><br/>  4\u00b0 Sept membres repr\u00e9sentant les associations ou organismes concourant  aux politiques en faveur des familles vuln\u00e9rables et des personnes  handicap\u00e9es : <br/><br/> a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par ATD Quart monde ; <br/><br/> b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours catholique ; <br/><br/> c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours populaire ; <br/><br/>  d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil national des  politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ; <br/><br/> e) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ; <br/><br/> f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ; <br/><br/> 5\u00b0 Seize membres repr\u00e9sentant les assur\u00e9s sociaux et les employeurs : <br/><br/> a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail ; <br/><br/> b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail ; <br/><br/> c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail-Force ouvri\u00e8re ; <br/><br/> d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'encadrement-Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des cadres ; <br/><br/> e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens ; <br/><br/> f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale unitaire ; <br/><br/> g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des syndicats autonomes ; <br/><br/> h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Mouvement des entreprises de France ; <br/><br/> i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des petites et moyennes entreprises ; <br/><br/> j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union professionnelle artisanale ; <br/><br/> k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles ; <br/><br/> l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des professions lib\u00e9rales ; <br/><br/> m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union f\u00e9d\u00e9rative nationale des associations de familles d'accueil et assistants maternels ; <br/><br/> n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des particuliers employeurs de France ; <br/><br/> o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Syndicat national employeur des acteurs du lien social et familial ; <br/><br/> p) Un repr\u00e9sentant du Syndicat professionnel des assistants maternels et assistants familiaux ; <br/><br/>  6\u00b0 Dix-huit personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es ou repr\u00e9sentants de personnes  morales nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du  ministre charg\u00e9 de la famille en raison de leurs actions, travaux de  recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives \u00e0 la  famille. <br/><br/> II. - Outre le vice-pr\u00e9sident du Haut  Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de  l'enfance et de l'adolescence comprend soixante-sept membres r\u00e9partis en  quatre coll\u00e8ges : <br/><br/> 1\u00b0 Six membres \u00e9lus : <br/><br/> a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ; <br/><br/> b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ; <br/><br/> c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ; <br/><br/> d) Un conseiller d\u00e9partemental, d\u00e9sign\u00e9 par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; <br/><br/> e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ; <br/><br/> f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ; <br/><br/>  2\u00b0 Vingt-deux membres repr\u00e9sentant l'Etat, les caisses de s\u00e9curit\u00e9  sociale et les institutions ou organismes comp\u00e9tents et d\u00e9sign\u00e9s  respectivement par : <br/><br/> a) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ; <br/><br/> b) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ; <br/><br/> c) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement scolaire ; <br/><br/> d) Le directeur de la protection judiciaire de la jeunesse ; <br/><br/> e) Le directeur de la jeunesse, de l'\u00e9ducation populaire et de la vie associative ; <br/><br/> f) Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re de la culture et de la communication ; <br/><br/> g) Le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ; <br/><br/> h) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ; <br/><br/> i) Le directeur du budget ; <br/><br/> j) Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ; <br/><br/> k) Le directeur de la Caisse nationale des allocations familiales ; <br/><br/> l) Le directeur de la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ; <br/><br/> m) Le directeur de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique ; <br/><br/> n) Le D\u00e9fenseur des droits ; <br/><br/> o) Le pr\u00e9sident du Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel ; <br/><br/> p) Le pr\u00e9sident du Conseil national des politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ; <br/><br/> q) Le pr\u00e9sident du Haut Conseil du travail social ; <br/><br/> r) Le pr\u00e9sident du Conseil national de la protection de l'enfance ; <br/><br/> s) Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil national de la protection de l'enfance ; <br/><br/> t) Le pr\u00e9sident du Conseil d'orientation des politiques de jeunesse ; <br/><br/> u) Le pr\u00e9sident du Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ; <br/><br/> v) Le pr\u00e9sident du GIP Enfance en danger ; <br/><br/>  3\u00b0 Vingt-cinq membres repr\u00e9sentant des associations et personnes  morales de droit public ou priv\u00e9, autres que l'Etat et les collectivit\u00e9s  territoriales, concourant \u00e0 la politique de l'enfance et de  l'adolescence : <br/><br/> a) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par l'Union nationale des associations familiales ; <br/><br/> b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des \u0153uvres et organismes priv\u00e9s sanitaires et sociaux ; <br/><br/> c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Convention nationale des associations de protection de l'enfance ; <br/><br/> d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des centres sociaux et socioculturels de France ; <br/><br/> e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des \u00e9coles des parents et des \u00e9ducateurs ; <br/><br/> f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des conseils de parents d'\u00e9l\u00e8ves ; <br/><br/> g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement public ; <br/><br/> h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement libre ; <br/><br/> i) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par le collectif Construire ensemble la politique de l'enfance ; <br/><br/> j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par UNICEF France ; <br/><br/> k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par La Voix de l'enfant ; <br/><br/> l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Conseil fran\u00e7ais des associations pour les droits de l'enfant ; <br/><br/> m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par D\u00e9fense des enfants-International ; <br/><br/> n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le R\u00e9seau national des juniors associations ; <br/><br/>  o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations de  parents, de personnes handicap\u00e9es mentales et de leurs amis ; <br/><br/> p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Ligue de l'enseignement ; <br/><br/> q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par Solidarit\u00e9 la\u00efque ; <br/><br/> r) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par les centres d'entra\u00eenement aux m\u00e9thodes d'\u00e9ducation active ; <br/><br/> s) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des maisons des adolescents ; <br/><br/> t) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association Enfance et musique ; <br/><br/> u) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par ATD Quart monde ; <br/><br/> v) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours catholique ; <br/><br/> w) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Secours populaire ; <br/><br/>  4\u00b0 Quatorze personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es ou repr\u00e9sentants de personnes  morales nomm\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du Premier ministre sur proposition du  ministre charg\u00e9 de l'enfance en raison de leurs actions, travaux de  recherche, d'expertise ou d'\u00e9valuation sur les questions relatives \u00e0  l'enfance et l'adolescence. <br/><br/> III. - Outre le  vice-pr\u00e9sident du Haut Conseil qui la pr\u00e9side, la formation sp\u00e9cialis\u00e9e  dans le champ de l'\u00e2ge comprend quatre-vingt-sept membres r\u00e9partis en  six coll\u00e8ges : <br/><br/> 1\u00b0 Six membres \u00e9lus et repr\u00e9sentants de l'action sociale territoriale : <br/><br/> a) Un d\u00e9put\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ; <br/><br/> b) Un s\u00e9nateur, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ; <br/><br/> c) Un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ; <br/><br/> d) Deux conseillers d\u00e9partementaux, d\u00e9sign\u00e9s par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; <br/><br/> e) Un conseiller municipal, d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 ; <br/><br/> 2\u00b0 Seize membres repr\u00e9sentant l'Etat et les conseils consultatifs comp\u00e9tents : <br/><br/> a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ; <br/><br/> b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; <br/><br/> c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques ; <br/><br/> d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ; <br/><br/> e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur du budget ; <br/><br/> f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ; <br/><br/> g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective ; <br/><br/>  h) Un directeur g\u00e9n\u00e9ral d'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le  secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des minist\u00e8res charg\u00e9s des affaires sociales ; <br/><br/> i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie ; <br/><br/> j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'Agence nationale de sant\u00e9 publique ; <br/><br/> k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des affaires civiles et du sceau ; <br/><br/> l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'habitat, de l'urbanisme et des paysages ; <br/><br/> m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral des infrastructures, des transports et de la mer ; <br/><br/> n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'Agence nationale de l'habitat ; <br/><br/> o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil d'orientation des retraites ; <br/><br/>  p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du Conseil national des  politiques de lutte contre la pauvret\u00e9 et l'exclusion sociale ; <br/><br/> 3\u00b0 Dix membres repr\u00e9sentant les organismes et acteurs de la protection sociale : <br/><br/> a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s ; <br/><br/> b) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par la Caisse nationale d'assurance vieillesse ; <br/><br/> c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse centrale de la mutualit\u00e9 sociale agricole ; <br/><br/> d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse nationale du r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants ; <br/><br/> e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Caisse nationale de retraites des agents des collectivit\u00e9s locales ; <br/><br/>  f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le groupement d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique de  l'association pour le r\u00e9gime de retraite compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et  de l'association g\u00e9n\u00e9rale des institutions de retraite des cadres ; <br/><br/> g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale de la mutualit\u00e9 fran\u00e7aise ; <br/><br/> h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Centre technique des institutions de pr\u00e9voyance ; <br/><br/> i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s d'assurance ; <br/><br/>  4\u00b0 Dix-neuf membres repr\u00e9sentant des organisations syndicales et des  associations de personnes retrait\u00e9es, de personnes \u00e2g\u00e9es et de leurs  familles : <br/><br/> a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail ; <br/><br/> b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail ; <br/><br/> c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail-Force ouvri\u00e8re ; <br/><br/> d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'encadrement-Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des cadres ; <br/><br/> e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens ; <br/><br/> f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des retrait\u00e9s de la fonction publique ; <br/><br/> g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Mouvement des entreprises de France ; <br/><br/> h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des petites et moyennes entreprises ; <br/><br/> i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union professionnelle artisanale ; <br/><br/> j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration syndicale unitaire ; <br/><br/> k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des syndicats autonomes ; <br/><br/> l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des professions lib\u00e9rales ; <br/><br/> m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles ; <br/><br/> n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations de retrait\u00e9s ; <br/><br/> o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des retrait\u00e9s et des personnes \u00e2g\u00e9es ; <br/><br/> p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration nationale des retrait\u00e9s ; <br/><br/> q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union fran\u00e7aise des retrait\u00e9s ; <br/><br/> r) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des retrait\u00e9s ; <br/><br/> s) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par G\u00e9n\u00e9rations Mouvement-f\u00e9d\u00e9ration nationale ; <br/><br/>  5\u00b0 Vingt-quatre membres repr\u00e9sentant des associations et personnes  morales de droit public ou priv\u00e9, autres que l'Etat et les collectivit\u00e9s  territoriales, \u0153uvrant dans le domaine de l'\u00e2ge ou de la bientraitance  d\u00e9sign\u00e9s au sein des organismes suivants : <br/><br/> a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations familiales ; <br/><br/> b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association nationale des aidants ; <br/><br/> c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration 3977 contre la maltraitance ; <br/><br/> d) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale d'aide aux victimes et de m\u00e9diation ; <br/><br/> e) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de g\u00e9riatrie et de g\u00e9rontologie ; <br/><br/> f) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Collectif inter-associatif sur la sant\u00e9 ; <br/><br/> g) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association MONALISA ; <br/><br/> h) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'association France Alzheimer ; <br/><br/> i) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration hospitali\u00e8re de France ; <br/><br/> j) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration des \u00e9tablissements hospitaliers et d'aide \u00e0 la personne ; <br/><br/> k) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le Syndicat national des \u00e9tablissements et r\u00e9sidences priv\u00e9s pour personnes \u00e2g\u00e9es ; <br/><br/>  l) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale interf\u00e9d\u00e9rale des  \u0153uvres et organismes priv\u00e9s non lucratifs sanitaires et sociaux ; <br/><br/>  m) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations  des directeurs d'\u00e9tablissements et services pour personnes \u00e2g\u00e9es ; <br/><br/> n) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale de l'aide, des soins et des services aux domiciles ; <br/><br/> o) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des associations d'aide \u00e0 domicile en milieu rural ; <br/><br/> p) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des centres communaux d'action sociale ; <br/><br/> q) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration du service aux particuliers ; <br/><br/> r) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des services \u00e0 la personne et de proximit\u00e9 ; <br/><br/>  s) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale des associations  et des amis des personnes \u00e2g\u00e9es et de leurs familles ; <br/><br/> t) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Union nationale des instances de coordination, offices et r\u00e9seaux de personnes \u00e2g\u00e9es ; <br/><br/> u) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des directeurs au service des personnes \u00e2g\u00e9es ; <br/><br/> v) Deux repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es ; <br/><br/> w) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par l'Association France Silver Eco ; <br/><br/>  6\u00b0 Douze personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es nomm\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du Premier  ministre sur proposition du ministre charg\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es en  raison de leurs actions, travaux de recherche, d'expertise ou  d'\u00e9valuation sur les questions relatives aux personnes \u00e2g\u00e9es et aux  personnes retrait\u00e9es. <br/><br/> IV. - Toute personne,  organisation ou institution qualifi\u00e9e peut \u00eatre appel\u00e9e \u00e0 participer aux  travaux du Haut Conseil, selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies par ce dernier. <br/><br/>  V. - La formation sp\u00e9cialis\u00e9e dans le champ de l'enfance et de  l'adolescence associe \u00e0 ses travaux un coll\u00e8ge de douze enfants et  adolescents, constitu\u00e9 dans des conditions d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 du  ministre charg\u00e9 de l'enfance.<p></p>",
            "num": "D141-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1477612800000,
            "dateFin": 1590364800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145436",
                        "id": "LEGISCTA000006145436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2008-11-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la population et de la famille.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000006160867",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-01",
                        "fin": "2016-10-28",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000019711474",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000033311951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905107",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006160867",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033311951",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033311942",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033309667",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1441 du 25 octobre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033309928",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-10-27",
                    "dateSignaTexte": "2016-10-25",
                    "dateDebutCible": "2016-10-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033369949",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 novembre 2016 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033372661",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1478995200000,
                    "dateDebut": 1479081600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D141-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D141-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033311938",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477612800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502840",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1125 1985-10-23 art. 1 al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000502840",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502840",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1125 du 23 octobre 1985 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683056",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000365243",
                    "textTitle": "Loi n\u00b094-629 du 25 juillet 1994 - art. 40 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006757925",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000365243",
                    "textTitle": "Loi n\u00b094-629 du 25 juillet 1994 - art. 40 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006757925",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905107",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1225497600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019711470",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1225497600000,
                    "dateFin": 1333152000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025595531",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1333152000000,
                    "dateFin": 1360108800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027034301",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1360108800000,
                    "dateFin": 1477612800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033311942",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1477612800000,
                    "dateFin": 1590364800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041968921",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1590364800000,
                    "dateFin": 1606435200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042568136",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1606435200000,
                    "dateFin": 1682294400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047481461",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1682294400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D141-2",
                "141-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027034301",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027034301",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le Haut Conseil de la famille : 1\u00b0 Anime le d\u00e9bat public sur la politique familiale, en particulier la d\u00e9finition, la conciliation et la hi\u00e9rarchisation de ses objectifs essentiels ; 2\u00b0 Formule des recommandations, des avis et propose des r\u00e9formes ; \u00e0 cet effet, il r\u00e9alise des travaux d'\u00e9valuation et de prospective sur la politique familiale, la politique d\u00e9mographique et la politique d'accueil de la petite enfance ; 3\u00b0 M\u00e8ne des r\u00e9flexions sur l'\u00e9quilibre financier de la branche famille de la s\u00e9curit\u00e9 sociale au regard des \u00e9volutions sociales, \u00e9conomiques et d\u00e9mographiques. Le haut conseil peut en outre \u00eatre saisi de toute question par le Premier ministre ou le ministre charg\u00e9 de la famille.",
            "texteHtml": "<p>Le Haut Conseil de la famille : </p><p>1\u00b0 Anime le d\u00e9bat public sur la politique familiale, en particulier la d\u00e9finition, la conciliation et la hi\u00e9rarchisation de ses objectifs essentiels ; </p><p>2\u00b0 Formule des recommandations, des avis et propose des r\u00e9formes ; \u00e0 cet effet, il r\u00e9alise des travaux d'\u00e9valuation et de prospective sur la politique familiale, la politique d\u00e9mographique et la politique d'accueil de la petite enfance ; </p><p>3\u00b0 M\u00e8ne des r\u00e9flexions sur l'\u00e9quilibre financier de la branche famille de la s\u00e9curit\u00e9 sociale au regard des \u00e9volutions sociales, \u00e9conomiques et d\u00e9mographiques. </p><p>Le haut conseil peut en outre \u00eatre saisi de toute question par le Premier ministre ou le ministre charg\u00e9 de la famille.</p><p></p>",
            "num": "D141-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1360108800000,
            "dateFin": 1477612800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145436",
                        "id": "LEGISCTA000006145436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2008-11-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la population et de la famille.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000006160867",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-01",
                        "fin": "2016-10-28",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000019711474",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000033311951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905107",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006160867",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033311951",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027034301",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027030560",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-115\n du 4 f\u00e9vrier 2013 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027031396",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-02-05",
                    "dateSignaTexte": "2013-02-04",
                    "dateDebutCible": "2013-02-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033369949",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 novembre 2016 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033372661",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1478995200000,
                    "dateDebut": 1479081600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D141-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D141-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033311938",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477612800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502840",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1125 1985-10-23 art. 1 al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000502840",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502840",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1125 du 23 octobre 1985 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683056",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000365243",
                    "textTitle": "Loi n\u00b094-629 du 25 juillet 1994 - art. 40 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006757925",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000365243",
                    "textTitle": "Loi n\u00b094-629 du 25 juillet 1994 - art. 40 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006757925",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905107",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1225497600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019711470",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1225497600000,
                    "dateFin": 1333152000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025595531",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1333152000000,
                    "dateFin": 1360108800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027034301",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1360108800000,
                    "dateFin": 1477612800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033311942",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1477612800000,
                    "dateFin": 1590364800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041968921",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1590364800000,
                    "dateFin": 1606435200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042568136",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1606435200000,
                    "dateFin": 1682294400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047481461",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1682294400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D141-2",
                "141-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000025595531",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000025595531",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le Haut Conseil de la famille : 1\u00b0 Anime le d\u00e9bat public sur la politique familiale, en particulier la d\u00e9finition, la conciliation et la hi\u00e9rarchisation de ses objectifs essentiels ; 2\u00b0 Formule des recommandations, des avis et propose des r\u00e9formes ; \u00e0 cet effet, il r\u00e9alise des travaux d'\u00e9valuation et de prospective sur la politique familiale et la politique d\u00e9mographique ; 3\u00b0 M\u00e8ne des r\u00e9flexions sur l'\u00e9quilibre financier de la branche famille de la s\u00e9curit\u00e9 sociale au regard des \u00e9volutions sociales, \u00e9conomiques et d\u00e9mographiques. Le haut conseil peut en outre \u00eatre saisi de toute question par le Premier ministre ou le ministre charg\u00e9 de la famille.",
            "texteHtml": "<p>Le Haut Conseil de la famille : </p><p> 1\u00b0 Anime le d\u00e9bat public sur la politique familiale, en particulier la d\u00e9finition, la conciliation et la hi\u00e9rarchisation de ses objectifs essentiels ; </p><p> 2\u00b0 Formule des recommandations, des avis et propose des r\u00e9formes ; \u00e0 cet effet, il r\u00e9alise des travaux d'\u00e9valuation et de prospective sur la politique familiale et la politique d\u00e9mographique ; </p><p> 3\u00b0 M\u00e8ne des r\u00e9flexions sur l'\u00e9quilibre financier de la branche famille de la s\u00e9curit\u00e9 sociale au regard des \u00e9volutions sociales, \u00e9conomiques et d\u00e9mographiques. </p><p> Le haut conseil peut en outre \u00eatre saisi de toute question par le Premier ministre ou le ministre charg\u00e9 de la famille.</p><p></p>",
            "num": "D141-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1333152000000,
            "dateFin": 1360108800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145436",
                        "id": "LEGISCTA000006145436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2008-11-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la population et de la famille.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000006160867",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-01",
                        "fin": "2016-10-28",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000019711474",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000033311951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905107",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006160867",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033311951",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025595531",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025592821",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-428\n du 29 mars 2012 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000025593822",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-03-30",
                    "dateSignaTexte": "2012-03-29",
                    "dateDebutCible": "2012-03-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033369949",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 novembre 2016 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033372661",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1478995200000,
                    "dateDebut": 1479081600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D141-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D141-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033311938",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477612800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502840",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1125 1985-10-23 art. 1 al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000502840",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502840",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1125 du 23 octobre 1985 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683056",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000365243",
                    "textTitle": "Loi n\u00b094-629 du 25 juillet 1994 - art. 40 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006757925",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000365243",
                    "textTitle": "Loi n\u00b094-629 du 25 juillet 1994 - art. 40 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006757925",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905107",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1225497600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019711470",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1225497600000,
                    "dateFin": 1333152000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025595531",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1333152000000,
                    "dateFin": 1360108800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027034301",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1360108800000,
                    "dateFin": 1477612800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033311942",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1477612800000,
                    "dateFin": 1590364800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041968921",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1590364800000,
                    "dateFin": 1606435200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042568136",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1606435200000,
                    "dateFin": 1682294400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047481461",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1682294400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D141-2",
                "141-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019711470",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019711470",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le Haut Conseil de la famille : 1\u00b0 Anime le d\u00e9bat public sur la politique familiale, en particulier la d\u00e9finition, la conciliation et la hi\u00e9rarchisation de ses objectifs essentiels ; 2\u00b0 Formule des recommandations, des avis et propose des r\u00e9formes ; \u00e0 cet effet, il r\u00e9alise des travaux d'\u00e9valuation et de prospective sur la politique familiale et la politique d\u00e9mographique ; 3\u00b0 M\u00e8ne des r\u00e9flexions sur le financement de la branche famille de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et son \u00e9quilibre financier au regard des \u00e9volutions sociales, \u00e9conomiques et d\u00e9mographiques. Le haut conseil peut en outre \u00eatre saisi de toute question par le Premier ministre ou le ministre charg\u00e9 de la famille.",
            "texteHtml": "<p>Le Haut Conseil de la famille : </p><p> 1\u00b0 Anime le d\u00e9bat public sur la politique familiale, en particulier la d\u00e9finition, la conciliation et la hi\u00e9rarchisation de ses objectifs essentiels ; </p><p> 2\u00b0 Formule des recommandations, des avis et propose des r\u00e9formes ; \u00e0 cet effet, il r\u00e9alise des travaux d'\u00e9valuation et de prospective sur la politique familiale et la politique d\u00e9mographique ; </p><p> 3\u00b0 M\u00e8ne des r\u00e9flexions sur le financement de la branche famille de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et son \u00e9quilibre financier au regard des \u00e9volutions sociales, \u00e9conomiques et d\u00e9mographiques. </p><p> Le haut conseil peut en outre \u00eatre saisi de toute question par le Premier ministre ou le ministre charg\u00e9 de la famille.</p><p></p>",
            "num": "D141-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1225497600000,
            "dateFin": 1333152000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145436",
                        "id": "LEGISCTA000006145436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2008-11-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la population et de la famille.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000006160867",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-01",
                        "fin": "2016-10-28",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000019711474",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000033311951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905107",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006160867",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033311951",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019711470",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019708590",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1112\n du 30 octobre 2008 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019709427",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-10-31",
                    "dateSignaTexte": "2008-10-30",
                    "dateDebutCible": "2008-11-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033369949",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 novembre 2016 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033372661",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1478995200000,
                    "dateDebut": 1479081600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D141-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D141-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033311938",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477612800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502840",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1125 1985-10-23 art. 1 al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000502840",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502840",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1125 du 23 octobre 1985 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683056",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000365243",
                    "textTitle": "Loi n\u00b094-629 du 25 juillet 1994 - art. 40 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006757925",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000365243",
                    "textTitle": "Loi n\u00b094-629 du 25 juillet 1994 - art. 40 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006757925",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905107",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1225497600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019711470",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1225497600000,
                    "dateFin": 1333152000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025595531",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1333152000000,
                    "dateFin": 1360108800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027034301",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1360108800000,
                    "dateFin": 1477612800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033311942",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1477612800000,
                    "dateFin": 1590364800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041968921",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1590364800000,
                    "dateFin": 1606435200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042568136",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1606435200000,
                    "dateFin": 1682294400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047481461",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1682294400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D141-2",
                "141-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006905107",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006905107",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le Haut Conseil formule des avis et \u00e9tudie toutes questions d'ordre \u00e9conomique, social ou culturel susceptibles d'avoir une incidence d\u00e9mographique, en particulier dans les domaines de la f\u00e9condit\u00e9, du vieillissement de la population et des mouvements migratoires. Il \u00e9labore un rapport annuel d'\u00e9valuation du co\u00fbt de l'enfant. Ce rapport est \u00e9tabli en concertation avec l'union nationale des associations familiales et ses diff\u00e9rentes composantes et avec le concours, notamment, de l'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques et de l'institut national d'\u00e9tudes d\u00e9mographiques.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le Haut Conseil formule des avis et \u00e9tudie toutes questions d'ordre \u00e9conomique, social ou culturel susceptibles d'avoir une incidence d\u00e9mographique, en particulier dans les domaines de la f\u00e9condit\u00e9, du vieillissement de la population et des mouvements migratoires.<p></p><p></p>   Il \u00e9labore un rapport annuel d'\u00e9valuation du co\u00fbt de l'enfant.<p></p><p></p>   Ce rapport est \u00e9tabli en concertation avec l'union nationale des associations familiales et ses diff\u00e9rentes composantes et avec le concours, notamment, de l'institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques et de l'institut national d'\u00e9tudes d\u00e9mographiques.<p></p>",
            "num": "D*141-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1098748800000,
            "dateFin": 1225497600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145436",
                        "id": "LEGISCTA000006145436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2008-11-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la population et de la famille.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000006160867",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-01",
                        "fin": "2016-10-28",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000019711474",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160867",
                        "id": "LEGISCTA000033311951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905107",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006160867",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033311951",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille, de l'enfance et de l'\u00e2ge",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre Ier : Haut Conseil de la famille",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006905107",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033369949",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 novembre 2016 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033372661",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1478995200000,
                    "dateDebut": 1479081600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D141-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D141-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033311938",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477612800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502840",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1125 1985-10-23 art. 1 al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000502840",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502840",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1125 du 23 octobre 1985 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683056",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000365243",
                    "textTitle": "Loi n\u00b094-629 du 25 juillet 1994 - art. 40 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006757925",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000365243",
                    "textTitle": "Loi n\u00b094-629 du 25 juillet 1994 - art. 40 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006757925",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905107",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1225497600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019711470",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1225497600000,
                    "dateFin": 1333152000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025595531",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1333152000000,
                    "dateFin": 1360108800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027034301",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1360108800000,
                    "dateFin": 1477612800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033311942",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1477612800000,
                    "dateFin": 1590364800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041968921",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1590364800000,
                    "dateFin": 1606435200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042568136",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1606435200000,
                    "dateFin": 1682294400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047481461",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1682294400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D*141-2",
                "141-2",
                "D141-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}