{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000021942537",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les mesures pr\u00e9vues \u00e0 la pr\u00e9sente section et \u00e0 la section 6 du chapitre II du titre Ier du livre VI du code mon\u00e9taire et financier peuvent \u00eatre appliqu\u00e9es \u00e0 une entreprise soumise \u00e0 surveillance compl\u00e9mentaire lorsqu'elle pr\u00e9sente une situation de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e n\u00e9gative ou que la surveillance compl\u00e9mentaire a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que la solvabilit\u00e9 de cette entreprise appara\u00eet compromise ou susceptible de l'\u00eatre.",
            "texteHtml": "<p>Les mesures pr\u00e9vues \u00e0 la pr\u00e9sente section et \u00e0 la section 6 du chapitre II du titre Ier du livre VI du code mon\u00e9taire et financier peuvent \u00eatre appliqu\u00e9es \u00e0 une entreprise soumise \u00e0 surveillance compl\u00e9mentaire lorsqu'elle pr\u00e9sente une situation de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e n\u00e9gative ou que la surveillance compl\u00e9mentaire a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que la solvabilit\u00e9 de cette entreprise appara\u00eet compromise ou susceptible de l'\u00eatre.</p>",
            "num": "R323-10-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1268092800000,
            "dateFin": 1451606400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2139095039,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-12-24",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Mesures de sauvegarde et d'assainissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158633",
                        "id": "LEGISCTA000006158633",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Mesures de sauvegarde et d'assainissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158633",
                        "id": "LEGISCTA000030582790",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-12-24",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175686",
                        "id": "LEGISCTA000006175686",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-10",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions relatives aux entreprises de r\u00e9assurance.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019740671",
                        "id": "LEGISCTA000019749501",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019745192",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019740671",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019749501",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Dispositions relatives aux entreprises de r\u00e9assurance.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Les entreprises &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre III : Mesures de sauvegarde et d'assainissement",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021942537",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2010-217 du 3 mars 2010 article 12 : Le pr\u00e9sent d\u00e9cret entre en vigueur \u00e0 la date de la premi\u00e8re r\u00e9union du coll\u00e8ge de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel (9 mars 2010), \u00e0 l'exception de son article 11.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2010-217 du 3 mars 2010 article 12 : Le pr\u00e9sent d\u00e9cret entre en vigueur \u00e0 la date de la premi\u00e8re r\u00e9union du coll\u00e8ge de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel (9 mars 2010), \u00e0 l'exception de son article 11.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021902234",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-217 du 3 mars 2010 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000021903973",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-03-04",
                    "dateSignaTexte": "2010-03-03",
                    "dateDebutCible": "2010-03-05"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030559751",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-513 du 7 mai 2015 - art. 7",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000030561321",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-05-10",
                    "dateSignaTexte": "2015-05-07",
                    "dateDebutCible": "2015-05-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019749469",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 1268092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021942537",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1268092800000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R323-10-8",
                "323-10-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019749469",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019749469",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les mesures pr\u00e9vues aux articles R. 323-10-1 \u00e0 R. 323-10-6 peuvent \u00eatre appliqu\u00e9es \u00e0 une entreprise soumise \u00e0 surveillance compl\u00e9mentaire lorsqu'elle pr\u00e9sente une situation de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e n\u00e9gative ou que la surveillance compl\u00e9mentaire a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que la solvabilit\u00e9 de cette entreprise appara\u00eet compromise ou susceptible de l'\u00eatre.",
            "texteHtml": "<p>Les mesures pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000019740878&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 323-10-1 \u00e0 R. 323-10-6</a> peuvent \u00eatre appliqu\u00e9es \u00e0 une entreprise soumise \u00e0 surveillance compl\u00e9mentaire lorsqu'elle pr\u00e9sente une situation de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e n\u00e9gative ou que la surveillance compl\u00e9mentaire a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que la solvabilit\u00e9 de cette entreprise appara\u00eet compromise ou susceptible de l'\u00eatre.</p>",
            "num": "R323-10-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1226275200000,
            "dateFin": 1268092800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2139095039,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-12-24",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Mesures de sauvegarde et d'assainissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158633",
                        "id": "LEGISCTA000006158633",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Mesures de sauvegarde et d'assainissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158633",
                        "id": "LEGISCTA000030582790",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-12-24",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175686",
                        "id": "LEGISCTA000006175686",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-10",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions relatives aux entreprises de r\u00e9assurance.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019740671",
                        "id": "LEGISCTA000019749501",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019745192",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019740671",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019749501",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Dispositions relatives aux entreprises de r\u00e9assurance.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Les entreprises &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre III : Mesures de sauvegarde et d'assainissement &gt; Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales. &gt; Sous-section 2 : Dispositions relatives aux entreprises de r\u00e9assurance.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019749469",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019735760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1154\n du 7 novembre 2008 - art. 4",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000019737357",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-11-09",
                    "dateSignaTexte": "2008-11-07",
                    "dateDebutCible": "2008-11-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R323-10-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R323-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019740878",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1226275200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019749469",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 1268092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021942537",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1268092800000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R323-10-8",
                "323-10-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}