{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042960953",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Au titre de l'ann\u00e9e 2021, le conseil municipal fixe, avant le 1er octobre 2020, le tarif de la majoration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 2333-2 en appliquant aux montants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 3333-3, dans sa r\u00e9daction en vigueur au 31 d\u00e9cembre 2021, un coefficient multiplicateur unique choisi parmi les valeurs suivantes : 4 ; 6 ; 8 ; 8,5. Au titre de l'ann\u00e9e 2022, le conseil municipal fixe, avant le 1er juillet 2021, le tarif de la majoration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 2333-2 en appliquant aux montants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 3333-3 un coefficient multiplicateur unique choisi parmi les valeurs suivantes : 6 ; 8 ; 8,5. Si une commune n'a pas d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 pour instaurer un coefficient multiplicateur, ou si elle a pr\u00e9c\u00e9demment adopt\u00e9 un coefficient multiplicateur inf\u00e9rieur aux valeurs minimales pr\u00e9vues aux deux premiers alin\u00e9as du pr\u00e9sent article, le coefficient multiplicateur appliqu\u00e9 sur son territoire est 4 au titre de 2021 et 6 au titre de 2022. Le maire transmet la d\u00e9lib\u00e9ration au comptable public assignataire de la commune au plus tard quinze jours apr\u00e8s la date limite pr\u00e9vue pour son adoption. Sous r\u00e9serve des dispositions du troisi\u00e8me alin\u00e9a, la d\u00e9cision ainsi communiqu\u00e9e demeure applicable tant qu'elle n'est pas rapport\u00e9e ou modifi\u00e9e par une nouvelle d\u00e9cision. En cas de changement du tarif de la taxe au cours d'une p\u00e9riode de facturation, les quantit\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 concern\u00e9es sont r\u00e9parties en fonction des tarifs proportionnellement au nombre de jours de chaque p\u00e9riode. En cas de cr\u00e9ation de commune nouvelle r\u00e9alis\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 la section 1 du chapitre III du titre Ier du livre Ier de la pr\u00e9sente partie, les dispositions relatives \u00e0 la taxe et \u00e0 la perception de son produit qui \u00e9taient en vigueur sur le territoire de chaque commune pr\u00e9existante sont maintenues au titre de l'ann\u00e9e au cours de laquelle la cr\u00e9ation de la commune prend fiscalement effet. Les d\u00e9lib\u00e9rations prises en application du pr\u00e9sent article et de l'article L. 5212-24 par les communes pr\u00e9existant \u00e0 la commune nouvelle sont rapport\u00e9es au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e au cours de laquelle la cr\u00e9ation de la commune prend fiscalement effet. Les tarifs, apr\u00e8s application du coefficient multiplicateur, sont \u00e9dit\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues au 5 de l'article L. 3333-3. L'administration fiscale \u00e9dite les tarifs, apr\u00e8s application du coefficient multiplicateur, avant le 1er octobre de l'ann\u00e9e qui pr\u00e9c\u00e8de leur entr\u00e9e en vigueur, sous forme de donn\u00e9es t\u00e9l\u00e9chargeables dans un format standard sur un espace d\u00e9di\u00e9 du site internet de son d\u00e9partement minist\u00e9riel. Une nouvelle \u00e9dition des tarifs, apr\u00e8s application du coefficient multiplicateur et prenant en compte les \u00e9ventuelles anomalies constat\u00e9es, est effectu\u00e9e avant le 1er d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e qui pr\u00e9c\u00e8de leur entr\u00e9e en vigueur. Les tarifs ainsi publi\u00e9s sont opposables \u00e0 l'administration dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 80 A du livre des proc\u00e9dures fiscales.",
            "texteHtml": "<p>Au titre de l'ann\u00e9e 2021, le conseil municipal fixe, avant le 1er octobre 2020, le tarif de la majoration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 2333-2 en appliquant aux montants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 3333-3, dans sa r\u00e9daction en vigueur au 31 d\u00e9cembre 2021, un coefficient multiplicateur unique choisi parmi les valeurs suivantes : 4 ; 6 ; 8 ; 8,5.<br/><br/>\nAu titre de l'ann\u00e9e 2022, le conseil municipal fixe, avant le 1er juillet 2021, le tarif de la majoration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 2333-2 en appliquant aux montants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 3333-3 un coefficient multiplicateur unique choisi parmi les valeurs suivantes : 6 ; 8 ; 8,5.<br/><br/>\nSi une commune n'a pas d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 pour instaurer un coefficient multiplicateur, ou si elle a pr\u00e9c\u00e9demment adopt\u00e9 un coefficient multiplicateur inf\u00e9rieur aux valeurs minimales pr\u00e9vues aux deux premiers alin\u00e9as du pr\u00e9sent article, le coefficient multiplicateur appliqu\u00e9 sur son territoire est 4 au titre de 2021 et 6 au titre de 2022.<br/><br/>\nLe maire transmet la d\u00e9lib\u00e9ration au comptable public assignataire de la commune au plus tard quinze jours apr\u00e8s la date limite pr\u00e9vue pour son adoption.</p><p>Sous r\u00e9serve des dispositions du troisi\u00e8me alin\u00e9a, la d\u00e9cision ainsi communiqu\u00e9e demeure applicable tant qu'elle n'est pas rapport\u00e9e ou modifi\u00e9e par une nouvelle d\u00e9cision.</p><p>En cas de changement du tarif de la taxe au cours d'une p\u00e9riode de facturation, les quantit\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 concern\u00e9es sont r\u00e9parties en fonction des tarifs proportionnellement au nombre de jours de chaque p\u00e9riode.</p><p>En cas de cr\u00e9ation de commune nouvelle r\u00e9alis\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 la section 1 du chapitre III du titre Ier du livre Ier de la pr\u00e9sente partie, les dispositions relatives \u00e0 la taxe et \u00e0 la perception de son produit qui \u00e9taient en vigueur sur le territoire de chaque commune pr\u00e9existante sont maintenues au titre de l'ann\u00e9e au cours de laquelle la cr\u00e9ation de la commune prend fiscalement effet.</p><p>Les d\u00e9lib\u00e9rations prises en application du pr\u00e9sent article et de l'article L. 5212-24 par les communes pr\u00e9existant \u00e0 la commune nouvelle sont rapport\u00e9es au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e au cours de laquelle la cr\u00e9ation de la commune prend fiscalement effet.</p><p>Les tarifs, apr\u00e8s application du coefficient multiplicateur, sont \u00e9dit\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues au 5 de l'article L. 3333-3.</p><p>L'administration fiscale \u00e9dite les tarifs, apr\u00e8s application du coefficient multiplicateur, avant le 1er octobre de l'ann\u00e9e qui pr\u00e9c\u00e8de leur entr\u00e9e en vigueur, sous forme de donn\u00e9es t\u00e9l\u00e9chargeables dans un format standard sur un espace d\u00e9di\u00e9 du site internet de son d\u00e9partement minist\u00e9riel.<br/><br/>\nUne nouvelle \u00e9dition des tarifs, apr\u00e8s application du coefficient multiplicateur et prenant en compte les \u00e9ventuelles anomalies constat\u00e9es, est effectu\u00e9e avant le 1er d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e qui pr\u00e9c\u00e8de leur entr\u00e9e en vigueur. Les tarifs ainsi publi\u00e9s sont opposables \u00e0 l'administration dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 80 A du livre des proc\u00e9dures fiscales.</p>",
            "num": "L2333-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "9.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1640995200000,
            "dateFin": 1672531200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : FINANCES COMMUNALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135493",
                        "id": "LEGISCTA000006135493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : RECETTES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149245",
                        "id": "LEGISCTA000006149245",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164579",
                        "id": "LEGISCTA000006164579",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Taxe communale sur l'\u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000006181005",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Taxe communale sur la consommation finale d'\u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000023216130",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Part communale de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000042961060",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006390582",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181005",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042961060",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Part communale de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE III : FINANCES COMMUNALES &gt; TITRE III : RECETTES &gt; CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts &gt; Section 2 : Taxe communale sur la consommation finale d'\u00e9lectricit\u00e9 &gt; Section 2 : Part communale de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042960953",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au II de l'article 216 de la loi n\u00b0 2019-1479 du 28 d\u00e9cembre 2019, ces dispositions entrent en vigueur pour les impositions dont le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2021. Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 7 de l'ordonnance n\u00b0 2020-330 du 25 mars 2020, les dispositions issues du I de l'article 216 de la loi n\u00b0 2019-1479 du 28 d\u00e9cembre 2019 s'appliquent aux impositions dont le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2021. Toutefois, l'article L. 2333-4 dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du 1\u00b0 du m\u00eame I s'appliquent aux impositions dont le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2022. Conform\u00e9ment au I A de la loi n\u00b0 2020-1721 du 29 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter du 1er janvier 2021. Conform\u00e9ment au E du I de l'article 54 de la loi n\u00b0 2020-1721 du 29 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions s'appliquent aux taxes pour lesquelles le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2021. Conform\u00e9ment au A du II de l'article 54 de la loi n\u00b0 2020-1721 du 29 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions s'appliquent \u00e0 compter du 1er janvier 2022.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au II de l'article 216 de la loi n\u00b0 2019-1479 du 28 d\u00e9cembre 2019, ces dispositions entrent en vigueur pour les impositions dont le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2021.</p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 7 de l'ordonnance n\u00b0 2020-330 du 25 mars 2020, les dispositions issues du I de l'article 216 de la loi n\u00b0 2019-1479 du 28 d\u00e9cembre 2019 s'appliquent aux impositions dont le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2021. Toutefois, l'article L. 2333-4 dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du 1\u00b0 du m\u00eame I s'appliquent aux impositions dont le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2022.</p><p>Conform\u00e9ment au I A de la loi n\u00b0 2020-1721 du 29 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter du 1er janvier 2021.</p><p>Conform\u00e9ment au E du I de l'article 54 de la loi n\u00b0 2020-1721 du 29 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions s'appliquent aux taxes pour lesquelles le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2021.</p><p>Conform\u00e9ment au A du II de l'article 54 de la loi n\u00b0 2020-1721 du 29 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions s'appliquent \u00e0 compter du 1er janvier 2022.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042753580",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02020-1721 du 29 d\u00e9cembre 2020 - art. 54 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "54",
                    "articleId": "LEGIARTI000042778469",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-29",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042753580",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02020-1721 du 29 d\u00e9cembre 2020 - art. 54 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "54",
                    "articleId": "LEGIARTI000042778469",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-29",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000418443",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2004 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229394",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1079395200000,
                    "dateDebut": 1088640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000813253",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-781 du 13 juillet 2005 - art. 76 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "76",
                    "articleId": "LEGIARTI000006628663",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-781",
                    "datePubli": 1121299200000,
                    "dateDebut": 1121299200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025046697",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1996 du 28 d\u00e9cembre 2011 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031689149",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1996",
                    "datePubli": 1325116800000,
                    "dateDebut": 1451001600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031680051",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1728 du 22 d\u00e9cembre 2015 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000031683472",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1728",
                    "datePubli": 1450915200000,
                    "dateDebut": 1451001600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031733082",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2015-1786 du 29 d\u00e9cembre 2015 - art. 71 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "71",
                    "articleId": "LEGIARTI000031757305",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1786",
                    "datePubli": 1451433600000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036585058",
                    "textTitle": "Rapport - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036585059",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1518134400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2333-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000025092169",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325203200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2333-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390584",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5212-24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5212-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000030640820",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2333-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2333-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000025079273",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325203200000
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "article L. 80 A du livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "Code des communes L233-3 ecqc la commune",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070162",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L233-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L233-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006346023",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390582",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1072828800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390583",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1072828800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023216114",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1325203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025092169",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1325203200000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030060427",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1451433600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031816658",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041473110",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042910418",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042960953",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2333-4",
                "2333-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000042910418",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000042910418",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Au titre de l'ann\u00e9e 2021, le conseil municipal fixe, avant le 1er octobre 2020, le tarif de la majoration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 2333-2 en appliquant aux montants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 3333-3 un coefficient multiplicateur unique choisi parmi les valeurs suivantes : 4 ; 6 ; 8 ; 8,5. Au titre de l'ann\u00e9e 2022, le conseil municipal fixe, avant le 1er juillet 2021, le tarif de la majoration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 2333-2 en appliquant aux montants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 3333-3 un coefficient multiplicateur unique choisi parmi les valeurs suivantes : 6 ; 8 ; 8,5. Si une commune n'a pas d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 pour instaurer un coefficient multiplicateur, ou si elle a pr\u00e9c\u00e9demment adopt\u00e9 un coefficient multiplicateur inf\u00e9rieur aux valeurs minimales pr\u00e9vues aux deux premiers alin\u00e9as du pr\u00e9sent article, le coefficient multiplicateur appliqu\u00e9 sur son territoire est 4 au titre de 2021 et 6 au titre de 2022. Le maire transmet la d\u00e9lib\u00e9ration au comptable public assignataire de la commune au plus tard quinze jours apr\u00e8s la date limite pr\u00e9vue pour son adoption. Sous r\u00e9serve des dispositions du troisi\u00e8me alin\u00e9a, la d\u00e9cision ainsi communiqu\u00e9e demeure applicable tant qu'elle n'est pas rapport\u00e9e ou modifi\u00e9e par une nouvelle d\u00e9cision. En cas de changement du tarif de la taxe au cours d'une p\u00e9riode de facturation, les quantit\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 concern\u00e9es sont r\u00e9parties en fonction des tarifs proportionnellement au nombre de jours de chaque p\u00e9riode. En cas de cr\u00e9ation de commune nouvelle r\u00e9alis\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 la section 1 du chapitre III du titre Ier du livre Ier de la pr\u00e9sente partie, les dispositions relatives \u00e0 la taxe et \u00e0 la perception de son produit qui \u00e9taient en vigueur sur le territoire de chaque commune pr\u00e9existante sont maintenues au titre de l'ann\u00e9e au cours de laquelle la cr\u00e9ation de la commune prend fiscalement effet. Les d\u00e9lib\u00e9rations prises en application du pr\u00e9sent article et de l'article L. 5212-24 par les communes pr\u00e9existant \u00e0 la commune nouvelle sont rapport\u00e9es au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e au cours de laquelle la cr\u00e9ation de la commune prend fiscalement effet. Les tarifs, apr\u00e8s application du coefficient multiplicateur, sont \u00e9dit\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues au 5 de l'article L. 3333-3. L'administration fiscale \u00e9dite les tarifs, apr\u00e8s application du coefficient multiplicateur, avant le 1er octobre de l'ann\u00e9e qui pr\u00e9c\u00e8de leur entr\u00e9e en vigueur, sous forme de donn\u00e9es t\u00e9l\u00e9chargeables dans un format standard sur un espace d\u00e9di\u00e9 du site internet de son d\u00e9partement minist\u00e9riel. Une nouvelle \u00e9dition des tarifs, apr\u00e8s application du coefficient multiplicateur et prenant en compte les \u00e9ventuelles anomalies constat\u00e9es, est effectu\u00e9e avant le 1er d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e qui pr\u00e9c\u00e8de leur entr\u00e9e en vigueur. Les tarifs ainsi publi\u00e9s sont opposables \u00e0 l'administration dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 80 A du livre des proc\u00e9dures fiscales.",
            "texteHtml": "<p>Au titre de l'ann\u00e9e 2021, le conseil municipal fixe, avant le 1er octobre 2020, le tarif de la majoration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 2333-2 en appliquant aux montants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 3333-3 un coefficient multiplicateur unique choisi parmi les valeurs suivantes : 4 ; 6 ; 8 ; 8,5.<br/><br/>\nAu titre de l'ann\u00e9e 2022, le conseil municipal fixe, avant le 1er juillet 2021, le tarif de la majoration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 2333-2 en appliquant aux montants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 3333-3 un coefficient multiplicateur unique choisi parmi les valeurs suivantes : 6 ; 8 ; 8,5.<br/><br/>\nSi une commune n'a pas d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 pour instaurer un coefficient multiplicateur, ou si elle a pr\u00e9c\u00e9demment adopt\u00e9 un coefficient multiplicateur inf\u00e9rieur aux valeurs minimales pr\u00e9vues aux deux premiers alin\u00e9as du pr\u00e9sent article, le coefficient multiplicateur appliqu\u00e9 sur son territoire est 4 au titre de 2021 et 6 au titre de 2022.<br/><br/>\nLe maire transmet la d\u00e9lib\u00e9ration au comptable public assignataire de la commune au plus tard quinze jours apr\u00e8s la date limite pr\u00e9vue pour son adoption.</p><p>Sous r\u00e9serve des dispositions du troisi\u00e8me alin\u00e9a, la d\u00e9cision ainsi communiqu\u00e9e demeure applicable tant qu'elle n'est pas rapport\u00e9e ou modifi\u00e9e par une nouvelle d\u00e9cision.</p><p>En cas de changement du tarif de la taxe au cours d'une p\u00e9riode de facturation, les quantit\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 concern\u00e9es sont r\u00e9parties en fonction des tarifs proportionnellement au nombre de jours de chaque p\u00e9riode.</p><p>En cas de cr\u00e9ation de commune nouvelle r\u00e9alis\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 la section 1 du chapitre III du titre Ier du livre Ier de la pr\u00e9sente partie, les dispositions relatives \u00e0 la taxe et \u00e0 la perception de son produit qui \u00e9taient en vigueur sur le territoire de chaque commune pr\u00e9existante sont maintenues au titre de l'ann\u00e9e au cours de laquelle la cr\u00e9ation de la commune prend fiscalement effet.</p><p>Les d\u00e9lib\u00e9rations prises en application du pr\u00e9sent article et de l'article L. 5212-24 par les communes pr\u00e9existant \u00e0 la commune nouvelle sont rapport\u00e9es au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e au cours de laquelle la cr\u00e9ation de la commune prend fiscalement effet.</p><p>Les tarifs, apr\u00e8s application du coefficient multiplicateur, sont \u00e9dit\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues au 5 de l'article L. 3333-3.</p><p>L'administration fiscale \u00e9dite les tarifs, apr\u00e8s application du coefficient multiplicateur, avant le 1er octobre de l'ann\u00e9e qui pr\u00e9c\u00e8de leur entr\u00e9e en vigueur, sous forme de donn\u00e9es t\u00e9l\u00e9chargeables dans un format standard sur un espace d\u00e9di\u00e9 du site internet de son d\u00e9partement minist\u00e9riel.<br/><br/>\nUne nouvelle \u00e9dition des tarifs, apr\u00e8s application du coefficient multiplicateur et prenant en compte les \u00e9ventuelles anomalies constat\u00e9es, est effectu\u00e9e avant le 1er d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e qui pr\u00e9c\u00e8de leur entr\u00e9e en vigueur. Les tarifs ainsi publi\u00e9s sont opposables \u00e0 l'administration dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 80 A du livre des proc\u00e9dures fiscales.</p>",
            "num": "L2333-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "8.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1609459200000,
            "dateFin": 1640995200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : FINANCES COMMUNALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135493",
                        "id": "LEGISCTA000006135493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : RECETTES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149245",
                        "id": "LEGISCTA000006149245",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164579",
                        "id": "LEGISCTA000006164579",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Taxe communale sur l'\u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000006181005",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Taxe communale sur la consommation finale d'\u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000023216130",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Part communale de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000042961060",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006390582",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181005",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042961060",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Part communale de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE III : FINANCES COMMUNALES &gt; TITRE III : RECETTES &gt; CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts &gt; Section 2 : Taxe communale sur la consommation finale d'\u00e9lectricit\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042910418",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au II de l'article 216 de la loi n\u00b0 2019-1479 du 28 d\u00e9cembre 2019, ces dispositions entrent en vigueur pour les impositions dont le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2021. Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 7 de l'ordonnance n\u00b0 2020-330 du 25 mars 2020, les dispositions issues du I de l'article 216 de la loi n\u00b0 2019-1479 du 28 d\u00e9cembre 2019 s'appliquent aux impositions dont le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2021. Toutefois, l'article L. 2333-4 dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du 1\u00b0 du m\u00eame I s'appliquent aux impositions dont le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2022. Conform\u00e9ment au I A de la loi n\u00b0 2020-1721 du 29 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter du 1er janvier 2021. Conform\u00e9ment au E du I de l'article 54 de la loi n\u00b0 2020-1721 du 29 d\u00e9cembre 2021, ces dispositions s'appliquent aux taxes pour lesquelles le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au II de l'article 216 de la loi n\u00b0 2019-1479 du 28 d\u00e9cembre 2019, ces dispositions entrent en vigueur pour les impositions dont le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2021.</p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 7 de l'ordonnance n\u00b0 2020-330 du 25 mars 2020, les dispositions issues du I de l'article 216 de la loi n\u00b0 2019-1479 du 28 d\u00e9cembre 2019 s'appliquent aux impositions dont le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2021. Toutefois, l'article L. 2333-4 dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du 1\u00b0 du m\u00eame I s'appliquent aux impositions dont le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2022.</p><p>Conform\u00e9ment au I A de la loi n\u00b0 2020-1721 du 29 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter du 1er janvier 2021.</p><p>Conform\u00e9ment au E du I de l'article 54 de la loi n\u00b0 2020-1721 du 29 d\u00e9cembre 2021, ces dispositions s'appliquent aux taxes pour lesquelles le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi n\u00b096-142 du 21 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042753580",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02020-1721 du 29 d\u00e9cembre 2020 - art. 54 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "54",
                    "articleId": "LEGIARTI000042778469",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-29",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000418443",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2004 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229394",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1079395200000,
                    "dateDebut": 1088640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000813253",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-781 du 13 juillet 2005 - art. 76 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "76",
                    "articleId": "LEGIARTI000006628663",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-781",
                    "datePubli": 1121299200000,
                    "dateDebut": 1121299200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025046697",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1996 du 28 d\u00e9cembre 2011 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031689149",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1996",
                    "datePubli": 1325116800000,
                    "dateDebut": 1451001600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031680051",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1728 du 22 d\u00e9cembre 2015 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000031683472",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1728",
                    "datePubli": 1450915200000,
                    "dateDebut": 1451001600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031733082",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2015-1786 du 29 d\u00e9cembre 2015 - art. 71 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "71",
                    "articleId": "LEGIARTI000031757305",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1786",
                    "datePubli": 1451433600000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036585058",
                    "textTitle": "Rapport - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036585059",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1518134400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2333-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000025092169",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325203200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2333-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390584",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5212-24 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5212-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000042961104",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2333-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2333-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000025079273",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325203200000
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "article L. 80 A du livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "Code des communes L233-3 ecqc la commune",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070162",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L233-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L233-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006346023",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390582",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1072828800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390583",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1072828800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023216114",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1325203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025092169",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1325203200000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030060427",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1451433600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031816658",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041473110",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042910418",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042960953",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2333-4",
                "2333-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000041473110",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000041473110",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La taxe mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 2333-2 est assise selon les m\u00eames r\u00e8gles que celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 3333-3. Lorsque la taxe est institu\u00e9e au profit de la commune, le conseil municipal en fixe le tarif en appliquant aux montants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 3333-3 un coefficient multiplicateur unique choisi parmi les valeurs suivantes : 0 ; 2 ; 4 ; 6 ; 8 ; 8,50. La d\u00e9cision du conseil municipal doit \u00eatre adopt\u00e9e avant le 1er juillet pour \u00eatre applicable l'ann\u00e9e suivante. Le maire la transmet au comptable public assignataire de la commune au plus tard quinze jours apr\u00e8s la date limite pr\u00e9vue pour son adoption. La d\u00e9cision ainsi communiqu\u00e9e demeure applicable tant qu'elle n'est pas rapport\u00e9e ou modifi\u00e9e par une nouvelle d\u00e9cision. En cas de changement du tarif de la taxe au cours d'une p\u00e9riode de facturation, les quantit\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 concern\u00e9es sont r\u00e9parties en fonction des tarifs proportionnellement au nombre de jours de chaque p\u00e9riode. En cas de cr\u00e9ation de commune nouvelle r\u00e9alis\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 la section 1 du chapitre III du titre Ier du livre Ier de la pr\u00e9sente partie, les dispositions relatives \u00e0 la taxe et \u00e0 la perception de son produit qui \u00e9taient en vigueur sur le territoire de chaque commune pr\u00e9existante sont maintenues au titre de l'ann\u00e9e au cours de laquelle la cr\u00e9ation de la commune prend fiscalement effet. Les d\u00e9lib\u00e9rations prises en application du pr\u00e9sent article et de l'article L. 5212-24 par les communes pr\u00e9existant \u00e0 la commune nouvelle sont rapport\u00e9es au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e au cours de laquelle la cr\u00e9ation de la commune prend fiscalement effet. Les tarifs, apr\u00e8s application du coefficient multiplicateur, sont \u00e9dit\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues au 5 de l'article L. 3333-3.",
            "texteHtml": "<p>La taxe mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006390578&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2333-2 </a>est assise selon les m\u00eames r\u00e8gles que celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 3333-3.</p><p>Lorsque la taxe est institu\u00e9e au profit de la commune, le conseil municipal en fixe le tarif en appliquant aux montants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006391836&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 3333-3 </a>un coefficient multiplicateur unique choisi parmi les valeurs suivantes : 0 ; 2 ; 4 ; 6 ; 8 ; 8,50.</p><p>La d\u00e9cision du conseil municipal doit \u00eatre adopt\u00e9e avant le 1er juillet pour \u00eatre applicable l'ann\u00e9e suivante. Le maire la transmet au comptable public assignataire de la commune au plus tard quinze jours apr\u00e8s la date limite pr\u00e9vue pour son adoption.</p><p>La d\u00e9cision ainsi communiqu\u00e9e demeure applicable tant qu'elle n'est pas rapport\u00e9e ou modifi\u00e9e par une nouvelle d\u00e9cision.</p><p>En cas de changement du tarif de la taxe au cours d'une p\u00e9riode de facturation, les quantit\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 concern\u00e9es sont r\u00e9parties en fonction des tarifs proportionnellement au nombre de jours de chaque p\u00e9riode.</p><p>En cas de cr\u00e9ation de commune nouvelle r\u00e9alis\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 la section 1 du chapitre III du titre Ier du livre Ier de la pr\u00e9sente partie, les dispositions relatives \u00e0 la taxe et \u00e0 la perception de son produit qui \u00e9taient en vigueur sur le territoire de chaque commune pr\u00e9existante sont maintenues au titre de l'ann\u00e9e au cours de laquelle la cr\u00e9ation de la commune prend fiscalement effet.</p><p>Les d\u00e9lib\u00e9rations prises en application du pr\u00e9sent article et de l'article L. 5212-24 par les communes pr\u00e9existant \u00e0 la commune nouvelle sont rapport\u00e9es au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e au cours de laquelle la cr\u00e9ation de la commune prend fiscalement effet.</p><p>Les tarifs, apr\u00e8s application du coefficient multiplicateur, sont \u00e9dit\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues au 5 de l'article L. 3333-3.</p>",
            "num": "L2333-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "7.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 1609459200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : FINANCES COMMUNALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135493",
                        "id": "LEGISCTA000006135493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : RECETTES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149245",
                        "id": "LEGISCTA000006149245",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164579",
                        "id": "LEGISCTA000006164579",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Taxe communale sur l'\u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000006181005",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Taxe communale sur la consommation finale d'\u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000023216130",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Part communale de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000042961060",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006390582",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181005",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042961060",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Part communale de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE III : FINANCES COMMUNALES &gt; TITRE III : RECETTES &gt; CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts &gt; Section 2 : Taxe communale sur la consommation finale d'\u00e9lectricit\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041473110",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au II de l'article 216 de la loi n\u00b0 2019-1479 du 28 d\u00e9cembre 2019, ces dispositions entrent en vigueur pour les impositions dont le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2021. Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 7 de l'ordonnance n\u00b0 2020-330 du 25 mars 2020, les dispositions issues du I de l'article 216 de la loi n\u00b0 2019-1479 du 28 d\u00e9cembre 2019 s'appliquent aux impositions dont le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2021. Toutefois, l'article L. 2333-4 dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du 1\u00b0 du m\u00eame I s'appliquent aux impositions dont le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2022.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au II de l'article 216 de la loi n\u00b0 2019-1479 du 28 d\u00e9cembre 2019, ces dispositions entrent en vigueur pour les impositions dont le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2021.</p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 7 de l'ordonnance n\u00b0 2020-330 du 25 mars 2020, les dispositions issues du I de l'article 216 de la loi n\u00b0 2019-1479 du 28 d\u00e9cembre 2019 s'appliquent aux impositions dont le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2021. Toutefois, l'article L. 2333-4 dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du 1\u00b0 du m\u00eame I s'appliquent aux impositions dont le fait g\u00e9n\u00e9rateur et l'exigibilit\u00e9 interviennent \u00e0 compter du 1er janvier 2022.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi n\u00b096-142 du 21 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039683923",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2019-1479 du 28 d\u00e9cembre 2019 - art. 216 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "216",
                    "articleId": "LEGIARTI000042910436",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-28",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000418443",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2004 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229394",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1079395200000,
                    "dateDebut": 1088640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000813253",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-781 du 13 juillet 2005 - art. 76 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "76",
                    "articleId": "LEGIARTI000006628663",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-781",
                    "datePubli": 1121299200000,
                    "dateDebut": 1121299200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025046697",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1996 du 28 d\u00e9cembre 2011 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031689149",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1996",
                    "datePubli": 1325116800000,
                    "dateDebut": 1451001600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031680051",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1728 du 22 d\u00e9cembre 2015 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000031683472",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1728",
                    "datePubli": 1450915200000,
                    "dateDebut": 1451001600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031733082",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2015-1786 du 29 d\u00e9cembre 2015 - art. 71 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "71",
                    "articleId": "LEGIARTI000031757305",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1786",
                    "datePubli": 1451433600000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036585058",
                    "textTitle": "Rapport - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036585059",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1518134400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2333-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390578",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2333-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000025092169",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325203200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2333-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390584",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L3333-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3333-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391836",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5212-24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5212-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000041473064",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2333-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2333-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000025079273",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325203200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "Code des communes L233-3 ecqc la commune",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070162",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L233-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L233-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006346023",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390582",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1072828800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390583",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1072828800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023216114",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1325203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025092169",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1325203200000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030060427",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1451433600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031816658",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041473110",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042910418",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042960953",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2333-4",
                "2333-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031816658",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031816658",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La taxe mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 2333-2 est assise selon les m\u00eames r\u00e8gles que celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 3333-3. Lorsque la taxe est institu\u00e9e au profit de la commune, le conseil municipal en fixe le tarif en appliquant aux montants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 3333-3 un coefficient multiplicateur unique choisi parmi les valeurs suivantes : 0 ; 2 ; 4 ; 6 ; 8 ; 8,50. La d\u00e9cision du conseil municipal doit \u00eatre adopt\u00e9e avant le 1er octobre pour \u00eatre applicable l'ann\u00e9e suivante. Le maire la transmet, s'il y a lieu, au comptable public assignataire de la commune au plus tard quinze jours apr\u00e8s la date limite pr\u00e9vue pour son adoption. La d\u00e9cision ainsi communiqu\u00e9e demeure applicable tant qu'elle n'est pas rapport\u00e9e ou modifi\u00e9e par une nouvelle d\u00e9cision. En cas de changement du tarif de la taxe au cours d'une p\u00e9riode de facturation, les quantit\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 concern\u00e9es sont r\u00e9parties en fonction des tarifs proportionnellement au nombre de jours de chaque p\u00e9riode. En cas de cr\u00e9ation de commune nouvelle r\u00e9alis\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 la section 1 du chapitre III du titre Ier du livre Ier de la pr\u00e9sente partie, les dispositions relatives \u00e0 la taxe et \u00e0 la perception de son produit qui \u00e9taient en vigueur sur le territoire de chaque commune pr\u00e9existante sont maintenues au titre de l'ann\u00e9e au cours de laquelle la cr\u00e9ation de la commune prend fiscalement effet. Les d\u00e9lib\u00e9rations prises en application du pr\u00e9sent article et de l'article L. 5212-24 par les communes pr\u00e9existant \u00e0 la commune nouvelle sont rapport\u00e9es au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e au cours de laquelle la cr\u00e9ation de la commune prend fiscalement effet.",
            "texteHtml": "<p>La taxe mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006390578&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2333-2 </a>est assise selon les m\u00eames r\u00e8gles que celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 3333-3. </p><p></p><p>Lorsque la taxe est institu\u00e9e au profit de la commune, le conseil municipal en fixe le tarif en appliquant aux montants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006391836&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 3333-3 </a>un coefficient multiplicateur unique choisi parmi les valeurs suivantes : 0 ; 2 ; 4 ; 6 ; 8 ; 8,50. </p><p></p><p>La d\u00e9cision du conseil municipal doit \u00eatre adopt\u00e9e avant le 1er octobre pour \u00eatre applicable l'ann\u00e9e suivante. Le maire la transmet, s'il y a lieu, au comptable public assignataire de la commune au plus tard quinze jours apr\u00e8s la date limite pr\u00e9vue pour son adoption. </p><p></p><p>La d\u00e9cision ainsi communiqu\u00e9e demeure applicable tant qu'elle n'est pas rapport\u00e9e ou modifi\u00e9e par une nouvelle d\u00e9cision. </p><p></p><p>En cas de changement du tarif de la taxe au cours d'une p\u00e9riode de facturation, les quantit\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 concern\u00e9es sont r\u00e9parties en fonction des tarifs proportionnellement au nombre de jours de chaque p\u00e9riode. </p><p></p><p>En cas de cr\u00e9ation de commune nouvelle r\u00e9alis\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 la section 1 du chapitre III du titre Ier du livre Ier de la pr\u00e9sente partie, les dispositions relatives \u00e0 la taxe et \u00e0 la perception de son produit qui \u00e9taient en vigueur sur le territoire de chaque commune pr\u00e9existante sont maintenues au titre de l'ann\u00e9e au cours de laquelle la cr\u00e9ation de la commune prend fiscalement effet. </p><p></p><p></p><p>Les d\u00e9lib\u00e9rations prises en application du pr\u00e9sent article et de l'article L. 5212-24 par les communes pr\u00e9existant \u00e0 la commune nouvelle sont rapport\u00e9es au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e au cours de laquelle la cr\u00e9ation de la commune prend fiscalement effet.</p><p></p>",
            "num": "L2333-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1451606400000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : FINANCES COMMUNALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135493",
                        "id": "LEGISCTA000006135493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : RECETTES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149245",
                        "id": "LEGISCTA000006149245",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164579",
                        "id": "LEGISCTA000006164579",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Taxe communale sur l'\u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000006181005",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Taxe communale sur la consommation finale d'\u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000023216130",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Part communale de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000042961060",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006390582",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181005",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042961060",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Part communale de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE III : FINANCES COMMUNALES &gt; TITRE III : RECETTES &gt; CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts &gt; Section 2 : Taxe communale sur la consommation finale d'\u00e9lectricit\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031816658",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Aux termes du II de l'article 37 de la loi n\u00b0 2014-1655 du 29 d\u00e9cembre 2014, ces dispositions s'appliquent \u00e0 la taxe due \u00e0 compter du 1er janvier 2016.",
            "notaHtml": "<p>Aux termes du II de l'article 37 de la loi n\u00b0 2014-1655 du 29 d\u00e9cembre 2014, ces dispositions s'appliquent \u00e0 la taxe due \u00e0 compter du 1er janvier 2016.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi n\u00b096-142 du 21 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031733082",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2015-1786 du 29 d\u00e9cembre 2015 - art. 53 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "53",
                    "articleId": "LEGIARTI000031757529",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-29",
                    "dateDebutCible": "2015-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000418443",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2004 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229394",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1079395200000,
                    "dateDebut": 1088640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000813253",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-781 du 13 juillet 2005 - art. 76 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "76",
                    "articleId": "LEGIARTI000006628663",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-781",
                    "datePubli": 1121299200000,
                    "dateDebut": 1121299200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025046697",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1996 du 28 d\u00e9cembre 2011 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031689149",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1996",
                    "datePubli": 1325116800000,
                    "dateDebut": 1451001600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031680051",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1728 du 22 d\u00e9cembre 2015 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000031683472",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1728",
                    "datePubli": 1450915200000,
                    "dateDebut": 1451001600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031733082",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2015-1786 du 29 d\u00e9cembre 2015 - art. 71 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "71",
                    "articleId": "LEGIARTI000031757305",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1786",
                    "datePubli": 1451433600000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036585058",
                    "textTitle": "Rapport - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036585059",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1518134400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2333-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390578",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2333-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000025092169",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325203200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2333-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390584",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L3333-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3333-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391836",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5212-24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5212-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000030640820",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2333-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2333-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000025079273",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325203200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "Code des communes L233-3 ecqc la commune",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070162",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L233-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L233-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006346023",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390582",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1072828800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390583",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1072828800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023216114",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1325203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025092169",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1325203200000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030060427",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1451433600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031816658",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041473110",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042910418",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042960953",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2333-4",
                "2333-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030060427",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030060427",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La taxe mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 2333-2 est assise selon les m\u00eames r\u00e8gles que celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 3333-3. Lorsque la taxe est institu\u00e9e au profit de la commune, le conseil municipal en fixe le tarif en appliquant aux montants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 3333-3 un coefficient multiplicateur unique choisi parmi les valeurs suivantes : 0 ; 2 ; 4 ; 6 ; 8 ; 8,50. La d\u00e9cision du conseil municipal doit \u00eatre adopt\u00e9e avant le 1er octobre pour \u00eatre applicable l'ann\u00e9e suivante. Le maire la transmet, s'il y a lieu, au comptable public assignataire de la commune au plus tard quinze jours apr\u00e8s la date limite pr\u00e9vue pour son adoption. La d\u00e9cision ainsi communiqu\u00e9e demeure applicable tant qu'elle n'est pas rapport\u00e9e ou modifi\u00e9e par une nouvelle d\u00e9cision. En cas de changement du tarif de la taxe au cours d'une p\u00e9riode de facturation, les quantit\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 concern\u00e9es sont r\u00e9parties en fonction des tarifs proportionnellement au nombre de jours de chaque p\u00e9riode.",
            "texteHtml": "<p>La taxe mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006390578&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2333-2 </a>est assise selon les m\u00eames r\u00e8gles que celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 3333-3. </p><p>Lorsque la taxe est institu\u00e9e au profit de la commune, le conseil municipal en fixe le tarif en appliquant aux montants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006391836&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L3333-3 (VT)'>L. 3333-3</a> un coefficient multiplicateur unique choisi parmi les valeurs suivantes : 0 ; 2 ; 4 ; 6 ; 8 ; 8,50. </p><p>La d\u00e9cision du conseil municipal doit \u00eatre adopt\u00e9e avant le 1er octobre pour \u00eatre applicable l'ann\u00e9e suivante. Le maire la transmet, s'il y a lieu, au comptable public assignataire de la commune au plus tard quinze jours apr\u00e8s la date limite pr\u00e9vue pour son adoption. </p><p>La d\u00e9cision ainsi communiqu\u00e9e demeure applicable tant qu'elle n'est pas rapport\u00e9e ou modifi\u00e9e par une nouvelle d\u00e9cision. </p><p>En cas de changement du tarif de la taxe au cours d'une p\u00e9riode de facturation, les quantit\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 concern\u00e9es sont r\u00e9parties en fonction des tarifs proportionnellement au nombre de jours de chaque p\u00e9riode.</p>",
            "num": "L2333-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
            "dateDebut": 1451606400000,
            "dateFin": 1451433600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : FINANCES COMMUNALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135493",
                        "id": "LEGISCTA000006135493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : RECETTES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149245",
                        "id": "LEGISCTA000006149245",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164579",
                        "id": "LEGISCTA000006164579",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Taxe communale sur l'\u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000006181005",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Taxe communale sur la consommation finale d'\u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000023216130",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Part communale de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000042961060",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006390582",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181005",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042961060",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Part communale de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE III : FINANCES COMMUNALES &gt; TITRE III : RECETTES &gt; CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts &gt; Section 2 : Taxe communale sur l'\u00e9lectricit\u00e9 &gt; Section 2 : Taxe communale sur la consommation finale d'\u00e9lectricit\u00e9 &gt; Section 2 : Part communale de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030060427",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Aux termes du II de l'article 37 de la loi n\u00b0 2014-1655 du 29 d\u00e9cembre 2014, ces dispositions s'appliquent \u00e0 la taxe due \u00e0 compter du 1er janvier 2016.",
            "notaHtml": "<p>Aux termes du II de l'article 37 de la loi n\u00b0 2014-1655 du 29 d\u00e9cembre 2014, ces dispositions s'appliquent \u00e0 la taxe due \u00e0 compter du 1er janvier 2016.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi n\u00b096-142 du 21 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029990432",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-1655 du 29 d\u00e9cembre 2014 - art. 37 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "37",
                    "articleId": "LEGIARTI000030009295",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2014-12-29",
                    "dateDebutCible": "2014-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000418443",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2004 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229394",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1079395200000,
                    "dateDebut": 1088640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000813253",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-781 du 13 juillet 2005 - art. 76 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "76",
                    "articleId": "LEGIARTI000006628663",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-781",
                    "datePubli": 1121299200000,
                    "dateDebut": 1121299200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025046697",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1996 du 28 d\u00e9cembre 2011 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031689149",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1996",
                    "datePubli": 1325116800000,
                    "dateDebut": 1451001600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031680051",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1728 du 22 d\u00e9cembre 2015 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000031683472",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1728",
                    "datePubli": 1450915200000,
                    "dateDebut": 1451001600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031733082",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2015-1786 du 29 d\u00e9cembre 2015 - art. 71 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "71",
                    "articleId": "LEGIARTI000031757305",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1786",
                    "datePubli": 1451433600000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036585058",
                    "textTitle": "Rapport - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036585059",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1518134400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2333-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390578",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2333-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000025092169",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325203200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2333-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390584",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L3333-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3333-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391836",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5212-24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5212-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000030640820",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2333-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2333-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000025079273",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325203200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "Code des communes L233-3 ecqc la commune",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070162",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L233-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L233-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006346023",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390582",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1072828800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390583",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1072828800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023216114",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1325203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025092169",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1325203200000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030060427",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1451433600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031816658",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041473110",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042910418",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042960953",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2333-4",
                "2333-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000025092169",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000025092169",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La taxe mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 2333-2 est assise selon les m\u00eames r\u00e8gles que celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 3333-3 . Lorsque la taxe est institu\u00e9e au profit de la commune, le conseil municipal en fixe le tarif en appliquant aux montants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 3333-3 un coefficient multiplicateur unique compris entre 0 et 8. A partir de l'ann\u00e9e 2012, la limite sup\u00e9rieure du coefficient multiplicateur est actualis\u00e9e en proportion de l'indice moyen des prix \u00e0 la consommation hors tabac \u00e9tabli pour l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente par rapport au m\u00eame indice \u00e9tabli pour l'ann\u00e9e 2009. Les montants qui en r\u00e9sultent sont arrondis \u00e0 la deuxi\u00e8me d\u00e9cimale la plus proche. La d\u00e9cision du conseil municipal doit \u00eatre adopt\u00e9e avant le 1er octobre pour \u00eatre applicable l'ann\u00e9e suivante. Le maire la transmet, s'il y a lieu, au comptable public assignataire de la commune au plus tard quinze jours apr\u00e8s la date limite pr\u00e9vue pour son adoption. La d\u00e9cision ainsi communiqu\u00e9e demeure applicable tant qu'elle n'est pas rapport\u00e9e ou modifi\u00e9e par une nouvelle d\u00e9cision. Pour 2011, le coefficient multiplicateur mentionn\u00e9 au deuxi\u00e8me alin\u00e9a est, sous r\u00e9serve du respect des limites qui y sont fix\u00e9es, \u00e9gal \u00e0 la multiplication par 100 du taux en valeur d\u00e9cimale appliqu\u00e9 au 31 d\u00e9cembre 2010 conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 2333-4 dans sa r\u00e9daction ant\u00e9rieure \u00e0 la promulgation de la loi n\u00b0 2010-1488 du 7 d\u00e9cembre 2010 portant nouvelle organisation du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9. Pour la taxe due au titre de 2012, la d\u00e9cision du conseil municipal doit \u00eatre adopt\u00e9e au plus tard le 15 octobre 2011. Le maire la transmet au comptable public assignataire de la commune au plus tard le deuxi\u00e8me jour ouvr\u00e9 suivant le 15 octobre 2011. En cas de changement du tarif de la taxe au cours d'une p\u00e9riode de facturation, les quantit\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 concern\u00e9es sont r\u00e9parties en fonction des tarifs proportionnellement au nombre de jours de chaque p\u00e9riode.",
            "texteHtml": "<p>La taxe mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006390578&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2333-2 </a>est assise selon les m\u00eames r\u00e8gles que celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006391836&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 3333-3</a>. </p><p>Lorsque la taxe est institu\u00e9e au profit de la commune, le conseil municipal en fixe le tarif en appliquant aux montants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 3333-3 un coefficient multiplicateur unique compris entre 0 et 8. A partir de l'ann\u00e9e 2012, la limite sup\u00e9rieure du coefficient multiplicateur est actualis\u00e9e en proportion de l'indice moyen des prix \u00e0 la consommation hors tabac \u00e9tabli pour l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente par rapport au m\u00eame indice \u00e9tabli pour l'ann\u00e9e 2009. Les montants qui en r\u00e9sultent sont arrondis \u00e0 la deuxi\u00e8me d\u00e9cimale la plus proche. </p><p>La d\u00e9cision du conseil municipal doit \u00eatre adopt\u00e9e avant le 1er octobre pour \u00eatre applicable l'ann\u00e9e suivante. Le maire la transmet, s'il y a lieu, au comptable public assignataire de la commune au plus tard quinze jours apr\u00e8s la date limite pr\u00e9vue pour son adoption. </p><p>La d\u00e9cision ainsi communiqu\u00e9e demeure applicable tant qu'elle n'est pas rapport\u00e9e ou modifi\u00e9e par une nouvelle d\u00e9cision. </p><p>Pour 2011, le coefficient multiplicateur mentionn\u00e9 au deuxi\u00e8me alin\u00e9a est, sous r\u00e9serve du respect des limites qui y sont fix\u00e9es, \u00e9gal \u00e0 la multiplication par 100 du taux en valeur d\u00e9cimale appliqu\u00e9 au 31 d\u00e9cembre 2010 conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 2333-4 dans sa r\u00e9daction ant\u00e9rieure \u00e0 la promulgation de la <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000023174854&categorieLien=cid'>loi n\u00b0 2010-1488 du 7 d\u00e9cembre 2010 </a>portant nouvelle organisation du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9. </p><p>Pour la taxe due au titre de 2012, la d\u00e9cision du conseil municipal doit \u00eatre adopt\u00e9e au plus tard le 15 octobre 2011. Le maire la transmet au comptable public assignataire de la commune au plus tard le deuxi\u00e8me jour ouvr\u00e9 suivant le 15 octobre 2011.</p><p>En cas de changement du tarif de la taxe au cours d'une p\u00e9riode de facturation, les quantit\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 concern\u00e9es sont r\u00e9parties en fonction des tarifs proportionnellement au nombre de jours de chaque p\u00e9riode.</p>",
            "num": "L2333-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1325203200000,
            "dateFin": 1451606400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : FINANCES COMMUNALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135493",
                        "id": "LEGISCTA000006135493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : RECETTES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149245",
                        "id": "LEGISCTA000006149245",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164579",
                        "id": "LEGISCTA000006164579",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Taxe communale sur l'\u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000006181005",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Taxe communale sur la consommation finale d'\u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000023216130",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Part communale de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000042961060",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006390582",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181005",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042961060",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Part communale de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE III : FINANCES COMMUNALES &gt; TITRE III : RECETTES &gt; CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts &gt; Section 2 : Taxe communale sur la consommation finale d'\u00e9lectricit\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025092169",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi n\u00b096-142 du 21 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025045613",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02011-1978\n du 28 d\u00e9cembre 2011 - art. 46",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "46",
                    "articleId": "LEGIARTI000025062816",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2011-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2011-12-28",
                    "dateDebutCible": "2011-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000418443",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2004 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229394",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1079395200000,
                    "dateDebut": 1088640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000813253",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-781 du 13 juillet 2005 - art. 76 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "76",
                    "articleId": "LEGIARTI000006628663",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-781",
                    "datePubli": 1121299200000,
                    "dateDebut": 1121299200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023174854",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2010-1488 du 7 d\u00e9cembre 2010",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000023174854",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1488",
                    "datePubli": 1291766400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025046697",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1996 du 28 d\u00e9cembre 2011 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031689149",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1996",
                    "datePubli": 1325116800000,
                    "dateDebut": 1451001600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031680051",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1728 du 22 d\u00e9cembre 2015 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000031683472",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1728",
                    "datePubli": 1450915200000,
                    "dateDebut": 1451001600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031733082",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2015-1786 du 29 d\u00e9cembre 2015 - art. 71 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "71",
                    "articleId": "LEGIARTI000031757305",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1786",
                    "datePubli": 1451433600000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036585058",
                    "textTitle": "Rapport - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036585059",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1518134400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2333-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390578",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2333-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000025092169",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325203200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2333-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390584",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L3333-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3333-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391836",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5212-24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5212-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000030640820",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2333-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2333-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000025079273",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325203200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "Code des communes L233-3 ecqc la commune",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070162",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L233-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L233-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006346023",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390582",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1072828800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390583",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1072828800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023216114",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1325203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025092169",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1325203200000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030060427",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1451433600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031816658",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041473110",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042910418",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042960953",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2333-4",
                "2333-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000023216114",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000023216114",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La taxe mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 2333-2 est assise selon les m\u00eames r\u00e8gles que celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 3333-3 . Lorsque la taxe est institu\u00e9e au profit de la commune, le conseil municipal en fixe le tarif en appliquant aux montants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 3333-3 un coefficient multiplicateur unique compris entre 0 et 8. A partir de l'ann\u00e9e 2012, la limite sup\u00e9rieure du coefficient multiplicateur est actualis\u00e9e en proportion de l'indice moyen des prix \u00e0 la consommation hors tabac \u00e9tabli pour l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente par rapport au m\u00eame indice \u00e9tabli pour l'ann\u00e9e 2009. Les montants qui en r\u00e9sultent sont arrondis \u00e0 la deuxi\u00e8me d\u00e9cimale la plus proche. La d\u00e9cision du conseil municipal doit \u00eatre adopt\u00e9e avant le 1er octobre pour \u00eatre applicable l'ann\u00e9e suivante. Le maire la transmet, s'il y a lieu, au comptable public assignataire de la commune au plus tard quinze jours apr\u00e8s la date limite pr\u00e9vue pour son adoption. La d\u00e9cision ainsi communiqu\u00e9e demeure applicable tant qu'elle n'est pas rapport\u00e9e ou modifi\u00e9e par une nouvelle d\u00e9cision. Pour 2011, le coefficient multiplicateur mentionn\u00e9 au deuxi\u00e8me alin\u00e9a est, sous r\u00e9serve du respect des limites qui y sont fix\u00e9es, \u00e9gal \u00e0 la multiplication par 100 du taux en valeur d\u00e9cimale appliqu\u00e9 au 31 d\u00e9cembre 2010 conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 2333-4 dans sa r\u00e9daction ant\u00e9rieure \u00e0 la promulgation de la loi n\u00b0 2010-1488 du 7 d\u00e9cembre 2010 portant nouvelle organisation du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9. En cas de changement du tarif de la taxe au cours d'une p\u00e9riode de facturation, les quantit\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 concern\u00e9es sont r\u00e9parties en fonction des tarifs proportionnellement au nombre de jours de chaque p\u00e9riode.",
            "texteHtml": "<p>La taxe mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006390578&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2333-2 </a>est assise selon les m\u00eames r\u00e8gles que celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006391836&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 3333-3</a>. </p><p>Lorsque la taxe est institu\u00e9e au profit de la commune, le conseil municipal en fixe le tarif en appliquant aux montants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 3333-3 un coefficient multiplicateur unique compris entre 0 et 8. A partir de l'ann\u00e9e 2012, la limite sup\u00e9rieure du coefficient multiplicateur est actualis\u00e9e en proportion de l'indice moyen des prix \u00e0 la consommation hors tabac \u00e9tabli pour l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente par rapport au m\u00eame indice \u00e9tabli pour l'ann\u00e9e 2009. Les montants qui en r\u00e9sultent sont arrondis \u00e0 la deuxi\u00e8me d\u00e9cimale la plus proche. </p><p>La d\u00e9cision du conseil municipal doit \u00eatre adopt\u00e9e avant le 1er octobre pour \u00eatre applicable l'ann\u00e9e suivante. Le maire la transmet, s'il y a lieu, au comptable public assignataire de la commune au plus tard quinze jours apr\u00e8s la date limite pr\u00e9vue pour son adoption. </p><p>La d\u00e9cision ainsi communiqu\u00e9e demeure applicable tant qu'elle n'est pas rapport\u00e9e ou modifi\u00e9e par une nouvelle d\u00e9cision. </p><p>Pour 2011, le coefficient multiplicateur mentionn\u00e9 au deuxi\u00e8me alin\u00e9a est, sous r\u00e9serve du respect des limites qui y sont fix\u00e9es, \u00e9gal \u00e0 la multiplication par 100 du taux en valeur d\u00e9cimale appliqu\u00e9 au 31 d\u00e9cembre 2010 conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 2333-4 dans sa r\u00e9daction ant\u00e9rieure \u00e0 la promulgation de la <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000023174854&categorieLien=cid'>loi n\u00b0 2010-1488 du 7 d\u00e9cembre 2010 </a>portant nouvelle organisation du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9. </p><p>En cas de changement du tarif de la taxe au cours d'une p\u00e9riode de facturation, les quantit\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 concern\u00e9es sont r\u00e9parties en fonction des tarifs proportionnellement au nombre de jours de chaque p\u00e9riode.</p>",
            "num": "L2333-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1293840000000,
            "dateFin": 1325203200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : FINANCES COMMUNALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135493",
                        "id": "LEGISCTA000006135493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : RECETTES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149245",
                        "id": "LEGISCTA000006149245",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164579",
                        "id": "LEGISCTA000006164579",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Taxe communale sur l'\u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000006181005",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Taxe communale sur la consommation finale d'\u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000023216130",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Part communale de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000042961060",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006390582",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181005",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042961060",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Part communale de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE III : FINANCES COMMUNALES &gt; TITRE III : RECETTES &gt; CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts &gt; Section 2 : Taxe communale sur la consommation finale d'\u00e9lectricit\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023216114",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi n\u00b096-142 du 21 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023174854",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02010-1488\n du 7 d\u00e9cembre 2010 - art. 23 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "LEGIARTI000023176458",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2010-12-08",
                    "dateSignaTexte": "2010-12-07",
                    "dateDebutCible": "2010-12-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000418443",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2004 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229394",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1079395200000,
                    "dateDebut": 1088640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000813253",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-781 du 13 juillet 2005 - art. 76 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "76",
                    "articleId": "LEGIARTI000006628663",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-781",
                    "datePubli": 1121299200000,
                    "dateDebut": 1121299200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023174854",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2010-1488 du 7 d\u00e9cembre 2010",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000023174854",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1488",
                    "datePubli": 1291766400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025046697",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1996 du 28 d\u00e9cembre 2011 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031689149",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1996",
                    "datePubli": 1325116800000,
                    "dateDebut": 1451001600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031680051",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1728 du 22 d\u00e9cembre 2015 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000031683472",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1728",
                    "datePubli": 1450915200000,
                    "dateDebut": 1451001600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031733082",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2015-1786 du 29 d\u00e9cembre 2015 - art. 71 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "71",
                    "articleId": "LEGIARTI000031757305",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1786",
                    "datePubli": 1451433600000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036585058",
                    "textTitle": "Rapport - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036585059",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1518134400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2333-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390578",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2333-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000025092169",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325203200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2333-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390584",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L3333-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3333-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391836",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5212-24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5212-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000030640820",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2333-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2333-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000025079273",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325203200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "Code des communes L233-3 ecqc la commune",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070162",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L233-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L233-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006346023",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390582",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1072828800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390583",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1072828800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023216114",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1325203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025092169",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1325203200000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030060427",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1451433600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031816658",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041473110",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042910418",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042960953",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2333-4",
                "2333-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006390583",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006390583",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le taux de cette taxe ne peut d\u00e9passer 8 %. Les communes qui b\u00e9n\u00e9ficient \u00e0 la date de promulgation de la loi de finances rectificative pour 1984 ( n\u00b0 84-1209 du 29 d\u00e9cembre 1984 ) de la possibilit\u00e9 de d\u00e9passer le taux de 8 % conservent cette possibilit\u00e9 si elles peuvent justifier de charges d'\u00e9lectrification non couvertes par le taux maximum de la taxe mentionn\u00e9e ci-dessus. La taxe est recouvr\u00e9e par le gestionnaire du r\u00e9seau de distribution pour les factures d'acheminement d'\u00e9lectricit\u00e9 acquitt\u00e9es par un consommateur final et par le fournisseur pour les factures portant sur la seule fourniture d'\u00e9lectricit\u00e9 ou portant \u00e0 la fois sur l'acheminement et la fourniture d'\u00e9lectricit\u00e9. Le fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9 non \u00e9tabli en France redevable de la taxe est tenu de faire accr\u00e9diter aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales un repr\u00e9sentant \u00e9tabli en France, qui se porte garant du paiement de la taxe en cas de d\u00e9faillance du redevable. Les gestionnaires de r\u00e9seaux de distribution et les fournisseurs tiennent \u00e0 disposition des agents habilit\u00e9s \u00e0 cet effet par le maire, asserment\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues par l'article L. 2224-31 , tous documents n\u00e9cessaires au contr\u00f4le de la liquidation et du recouvrement de la taxe, sans que puisse leur \u00eatre oppos\u00e9 le secret professionnel ou les dispositions de l'article 20 de la loi n\u00b0 2000-108 du 10 f\u00e9vrier 2000 pr\u00e9cit\u00e9e. Un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des collectivit\u00e9s territoriales et de l'\u00e9nergie pr\u00e9cise les documents \u00e0 produire \u00e0 la commune par le gestionnaire de r\u00e9seau ou par le fournisseur, \u00e0 l'appui du reversement de la taxe. Le d\u00e9faut, l'insuffisance ou le retard dans le reversement de la taxe effectivement per\u00e7ue donne lieu au versement, par le gestionnaire de r\u00e9seau ou par le fournisseur, d'un int\u00e9r\u00eat de retard au taux l\u00e9gal, ind\u00e9pendamment de toute sanction. En cas de non-facturation de la taxe ou d'entrave \u00e0 l'exercice du contr\u00f4le par les agents mentionn\u00e9s ci-dessus, le montant de la taxe due est reconstitu\u00e9 d'office par la commune et major\u00e9 d'une p\u00e9nalit\u00e9 \u00e9gale \u00e0 80 % de ce montant. Les communes qui, avant le 30 d\u00e9cembre 1984, b\u00e9n\u00e9ficiaient de la possibilit\u00e9 de d\u00e9passer le taux de 8 % peuvent majorer ce taux pour obtenir des ressources \u00e9quivalentes \u00e0 celles que leur procuraient, avant le 27 d\u00e9cembre 1969, la taxe sur l'\u00e9lectricit\u00e9 et les surtaxes ou majorations de tarifs. Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat fixe les conditions d'application du pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p></p>Le taux de cette taxe ne peut d\u00e9passer 8 %. <p></p><p></p>Les communes qui b\u00e9n\u00e9ficient \u00e0 la date de promulgation de la loi de finances rectificative pour 1984 (<a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000320425&categorieLien=cid' title='Loi n\u00b084-1209 du 29 d\u00e9cembre 1984 (V)'>n\u00b0 84-1209 du 29 d\u00e9cembre 1984</a>) de la possibilit\u00e9 de d\u00e9passer le taux de 8 % conservent cette possibilit\u00e9 si elles peuvent justifier de charges d'\u00e9lectrification non couvertes par le taux maximum de la taxe mentionn\u00e9e ci-dessus. <p></p><p></p>La taxe est recouvr\u00e9e par le gestionnaire du r\u00e9seau de distribution pour les factures d'acheminement d'\u00e9lectricit\u00e9 acquitt\u00e9es par un consommateur final et par le fournisseur pour les factures portant sur la seule fourniture d'\u00e9lectricit\u00e9 ou portant \u00e0 la fois sur l'acheminement et la fourniture d'\u00e9lectricit\u00e9. <p></p><p></p>Le fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9 non \u00e9tabli en France redevable de la taxe est tenu de faire accr\u00e9diter aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales un repr\u00e9sentant \u00e9tabli en France, qui se porte garant du paiement de la taxe en cas de d\u00e9faillance du redevable. <p></p><p></p>Les gestionnaires de r\u00e9seaux de distribution et les fournisseurs tiennent \u00e0 disposition des agents habilit\u00e9s \u00e0 cet effet par le maire, asserment\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues par l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006390402&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2224-31 (V)'>L. 2224-31</a>, tous documents n\u00e9cessaires au contr\u00f4le de la liquidation et du recouvrement de la taxe, sans que puisse leur \u00eatre oppos\u00e9 le secret professionnel ou les dispositions de l'article 20 de la <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000750321&categorieLien=cid' title='Loi n\u00b02000-108 du 10 f\u00e9vrier 2000 (V)'>loi n\u00b0 2000-108 du 10 f\u00e9vrier 2000</a> pr\u00e9cit\u00e9e. <p></p><p></p>Un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des collectivit\u00e9s territoriales et de l'\u00e9nergie pr\u00e9cise les documents \u00e0 produire \u00e0 la commune par le gestionnaire de r\u00e9seau ou par le fournisseur, \u00e0 l'appui du reversement de la taxe. <p></p><p></p>Le d\u00e9faut, l'insuffisance ou le retard dans le reversement de la taxe effectivement per\u00e7ue donne lieu au versement, par le gestionnaire de r\u00e9seau ou par le fournisseur, d'un int\u00e9r\u00eat de retard au taux l\u00e9gal, ind\u00e9pendamment de toute sanction. <p></p><p></p>En cas de non-facturation de la taxe ou d'entrave \u00e0 l'exercice du contr\u00f4le par les agents mentionn\u00e9s ci-dessus, le montant de la taxe due est reconstitu\u00e9 d'office par la commune et major\u00e9 d'une p\u00e9nalit\u00e9 \u00e9gale \u00e0 80 % de ce montant. <p></p><p></p>Les communes qui, avant le 30 d\u00e9cembre 1984, b\u00e9n\u00e9ficiaient de la possibilit\u00e9 de d\u00e9passer le taux de 8 % peuvent majorer ce taux pour obtenir des ressources \u00e9quivalentes \u00e0 celles que leur procuraient, avant le 27 d\u00e9cembre 1969, la taxe sur l'\u00e9lectricit\u00e9 et les surtaxes ou majorations de tarifs. <p></p><p></p>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat fixe les conditions d'application du pr\u00e9sent article.<p></p>",
            "num": "L2333-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1072828800000,
            "dateFin": 1293840000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : FINANCES COMMUNALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135493",
                        "id": "LEGISCTA000006135493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : RECETTES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149245",
                        "id": "LEGISCTA000006149245",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164579",
                        "id": "LEGISCTA000006164579",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Taxe communale sur l'\u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000006181005",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Taxe communale sur la consommation finale d'\u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000023216130",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Part communale de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000042961060",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006390582",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181005",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042961060",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Part communale de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE III : FINANCES COMMUNALES &gt; TITRE III : RECETTES &gt; CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts &gt; Section 2 : Taxe communale sur la consommation finale d'\u00e9lectricit\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006390583",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000429346",
                    "textTitle": "Loi - art. 47 () JORF 31 d\u00e9cembre 2003",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "47",
                    "articleId": "LEGIARTI000006321940",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2003-12-30",
                    "dateDebutCible": "2003-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000320425",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-1209 du 29 d\u00e9cembre 1984 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000320425",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "84-1209",
                    "datePubli": 473212800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000750321",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02000-108 du 10 f\u00e9vrier 2000 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000750321",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2000-108",
                    "datePubli": 950227200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000418443",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2004 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229394",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1079395200000,
                    "dateDebut": 1088640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000813253",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-781 du 13 juillet 2005 - art. 76 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "76",
                    "articleId": "LEGIARTI000006628663",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-781",
                    "datePubli": 1121299200000,
                    "dateDebut": 1121299200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025046697",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1996 du 28 d\u00e9cembre 2011 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031689149",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1996",
                    "datePubli": 1325116800000,
                    "dateDebut": 1451001600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031680051",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1728 du 22 d\u00e9cembre 2015 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000031683472",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1728",
                    "datePubli": 1450915200000,
                    "dateDebut": 1451001600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031733082",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2015-1786 du 29 d\u00e9cembre 2015 - art. 71 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "71",
                    "articleId": "LEGIARTI000031757305",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1786",
                    "datePubli": 1451433600000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036585058",
                    "textTitle": "Rapport - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036585059",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1518134400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2224-31 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2224-31",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390402",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1469750400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2333-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000025092169",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325203200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2333-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390584",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5212-24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5212-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000030640820",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2333-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2333-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000025079273",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325203200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "Code des communes L233-3 ecqc la commune",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070162",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L233-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L233-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006346023",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390582",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1072828800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390583",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1072828800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023216114",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1325203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025092169",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1325203200000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030060427",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1451433600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031816658",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041473110",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042910418",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042960953",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2333-4",
                "2333-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006390582",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006390582",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "- Le taux de cette taxe ne peut d\u00e9passer 8 p. 100. Les communes qui b\u00e9n\u00e9ficient \u00e0 la date de promulgation de la loi de finances rectificative pour 1984 (n\u00b0 84-1209 du 29 d\u00e9cembre 1984) de la possibilit\u00e9 de d\u00e9passer le taux de 8 p. 100 conservent cette possibilit\u00e9 si elles peuvent justifier de charges d'\u00e9lectrification non couvertes par le taux maximum de la taxe mentionn\u00e9e ci-dessus. La taxe est recouvr\u00e9e par le distributeur dans les conditions fix\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Les communes qui, avant le 30 d\u00e9cembre 1984, b\u00e9n\u00e9ficiaient de la possibilit\u00e9 de d\u00e9passer le taux de 8 p. 100 peuvent majorer ce taux pour obtenir des ressources \u00e9quivalentes \u00e0 celles que leur procuraient, avant le 27 d\u00e9cembre 1969, la taxe sur l'\u00e9lectricit\u00e9 et les surtaxes ou majorations de tarifs.",
            "texteHtml": "<p></p>    - Le taux de cette taxe ne peut d\u00e9passer 8 p. 100.<p></p><p></p>   Les communes qui b\u00e9n\u00e9ficient \u00e0 la date de promulgation de la loi de finances rectificative pour 1984 (n\u00b0 84-1209 du 29 d\u00e9cembre 1984) de la possibilit\u00e9 de d\u00e9passer le taux de 8 p. 100 conservent cette possibilit\u00e9 si elles peuvent justifier de charges d'\u00e9lectrification non couvertes par le taux maximum de la taxe mentionn\u00e9e ci-dessus.<p></p><p></p>   La taxe est recouvr\u00e9e par le distributeur dans les conditions fix\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.<p></p><p></p>   Les communes qui, avant le 30 d\u00e9cembre 1984, b\u00e9n\u00e9ficiaient de la possibilit\u00e9 de d\u00e9passer le taux de 8 p. 100 peuvent majorer ce taux pour obtenir des ressources \u00e9quivalentes \u00e0 celles que leur procuraient, avant le 27 d\u00e9cembre 1969, la taxe sur l'\u00e9lectricit\u00e9 et les surtaxes ou majorations de tarifs.<p></p>",
            "num": "L2333-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 825120000000,
            "dateFin": 1072828800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : FINANCES COMMUNALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135493",
                        "id": "LEGISCTA000006135493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : RECETTES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149245",
                        "id": "LEGISCTA000006149245",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164579",
                        "id": "LEGISCTA000006164579",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Taxe communale sur l'\u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000006181005",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Taxe communale sur la consommation finale d'\u00e9lectricit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000023216130",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Part communale de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181005",
                        "id": "LEGISCTA000042961060",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006390582",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181005",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042961060",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Part communale de la taxe int\u00e9rieure sur la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE III : FINANCES COMMUNALES &gt; TITRE III : RECETTES &gt; CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts &gt; Section 2 : Taxe communale sur l'\u00e9lectricit\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006390582",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21 jorf 24 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000320425",
                    "textTitle": "Loi 84-1209 1984-12-29 Finances rectificative pour 1984",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000320425",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "84-1209",
                    "datePubli": 473212800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000418443",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2004 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229394",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1079395200000,
                    "dateDebut": 1088640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000813253",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-781 du 13 juillet 2005 - art. 76 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "76",
                    "articleId": "LEGIARTI000006628663",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-781",
                    "datePubli": 1121299200000,
                    "dateDebut": 1121299200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025046697",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1996 du 28 d\u00e9cembre 2011 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031689149",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1996",
                    "datePubli": 1325116800000,
                    "dateDebut": 1451001600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031680051",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1728 du 22 d\u00e9cembre 2015 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000031683472",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1728",
                    "datePubli": 1450915200000,
                    "dateDebut": 1451001600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031733082",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2015-1786 du 29 d\u00e9cembre 2015 - art. 71 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "71",
                    "articleId": "LEGIARTI000031757305",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1786",
                    "datePubli": 1451433600000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036585058",
                    "textTitle": "Rapport - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036585059",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1518134400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2333-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000025092169",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325203200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2333-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390584",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5212-24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5212-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000030640820",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2333-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2333-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000025079273",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325203200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "Code des communes L233-3 ecqc la commune",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070162",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L233-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L233-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006346023",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390582",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1072828800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390583",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1072828800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023216114",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1325203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025092169",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1325203200000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030060427",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1451433600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031816658",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041473110",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042910418",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042960953",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2333-4",
                "2333-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}