{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006795466",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission nationale pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 307 comprend : D'une part : Le directeur de l'office national des anciens combattants et victimes de guerre ou son repr\u00e9sentant ; Le directeur charg\u00e9 des statuts et des titres ou son repr\u00e9sentant, pr\u00e9sident ; Le directeur des pensions et des services m\u00e9dicaux ou son repr\u00e9sentant ; Un repr\u00e9sentant du ministre du travail ; Un repr\u00e9sentant du ministre de l'int\u00e9rieur ; Un repr\u00e9sentant du ministre de l'\u00e9conomie et des finances ; Deux repr\u00e9sentants de la R\u00e9sistance int\u00e9rieure fran\u00e7aise (RIF) d\u00e9sign\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre des anciens combattants et victimes de guerre et du ministre de la d\u00e9fense nationale, sur proposition de la commission nationale d'homologation de la R\u00e9sistance int\u00e9rieure fran\u00e7aise. D'autre part : Huit repr\u00e9sentants des associations nationales int\u00e9ress\u00e9es, \u00e0 savoir : Six repr\u00e9sentants des groupements nationaux les plus repr\u00e9sentatifs de r\u00e9fractaires ; Deux repr\u00e9sentants des groupements d'Alsaciens et de Mosellans int\u00e9ress\u00e9s. Ces huit repr\u00e9sentants sont d\u00e9sign\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre des anciens combattants et victimes de guerre, sur proposition du groupement int\u00e9ress\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>La commission nationale pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 307 comprend :</p><p></p><p>D'une part :</p><p></p><p>Le directeur de l'office national des anciens combattants et victimes de guerre ou son repr\u00e9sentant ;</p><p></p><p>Le directeur charg\u00e9 des statuts et des titres ou son repr\u00e9sentant, pr\u00e9sident ;</p><p></p><p>Le directeur des pensions et des services m\u00e9dicaux ou son repr\u00e9sentant ;</p><p></p><p>Un repr\u00e9sentant du ministre du travail ;</p><p></p><p>Un repr\u00e9sentant du ministre de l'int\u00e9rieur ;</p><p></p><p>Un repr\u00e9sentant du ministre de l'\u00e9conomie et des finances ;</p><p></p><p>Deux repr\u00e9sentants de la R\u00e9sistance int\u00e9rieure fran\u00e7aise (RIF) d\u00e9sign\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre des anciens combattants et victimes de guerre et du ministre de la d\u00e9fense nationale, sur proposition de la commission nationale d'homologation de la R\u00e9sistance int\u00e9rieure fran\u00e7aise.</p><p></p><p>D'autre part :</p><p></p><p>Huit repr\u00e9sentants des associations nationales int\u00e9ress\u00e9es, \u00e0 savoir :</p><p></p><p>Six repr\u00e9sentants des groupements nationaux les plus repr\u00e9sentatifs de r\u00e9fractaires ;</p><p></p><p>Deux repr\u00e9sentants des groupements d'Alsaciens et de Mosellans int\u00e9ress\u00e9s.</p><p></p><p>Ces huit repr\u00e9sentants sont d\u00e9sign\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre des anciens combattants et victimes de guerre, sur proposition du groupement int\u00e9ress\u00e9.</p><p></p>",
            "num": "R357",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 724982400000,
            "dateFin": 1244505600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107975",
                        "id": "LEGISCTA000006107975",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128441",
                        "id": "LEGISCTA000006128441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Statuts des r\u00e9sistants, d\u00e9port\u00e9s, intern\u00e9s et r\u00e9fractaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142796",
                        "id": "LEGISCTA000006142796",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Statut des r\u00e9fractaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157485",
                        "id": "LEGISCTA000006157485",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Proc\u00e9dure d'attribution du titre de r\u00e9fractaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174257",
                        "id": "LEGISCTA000006174257",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006795465",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006174257",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006174257",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Proc\u00e9dure d'attribution du titre de r\u00e9fractaire.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre. &gt; Titre II : Statuts des r\u00e9sistants, d\u00e9port\u00e9s, intern\u00e9s et r\u00e9fractaires. &gt; Chapitre IV : Statut des r\u00e9fractaires. &gt; Section 2 : Proc\u00e9dure d'attribution du titre de r\u00e9fractaire.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006795466",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000327808",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 51-470 1951-04-24 JORF 27 avril 1951",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000327808",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1951-04-27",
                    "dateSignaTexte": "1951-04-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000179007",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-1335 du 21 d\u00e9cembre 1992 - art. 3 () JORF 22 d\u00e9cembre 1992",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006776805",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1992-12-22",
                    "dateSignaTexte": "1992-12-21",
                    "dateDebutCible": "1992-12-22"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000640105",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-672 du 8 juin 2006 - art. 17 (Ab), art. 18 (V)",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006552184",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-06-09",
                    "dateSignaTexte": "2006-06-08",
                    "dateDebutCible": "2006-06-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000375261",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 mars 1996 - art. Annexe (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000006670555",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 827193600000,
                    "dateDebut": 873763200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R369 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R369",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795484",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. L307 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L307",
                    "articleId": "LEGIARTI000006794644",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -406857600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006795465",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -515894400000,
                    "dateFin": 724982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006795466",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 724982400000,
                    "dateFin": 1244505600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R357",
                "357"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006795465",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006795465",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission nationale pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 307 comprend : D'une part : Le directeur de l'office national des anciens combattants et victimes de guerre ou son repr\u00e9sentant, pr\u00e9sident ; Le directeur du contentieux, de l'\u00e9tat civil et des recherches ou son repr\u00e9sentant ; Le directeur des pensions et des services m\u00e9dicaux ou son repr\u00e9sentant ; Un repr\u00e9sentant du ministre du travail ; Un repr\u00e9sentant du ministre de l'int\u00e9rieur ; Un repr\u00e9sentant du ministre de l'\u00e9conomie et des finances ; Deux repr\u00e9sentants de la R\u00e9sistance int\u00e9rieure fran\u00e7aise (R.I.F.) d\u00e9sign\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre des anciens combattants et victimes de guerre et du ministre de la d\u00e9fense nationale, sur proposition de la commission nationale d'homologation de la R\u00e9sistance int\u00e9rieure fran\u00e7aise. D'autre part : Huit repr\u00e9sentants des associations nationales int\u00e9ress\u00e9es, savoir : Six repr\u00e9sentants des groupements nationaux les plus repr\u00e9sentatifs de r\u00e9fractaires ; Deux repr\u00e9sentants des groupements d'Alsaciens et de Mosellans int\u00e9ress\u00e9s. Ces huit repr\u00e9sentants sont d\u00e9sign\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre des anciens combattants et victimes de guerre, sur proposition du groupement int\u00e9ress\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   La commission nationale pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 307 comprend :<p></p><p></p>   D'une part :<p></p><p></p>   Le directeur de l'office national des anciens combattants et victimes de guerre ou son repr\u00e9sentant, pr\u00e9sident ;<p></p><p></p>   Le directeur du contentieux, de l'\u00e9tat civil et des recherches ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   Le directeur des pensions et des services m\u00e9dicaux ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   Un repr\u00e9sentant du ministre du travail ;<p></p><p></p>   Un repr\u00e9sentant du ministre de l'int\u00e9rieur ;<p></p><p></p>   Un repr\u00e9sentant du ministre de l'\u00e9conomie et des finances ;<p></p><p></p>   Deux repr\u00e9sentants de la R\u00e9sistance int\u00e9rieure fran\u00e7aise (R.I.F.) d\u00e9sign\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre des anciens combattants et victimes de guerre et du ministre de la d\u00e9fense nationale, sur proposition de la commission nationale d'homologation de la R\u00e9sistance int\u00e9rieure fran\u00e7aise.<p></p><p></p><p></p>   D'autre part :<p></p><p></p>   Huit repr\u00e9sentants des associations nationales int\u00e9ress\u00e9es, savoir :<p></p><p></p>   Six repr\u00e9sentants des groupements nationaux les plus repr\u00e9sentatifs de r\u00e9fractaires ;<p></p><p></p>   Deux repr\u00e9sentants des groupements d'Alsaciens et de Mosellans int\u00e9ress\u00e9s.<p></p><p></p>   Ces huit repr\u00e9sentants sont d\u00e9sign\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre des anciens combattants et victimes de guerre, sur proposition du groupement int\u00e9ress\u00e9.<p></p>",
            "num": "R357",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": -515894400000,
            "dateFin": 724982400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107975",
                        "id": "LEGISCTA000006107975",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128441",
                        "id": "LEGISCTA000006128441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Statuts des r\u00e9sistants, d\u00e9port\u00e9s, intern\u00e9s et r\u00e9fractaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142796",
                        "id": "LEGISCTA000006142796",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Statut des r\u00e9fractaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157485",
                        "id": "LEGISCTA000006157485",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Proc\u00e9dure d'attribution du titre de r\u00e9fractaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174257",
                        "id": "LEGISCTA000006174257",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006795465",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006174257",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006174257",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Proc\u00e9dure d'attribution du titre de r\u00e9fractaire.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre. &gt; Titre II : Statuts des r\u00e9sistants, d\u00e9port\u00e9s, intern\u00e9s et r\u00e9fractaires. &gt; Chapitre IV : Statut des r\u00e9fractaires. &gt; Section 2 : Proc\u00e9dure d'attribution du titre de r\u00e9fractaire.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006795465",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000327808",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 51-470 1951-04-24 JORF 27 avril 1951",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000327808",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1951-04-27",
                    "dateSignaTexte": "1951-04-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000375261",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 mars 1996 - art. Annexe (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000006670555",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 827193600000,
                    "dateDebut": 873763200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R369 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R369",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795484",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. L307 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L307",
                    "articleId": "LEGIARTI000006794644",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -406857600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006795465",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -515894400000,
                    "dateFin": 724982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006795466",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 724982400000,
                    "dateFin": 1244505600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R357",
                "357"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}