{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037236822",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sont \u00e9lecteurs les professionnels relevant d'un coll\u00e8ge statutaire mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 6156-3 s'ils exercent leurs fonctions ou sont en cong\u00e9 r\u00e9mun\u00e9r\u00e9, en cong\u00e9 maladie ou en cong\u00e9 de longue dur\u00e9e, b\u00e9n\u00e9ficient d'un cong\u00e9 parental ou sont en position de d\u00e9tachement. Les professionnels mis \u00e0 disposition pour une quotit\u00e9 de travail sup\u00e9rieure \u00e0 50 % de l'Etat, d'une collectivit\u00e9 territoriale ou d'une autorit\u00e9 ind\u00e9pendante ne sont pas \u00e9lecteurs. Un professionnel ne peut \u00eatre \u00e9lecteur que dans le coll\u00e8ge correspondant aux dispositions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 6156-3 dont il rel\u00e8ve \u00e0 la date du scrutin.",
            "texteHtml": "<p>Sont \u00e9lecteurs les professionnels relevant d'un coll\u00e8ge statutaire mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 6156-3 s'ils exercent leurs fonctions ou sont en cong\u00e9 r\u00e9mun\u00e9r\u00e9, en cong\u00e9 maladie ou en cong\u00e9 de longue dur\u00e9e, b\u00e9n\u00e9ficient d'un cong\u00e9 parental ou sont en position de d\u00e9tachement.</p><p> Les professionnels mis \u00e0 disposition pour une quotit\u00e9 de travail sup\u00e9rieure \u00e0 50 % de l'Etat, d'une collectivit\u00e9 territoriale ou d'une autorit\u00e9 ind\u00e9pendante ne sont pas \u00e9lecteurs.</p><p> Un professionnel ne peut \u00eatre \u00e9lecteur que dans le coll\u00e8ge correspondant aux dispositions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 6156-3 dont il rel\u00e8ve \u00e0 la date du scrutin.</p>",
            "num": "R6156-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1532217600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2146959359,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132400",
                        "id": "LEGISCTA000006132400",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Etablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145493",
                        "id": "LEGISCTA000006145493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Personnels m\u00e9dicaux et pharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161028",
                        "id": "LEGISCTA000006161028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-07-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Dialogue social\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037236794",
                        "id": "LEGISCTA000037236794",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-07-22",
                        "fin": "2019-02-09",
                        "titre": "Section unique : Conseil sup\u00e9rieur des personnels m\u00e9dicaux, odontologistes et pharmaceutiques des \u00e9tablissements publics de sant\u00e9\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037236796",
                        "id": "LEGISCTA000037236796",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-02-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Conseil sup\u00e9rieur des personnels m\u00e9dicaux, odontologistes et pharmaceutiques des \u00e9tablissements publics de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037236796",
                        "id": "LEGISCTA000038108469",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-07-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Organisation\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037236798",
                        "id": "LEGISCTA000037236798",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000037236822",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037236798",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037236798",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Organisation\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Etablissements de sant\u00e9 &gt; Titre V : Personnels m\u00e9dicaux et pharmaceutiques &gt; Chapitre VI : Dialogue social\r\n &gt; Section unique : Conseil sup\u00e9rieur des personnels m\u00e9dicaux, odontologistes et pharmaceutiques des \u00e9tablissements publics de sant\u00e9\r\n &gt; Sous-section 1 : Organisation\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037236822",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037235015",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-639 du 19 juillet 2018 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037236587",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-07-21",
                    "dateSignaTexte": "2018-07-19",
                    "dateDebutCible": "2018-07-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038424597",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 16 avril 2019 - art. 7, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "JORFARTI000038424621",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1556409600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037236822",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1532217600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6156-12",
                "6156-12"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}