{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000019748181",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans chaque agglom\u00e9ration ou zone surveill\u00e9e, un arr\u00eat\u00e9 du pr\u00e9fet, compatible avec le plan de protection de l'atmosph\u00e8re, s'il existe, d\u00e9finit des mesures d'urgence susceptibles d'\u00eatre prises en application de l'article L. 223-1 . Ces mesures sont adapt\u00e9es \u00e0 la nature et \u00e0 l'ampleur de l'\u00e9pisode de pollution et peuvent \u00eatre progressives. Cet arr\u00eat\u00e9 indique les conditions dans lesquelles le d\u00e9but et la fin de la mise en application des mesures qu'il pr\u00e9voit sont notifi\u00e9s aux exploitants des sources fixes et port\u00e9s \u00e0 la connaissance du public. Il est pris apr\u00e8s avis du conseil d\u00e9partemental de l'environnement et des risques sanitaires et technologiques d\u00e9lib\u00e9rant sur le rapport du directeur r\u00e9gional de l'industrie, de la recherche et de l'environnement. Si l'agglom\u00e9ration ou la zone surveill\u00e9e s'\u00e9tend sur plus d'un d\u00e9partement, l'arr\u00eat\u00e9 est pris par les pr\u00e9fets concern\u00e9s. En Ile-de-France, l'arr\u00eat\u00e9 est pris par l'ensemble des pr\u00e9fets de d\u00e9partement, par le pr\u00e9fet de police et par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion. Il est publi\u00e9 au Recueil des actes administratifs de la pr\u00e9fecture ou des pr\u00e9fectures int\u00e9ress\u00e9es. Un avis de publication est ins\u00e9r\u00e9, par les soins du ou des pr\u00e9fets comp\u00e9tents, dans deux journaux quotidiens, dont un au moins r\u00e9gional ou local, diffus\u00e9s dans le ou les d\u00e9partements concern\u00e9s. En outre, il est notifi\u00e9 aux exploitants des sources fixes concern\u00e9es ainsi qu'aux maires des communes int\u00e9ress\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>Dans chaque agglom\u00e9ration ou zone surveill\u00e9e, un arr\u00eat\u00e9 du pr\u00e9fet, compatible avec le plan de protection de l'atmosph\u00e8re, s'il existe, d\u00e9finit des mesures d'urgence susceptibles d'\u00eatre prises en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006833401&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. L223-1 (V)'>L. 223-1</a>. Ces mesures sont adapt\u00e9es \u00e0 la nature et \u00e0 l'ampleur de l'\u00e9pisode de pollution et peuvent \u00eatre progressives. </p><p></p><p>Cet arr\u00eat\u00e9 indique les conditions dans lesquelles le d\u00e9but et la fin de la mise en application des mesures qu'il pr\u00e9voit sont notifi\u00e9s aux exploitants des sources fixes et port\u00e9s \u00e0 la connaissance du public. </p><p></p><p>Il est pris apr\u00e8s avis du conseil d\u00e9partemental de l'environnement et des risques sanitaires et technologiques d\u00e9lib\u00e9rant sur le rapport du directeur r\u00e9gional de l'industrie, de la recherche et de l'environnement. Si l'agglom\u00e9ration ou la zone surveill\u00e9e s'\u00e9tend sur plus d'un d\u00e9partement, l'arr\u00eat\u00e9 est pris par les pr\u00e9fets concern\u00e9s. En Ile-de-France, l'arr\u00eat\u00e9 est pris par l'ensemble des pr\u00e9fets de d\u00e9partement, par le pr\u00e9fet de police et par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion. </p><p></p><p>Il est publi\u00e9 au Recueil des actes administratifs de la pr\u00e9fecture ou des pr\u00e9fectures int\u00e9ress\u00e9es. Un avis de publication est ins\u00e9r\u00e9, par les soins du ou des pr\u00e9fets comp\u00e9tents, dans deux journaux quotidiens, dont un au moins r\u00e9gional ou local, diffus\u00e9s dans le ou les d\u00e9partements concern\u00e9s. En outre, il est notifi\u00e9 aux exploitants des sources fixes concern\u00e9es ainsi qu'aux maires des communes int\u00e9ress\u00e9es.</p><p></p>",
            "num": "R223-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1226275200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Milieux physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129031",
                        "id": "LEGISCTA000006129031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Air et atmosph\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143775",
                        "id": "LEGISCTA000006143775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Mesures d'urgence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159472",
                        "id": "LEGISCTA000006159472",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006835789",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006159472",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006159472",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Mesures d'urgence",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Milieux physiques &gt; Titre II : Air et atmosph\u00e8re &gt; Chapitre III : Mesures d'urgence",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019748181",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019735657",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1152 du 7 novembre 2008 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000019745790",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-11-09",
                    "dateSignaTexte": "2008-11-07",
                    "dateDebutCible": "2008-11-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028791094",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 26 mars 2014 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000028794352",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1396051200000,
                    "dateDebut": 1404172800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L223-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L223-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006833401",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R223-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R223-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000022964596",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1287878400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000374323",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-360 du 6 mai 1998 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006866142",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. R*223-2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*223-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006589388",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural R223-2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006835789",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1060214400000,
                    "dateFin": 1123200000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006835790",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174608000000,
                    "dateFin": 1226275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019748181",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R223-2",
                "223-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006835790",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006835790",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans chaque agglom\u00e9ration ou zone surveill\u00e9e, un arr\u00eat\u00e9 du pr\u00e9fet d\u00e9finit, conform\u00e9ment au plan de protection de l'atmosph\u00e8re s'il existe, des mesures d'urgence susceptibles d'\u00eatre prises en application de l'article L. 223-1. Ces mesures sont adapt\u00e9es \u00e0 la nature et \u00e0 l'ampleur de l'\u00e9pisode de pollution et peuvent \u00eatre progressives. Cet arr\u00eat\u00e9 indique les conditions dans lesquelles le d\u00e9but et la fin de la mise en application des mesures qu'il pr\u00e9voit sont notifi\u00e9s aux exploitants des sources fixes et port\u00e9s \u00e0 la connaissance du public. Il est pris apr\u00e8s avis du conseil d\u00e9partemental de l'environnement et des risques sanitaires et technologiques d\u00e9lib\u00e9rant sur le rapport du directeur r\u00e9gional de l'industrie, de la recherche et de l'environnement. Si l'agglom\u00e9ration ou la zone surveill\u00e9e s'\u00e9tend sur plus d'un d\u00e9partement, l'arr\u00eat\u00e9 est pris par les pr\u00e9fets concern\u00e9s. En Ile-de-France, l'arr\u00eat\u00e9 est pris par l'ensemble des pr\u00e9fets de d\u00e9partement, par le pr\u00e9fet de police et par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion. Il est publi\u00e9 au Recueil des actes administratifs de la pr\u00e9fecture et fait l'objet d'une insertion dans deux quotidiens, dont un au moins r\u00e9gional ou local, diffus\u00e9s dans le d\u00e9partement. En outre, il est notifi\u00e9 aux exploitants des sources fixes concern\u00e9es ainsi qu'aux maires des communes int\u00e9ress\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p></p>   Dans chaque agglom\u00e9ration ou zone surveill\u00e9e, un arr\u00eat\u00e9 du pr\u00e9fet d\u00e9finit, conform\u00e9ment au plan de protection de l'atmosph\u00e8re s'il existe, des mesures d'urgence susceptibles d'\u00eatre prises en application de l'article L. 223-1. Ces mesures sont adapt\u00e9es \u00e0 la nature et \u00e0 l'ampleur de l'\u00e9pisode de pollution et peuvent \u00eatre progressives.<p></p><p></p>   Cet arr\u00eat\u00e9 indique les conditions dans lesquelles le d\u00e9but et la fin de la mise en application des mesures qu'il pr\u00e9voit sont notifi\u00e9s aux exploitants des sources fixes et port\u00e9s \u00e0 la connaissance du public.<p></p><p></p>   Il est pris apr\u00e8s avis du conseil d\u00e9partemental de l'environnement et des risques sanitaires et technologiques d\u00e9lib\u00e9rant sur le rapport du directeur r\u00e9gional de l'industrie, de la recherche et de l'environnement. Si l'agglom\u00e9ration ou la zone surveill\u00e9e s'\u00e9tend sur plus d'un d\u00e9partement, l'arr\u00eat\u00e9 est pris par les pr\u00e9fets concern\u00e9s. En Ile-de-France, l'arr\u00eat\u00e9 est pris par l'ensemble des pr\u00e9fets de d\u00e9partement, par le pr\u00e9fet de police et par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion.<p></p><p></p>   Il est publi\u00e9 au Recueil des actes administratifs de la pr\u00e9fecture et fait l'objet d'une insertion dans deux quotidiens, dont un au moins r\u00e9gional ou local, diffus\u00e9s dans le d\u00e9partement. En outre, il est notifi\u00e9 aux exploitants des sources fixes concern\u00e9es ainsi qu'aux maires des communes int\u00e9ress\u00e9es.<p></p>",
            "num": "R223-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1174608000000,
            "dateFin": 1226275200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Milieux physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129031",
                        "id": "LEGISCTA000006129031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Air et atmosph\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143775",
                        "id": "LEGISCTA000006143775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Mesures d'urgence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159472",
                        "id": "LEGISCTA000006159472",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006835789",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006159472",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006159472",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Mesures d'urgence",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Milieux physiques &gt; Titre II : Air et atmosph\u00e8re &gt; Chapitre III : Mesures d'urgence",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006835790",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000248208",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-397 2007-03-22 JORF 23 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000248208",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-23",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028791094",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 26 mars 2014 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000028794352",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1396051200000,
                    "dateDebut": 1404172800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L223-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L223-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006833401",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R223-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R223-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000022964596",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1287878400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000374323",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-360 du 6 mai 1998 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006866142",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. R*223-2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*223-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006589388",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural R223-2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006835789",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1060214400000,
                    "dateFin": 1123200000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006835790",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174608000000,
                    "dateFin": 1226275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019748181",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R223-2",
                "223-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006835789",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006835789",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'examen pr\u00e9alable \u00e0 la d\u00e9livrance du permis de chasser comporte des \u00e9preuves th\u00e9oriques et pratiques organis\u00e9es chaque ann\u00e9e par l'Office national de la chasse et de la faune sauvage selon des modalit\u00e9s fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la chasse. Ces \u00e9preuves se d\u00e9roulent dans les installations de formation des diff\u00e9rents d\u00e9partements, dont l'office a certifi\u00e9, pour le compte de l'Etat, la conformit\u00e9 aux caract\u00e9ristiques techniques d\u00e9finies par le ministre charg\u00e9 de la chasse en application de l'article R. 223-6. L'Office national de la chasse et de la faune sauvage re\u00e7oit les demandes d'inscription \u00e0 l'examen, adresse les convocations et d\u00e9livre les certificats de r\u00e9ussite aux \u00e9preuves th\u00e9oriques et pratiques. Plusieurs sessions peuvent \u00eatre organis\u00e9es dans chaque d\u00e9partement au cours d'une m\u00eame ann\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'examen pr\u00e9alable \u00e0 la d\u00e9livrance du permis de chasser comporte des \u00e9preuves th\u00e9oriques et pratiques organis\u00e9es chaque ann\u00e9e par l'Office national de la chasse et de la faune sauvage selon des modalit\u00e9s fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la chasse. Ces \u00e9preuves se d\u00e9roulent dans les installations de formation des diff\u00e9rents d\u00e9partements, dont l'office a certifi\u00e9, pour le compte de l'Etat, la conformit\u00e9 aux caract\u00e9ristiques techniques d\u00e9finies par le ministre charg\u00e9 de la chasse en application de l'article R. 223-6.<p></p><p></p>   L'Office national de la chasse et de la faune sauvage re\u00e7oit les demandes d'inscription \u00e0 l'examen, adresse les convocations et d\u00e9livre les certificats de r\u00e9ussite aux \u00e9preuves th\u00e9oriques et pratiques.<p></p><p></p>   Plusieurs sessions peuvent \u00eatre organis\u00e9es dans chaque d\u00e9partement au cours d'une m\u00eame ann\u00e9e.<p></p>",
            "num": "R*223-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1060214400000,
            "dateFin": 1123200000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2007-03-23",
                        "titre": "Livre II : Protection de la nature",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129030",
                        "id": "LEGISCTA000006129030",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2005-08-05",
                        "titre": "Titre II : Chasse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143769",
                        "id": "LEGISCTA000006143769",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2005-08-05",
                        "titre": "Chapitre III : Permis de chasser.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159350",
                        "id": "LEGISCTA000006159350",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2005-08-05",
                        "titre": "Section 1 : Examen pour la d\u00e9livrance du permis de chasser et autorisation de chasser accompagn\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176728",
                        "id": "LEGISCTA000006176728",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2005-08-05",
                        "titre": "Sous-section 1 : Examen pour la d\u00e9livrance du permis de chasser.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006188586",
                        "id": "LEGISCTA000006188586",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006835789",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006188586",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006188586",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Examen pour la d\u00e9livrance du permis de chasser.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Protection de la nature",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006835789",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "NOTA : D\u00e9cret 2005-935 du 2 ao\u00fbt 2005 art 8 : Sont abrog\u00e9es, sauf en tant qu'elles s'appliquent en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, \u00e0 Wallis-et-Futuna, dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises et \u00e0 Mayotte, les dispositions \u00e9num\u00e9r\u00e9es ci-apr\u00e8s : 1\u00b0 Les articles R. 211-1 \u00e0 R. 223-25 et R. 223-27 \u00e0 R. 261-11 du code de l'environnement.",
            "notaHtml": "NOTA : D\u00e9cret 2005-935 du 2 ao\u00fbt 2005 art 8 :<p></p>\n Sont abrog\u00e9es, sauf en tant qu'elles s'appliquent en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, \u00e0 Wallis-et-Futuna, dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises et \u00e0 Mayotte, les dispositions \u00e9num\u00e9r\u00e9es ci-apr\u00e8s :<p></p><p></p>   1\u00b0 Les articles R. 211-1 \u00e0 R. 223-25 et R. 223-27 \u00e0 R. 261-11 du code de l'environnement.<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000597743",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2003-768 2003-08-01 JORF 7 ao\u00fbt 2003",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000597743",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2003-08-07",
                    "dateSignaTexte": "2003-08-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000597743",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-768 du 1 ao\u00fbt 2003 - art. 1 (V) JORF 7 ao\u00fbt 2003",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006605923",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2003-08-07",
                    "dateSignaTexte": "2003-08-01",
                    "dateDebutCible": "2003-08-07"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000633739",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-935 2005-08-02 art. 8 1\u00b0 JORF 5 ao\u00fbt 2005",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000633739",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2005-08-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028791094",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 26 mars 2014 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000028794352",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1396051200000,
                    "dateDebut": 1404172800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R223-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R223-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000022964596",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1287878400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement R223-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006074220",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000374323",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-360 du 6 mai 1998 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006866142",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. R*223-2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*223-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006589388",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural R223-2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006835789",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1060214400000,
                    "dateFin": 1123200000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006835790",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174608000000,
                    "dateFin": 1226275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019748181",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*223-2",
                "223-2",
                "R223-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}