{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046882708",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-L'employeur informe imm\u00e9diatement les services de contr\u00f4le et de pr\u00e9vention ainsi que son ou ses organismes certificateurs de toute \u00e9volution dans le contenu d'un plan de d\u00e9molition, de retrait ou d'encapsulage transmis par la plateforme DEMAT @ MIANTE mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 4412-133, ainsi que de la date de d\u00e9marrage des travaux. Si ces \u00e9volutions r\u00e9sultent d'une modification du march\u00e9 de travaux ou si elles comportent un changement des processus mis en \u0153uvre, elles font l'objet de la saisie et de la transmission d'un avenant au moyen de la plateforme DEMAT @ MIANTE. En outre, si elles sont susceptibles d'entra\u00eener une augmentation significative du niveau d'empoussi\u00e8rement g\u00e9n\u00e9r\u00e9 lors des travaux, \u00e9valu\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 4412-61 et R. 4412-98, l'avenant pr\u00e9cise les mesures d'organisation et de pr\u00e9vention retenues en cons\u00e9quence pour assurer une protection efficace des travailleurs et de l'environnement. II.-Toute transmission par l'employeur d'un avenant ou d'une information sur la plateforme DEMAT @ MIANTE est regard\u00e9e comme une nouvelle version du plan de d\u00e9molition, de retrait ou d'encapsulage et donne lieu \u00e0 un horodatage. Sa transmission aux services de contr\u00f4le et de pr\u00e9vention et aux organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou \u00e0 l'organisme professionnel de pr\u00e9vention du b\u00e2timent et des travaux publics est r\u00e9alis\u00e9e selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 4412-137. III.-L'employeur informe imm\u00e9diatement via la plateforme DEMAT @ MIANTE le ou les organismes certificateurs des modifications portant sur tout ou partie du contenu d'un plan de d\u00e9molition, de retrait ou d'encapsulage r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 leur seule connaissance au moyen de la m\u00eame plateforme.",
            "texteHtml": "<p></p><p>I.-L'employeur informe imm\u00e9diatement les services de contr\u00f4le et de pr\u00e9vention ainsi que son ou ses organismes certificateurs de toute \u00e9volution dans le contenu d'un plan de d\u00e9molition, de retrait ou d'encapsulage transmis par la plateforme DEMAT @ MIANTE mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 4412-133, ainsi que de la date de d\u00e9marrage des travaux.<br/><br/>\n Si ces \u00e9volutions r\u00e9sultent d'une modification du march\u00e9 de travaux ou si elles comportent un changement des processus mis en \u0153uvre, elles font l'objet de la saisie et de la transmission d'un avenant au moyen de la plateforme DEMAT @ MIANTE. En outre, si elles sont susceptibles d'entra\u00eener une augmentation significative du niveau d'empoussi\u00e8rement g\u00e9n\u00e9r\u00e9 lors des travaux, \u00e9valu\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 4412-61 et R. 4412-98, l'avenant pr\u00e9cise les mesures d'organisation et de pr\u00e9vention retenues en cons\u00e9quence pour assurer une protection efficace des travailleurs et de l'environnement.<br/><br/>\n II.-Toute transmission par l'employeur d'un avenant ou d'une information sur la plateforme DEMAT @ MIANTE est regard\u00e9e comme une nouvelle version du plan de d\u00e9molition, de retrait ou d'encapsulage et donne lieu \u00e0 un horodatage.<br/><br/>\n Sa transmission aux services de contr\u00f4le et de pr\u00e9vention et aux organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou \u00e0 l'organisme professionnel de pr\u00e9vention du b\u00e2timent et des travaux publics est r\u00e9alis\u00e9e selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 4412-137.<br/><br/>\n III.-L'employeur informe imm\u00e9diatement via la plateforme DEMAT @ MIANTE le ou les organismes certificateurs des modifications portant sur tout ou partie du contenu d'un plan de d\u00e9molition, de retrait ou d'encapsulage r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 leur seule connaissance au moyen de la m\u00eame plateforme.</p>",
            "num": "R4412-138",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1675209600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1982292588,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018488235",
                        "id": "LEGISCTA000018532924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Pr\u00e9vention de certains risques d'exposition ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490113",
                        "id": "LEGISCTA000018531164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Risques chimiques ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490115",
                        "id": "LEGISCTA000018531162",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Mesures de pr\u00e9vention des risques chimiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490321",
                        "id": "LEGISCTA000018530960",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Section 3 : Risques d'exposition \u00e0 l'amiante",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490567",
                        "id": "LEGISCTA000018530721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": " Sous-section 3 : Dispositions sp\u00e9cifiques aux activit\u00e9s de confinement  et de retrait d'amiante",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490630",
                        "id": "LEGISCTA000018530663",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2013-07-08",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions sp\u00e9cifiques aux activit\u00e9s d'encapsulage et de retrait d'amiante ou d'articles en contenant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490630",
                        "id": "LEGISCTA000025818934",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions sp\u00e9cifiques aux travaux d'encapsulage et de retrait d'amiante ou d'articles en contenant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490630",
                        "id": "LEGISCTA000027677705",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": " Paragraphe 4 : Plan de d\u00e9molition, de retrait ou de confinement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490651",
                        "id": "LEGISCTA000018530645",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 4 : Plan de d\u00e9molition, de retrait   ou d'encapsulage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490651",
                        "id": "LEGISCTA000025818907",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018490706",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018490651",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025818907",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 4 : Plan de d\u00e9molition, de retrait   ou d'encapsulage",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail  &gt; Livre IV : Pr\u00e9vention de certains risques d'exposition  &gt; Titre Ier : Risques chimiques  &gt; Chapitre II : Mesures de pr\u00e9vention des risques chimiques &gt;  Section 3 : Risques d'exposition \u00e0 l'amiante &gt; Sous-section 3 : Dispositions sp\u00e9cifiques aux travaux d'encapsulage et de retrait d'amiante ou d'articles en contenant &gt; Paragraphe 4 : Plan de d\u00e9molition, de retrait   ou d'encapsulage",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046882708",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1748 du 30 d\u00e9cembre 2022, ces dispositions entrent en vigueur la 1 er f\u00e9vrier 2023. Se reporter aux conditions d\u2019application pr\u00e9vues audit article.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1748 du 30 d\u00e9cembre 2022, ces dispositions entrent en vigueur la 1<sup>er</sup> f\u00e9vrier 2023. Se reporter aux conditions d\u2019application pr\u00e9vues audit article.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046847188",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1748 du 30 d\u00e9cembre 2022 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046859521",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-30",
                    "dateDebutCible": "2023-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024968351",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 d\u00e9cembre 2011 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000024968357",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1323907200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043525068",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 mai 2021 - art. 2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043769657",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1621728000000,
                    "dateDebut": 1621814400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046931706",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2022 - art. 2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046933943",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672963200000,
                    "dateDebut": 1675209600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046931706",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2022 - art. 9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000046933957",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672963200000,
                    "dateDebut": 1675209600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R231-59-13 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-59-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000018512829",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018530593",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1341100800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025818881",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 1613174400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043128558",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1613174400000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046882708",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1675209600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4412-138",
                "4412-138"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000043128558",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000043128558",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'employeur informe l'agent de contr\u00f4le de l'inspection du travail et l'agent des services de pr\u00e9vention des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale de tout changement dans les conditions de travail, de toute modification du march\u00e9 de travaux ou du processus ainsi que de l'ajout d'un nouveau processus susceptible d'entra\u00eener une augmentation significative des niveaux d'empoussi\u00e8rement. Il pr\u00e9cise les mesures d'organisation et de pr\u00e9vention retenues pour la protection des travailleurs et de l'environnement. Sur leur demande, l'employeur en informe \u00e9galement les organismes certificateurs. L'agent de contr\u00f4le de l'inspection du travail et l'agent des services de pr\u00e9vention des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale sont \u00e9galement inform\u00e9s de tout changement dans la date de d\u00e9marrage des travaux.",
            "texteHtml": "<p></p><p>L'employeur informe l'agent de contr\u00f4le de l'inspection du travail et l'agent des services de pr\u00e9vention des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale de tout changement dans les conditions de travail, de toute modification du march\u00e9 de travaux ou du processus ainsi que de l'ajout d'un nouveau processus susceptible d'entra\u00eener une augmentation significative des niveaux d'empoussi\u00e8rement. Il pr\u00e9cise les mesures d'organisation et de pr\u00e9vention retenues pour la protection des travailleurs et de l'environnement.</p><p>Sur leur demande, l'employeur en informe \u00e9galement les organismes certificateurs.</p><p>L'agent de contr\u00f4le de l'inspection du travail et l'agent des services de pr\u00e9vention des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale sont \u00e9galement inform\u00e9s de tout changement dans la date de d\u00e9marrage des travaux.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R4412-138",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1613174400000,
            "dateFin": 1675209600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1982292588,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018488235",
                        "id": "LEGISCTA000018532924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Pr\u00e9vention de certains risques d'exposition ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490113",
                        "id": "LEGISCTA000018531164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Risques chimiques ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490115",
                        "id": "LEGISCTA000018531162",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Mesures de pr\u00e9vention des risques chimiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490321",
                        "id": "LEGISCTA000018530960",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Section 3 : Risques d'exposition \u00e0 l'amiante",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490567",
                        "id": "LEGISCTA000018530721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": " Sous-section 3 : Dispositions sp\u00e9cifiques aux activit\u00e9s de confinement  et de retrait d'amiante",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490630",
                        "id": "LEGISCTA000018530663",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2013-07-08",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions sp\u00e9cifiques aux activit\u00e9s d'encapsulage et de retrait d'amiante ou d'articles en contenant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490630",
                        "id": "LEGISCTA000025818934",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions sp\u00e9cifiques aux travaux d'encapsulage et de retrait d'amiante ou d'articles en contenant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490630",
                        "id": "LEGISCTA000027677705",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": " Paragraphe 4 : Plan de d\u00e9molition, de retrait ou de confinement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490651",
                        "id": "LEGISCTA000018530645",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 4 : Plan de d\u00e9molition, de retrait   ou d'encapsulage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490651",
                        "id": "LEGISCTA000025818907",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018490706",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018490651",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025818907",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 4 : Plan de d\u00e9molition, de retrait   ou d'encapsulage",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail  &gt; Livre IV : Pr\u00e9vention de certains risques d'exposition  &gt; Titre Ier : Risques chimiques  &gt; Chapitre II : Mesures de pr\u00e9vention des risques chimiques &gt;  Section 3 : Risques d'exposition \u00e0 l'amiante &gt; Sous-section 3 : Dispositions sp\u00e9cifiques aux travaux d'encapsulage et de retrait d'amiante ou d'articles en contenant &gt; Paragraphe 4 : Plan de d\u00e9molition, de retrait   ou d'encapsulage",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043128558",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043121250",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-143 du 10 f\u00e9vrier 2021 - art. 10",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000043123752",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-02-12",
                    "dateSignaTexte": "2021-02-10",
                    "dateDebutCible": "2021-02-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024968351",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 d\u00e9cembre 2011 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000024968357",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1323907200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043525068",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 mai 2021 - art. 2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043769657",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1621728000000,
                    "dateDebut": 1621814400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046931706",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2022 - art. 2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046933943",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672963200000,
                    "dateDebut": 1675209600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046931706",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2022 - art. 9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000046933957",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672963200000,
                    "dateDebut": 1675209600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R231-59-13 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-59-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000018512829",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018530593",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1341100800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025818881",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 1613174400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043128558",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1613174400000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046882708",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1675209600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4412-138",
                "4412-138"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000025818881",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000025818881",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'employeur informe l'inspecteur du travail et l'agent des services de pr\u00e9vention des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale de tout changement dans les conditions de travail, de toute modification du march\u00e9 de travaux ou du processus ainsi que de l'ajout d'un nouveau processus susceptible d'entra\u00eener une augmentation significative des niveaux d'empoussi\u00e8rement. Il pr\u00e9cise les mesures d'organisation et de pr\u00e9vention retenues pour la protection des travailleurs et de l'environnement. Sur leur demande, l'employeur en informe \u00e9galement les organismes certificateurs. L'inspecteur du travail et l'agent des services de pr\u00e9vention des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale sont \u00e9galement inform\u00e9s de tout changement dans la date de d\u00e9marrage des travaux.",
            "texteHtml": "<p>L'employeur informe l'inspecteur du travail et l'agent des services de pr\u00e9vention des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale de tout changement dans les conditions de travail, de toute modification du march\u00e9 de travaux ou du processus ainsi que de l'ajout d'un nouveau processus susceptible d'entra\u00eener une augmentation significative des niveaux d'empoussi\u00e8rement. Il pr\u00e9cise les mesures d'organisation et de pr\u00e9vention retenues pour la protection des travailleurs et de l'environnement. </p><p> Sur leur demande, l'employeur en informe \u00e9galement les organismes certificateurs. </p><p> L'inspecteur du travail et l'agent des services de pr\u00e9vention des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale sont \u00e9galement inform\u00e9s de tout changement dans la date de d\u00e9marrage des travaux. </p><p></p><p></p>",
            "num": "R4412-138",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1341100800000,
            "dateFin": 1613174400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1982292588,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018488235",
                        "id": "LEGISCTA000018532924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Pr\u00e9vention de certains risques d'exposition ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490113",
                        "id": "LEGISCTA000018531164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Risques chimiques ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490115",
                        "id": "LEGISCTA000018531162",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Mesures de pr\u00e9vention des risques chimiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490321",
                        "id": "LEGISCTA000018530960",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Section 3 : Risques d'exposition \u00e0 l'amiante",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490567",
                        "id": "LEGISCTA000018530721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": " Sous-section 3 : Dispositions sp\u00e9cifiques aux activit\u00e9s de confinement  et de retrait d'amiante",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490630",
                        "id": "LEGISCTA000018530663",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2013-07-08",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions sp\u00e9cifiques aux activit\u00e9s d'encapsulage et de retrait d'amiante ou d'articles en contenant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490630",
                        "id": "LEGISCTA000025818934",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions sp\u00e9cifiques aux travaux d'encapsulage et de retrait d'amiante ou d'articles en contenant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490630",
                        "id": "LEGISCTA000027677705",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": " Paragraphe 4 : Plan de d\u00e9molition, de retrait ou de confinement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490651",
                        "id": "LEGISCTA000018530645",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 4 : Plan de d\u00e9molition, de retrait   ou d'encapsulage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490651",
                        "id": "LEGISCTA000025818907",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018490706",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018490651",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025818907",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 4 : Plan de d\u00e9molition, de retrait   ou d'encapsulage",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail  &gt; Livre IV : Pr\u00e9vention de certains risques d'exposition  &gt; Titre Ier : Risques chimiques  &gt; Chapitre II : Mesures de pr\u00e9vention des risques chimiques &gt;  Section 3 : Risques d'exposition \u00e0 l'amiante &gt; Sous-section 3 : Dispositions sp\u00e9cifiques aux travaux d'encapsulage et de retrait d'amiante ou d'articles en contenant &gt; Paragraphe 4 : Plan de d\u00e9molition, de retrait   ou d'encapsulage",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025818881",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025802482",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-639\n du 4 mai 2012 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025806014",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-05-05",
                    "dateSignaTexte": "2012-05-04",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024968351",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 d\u00e9cembre 2011 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000024968357",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1323907200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043525068",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 mai 2021 - art. 2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043769657",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1621728000000,
                    "dateDebut": 1621814400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046931706",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2022 - art. 2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046933943",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672963200000,
                    "dateDebut": 1675209600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046931706",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2022 - art. 9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000046933957",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672963200000,
                    "dateDebut": 1675209600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R231-59-13 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-59-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000018512829",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018530593",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1341100800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025818881",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 1613174400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043128558",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1613174400000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046882708",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1675209600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4412-138",
                "4412-138"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018530593",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018530593",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s du travail et de l'agriculture d\u00e9termine les recommandations et fixe les instructions techniques que le m\u00e9decin du travail respecte dans le cadre de la surveillance m\u00e9dicale renforc\u00e9e, notamment la nature et la p\u00e9riodicit\u00e9 des examens.",
            "texteHtml": "<p><br/>Un arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s du travail et de l'agriculture d\u00e9termine les recommandations et fixe les instructions techniques que le m\u00e9decin du travail respecte dans le cadre de la surveillance m\u00e9dicale renforc\u00e9e, notamment la nature et la p\u00e9riodicit\u00e9 des examens.</p>",
            "num": "R4412-138",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1341100800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018488235",
                        "id": "LEGISCTA000018532924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Pr\u00e9vention de certains risques d'exposition ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490113",
                        "id": "LEGISCTA000018531164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Risques chimiques ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490115",
                        "id": "LEGISCTA000018531162",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Mesures de pr\u00e9vention des risques chimiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490321",
                        "id": "LEGISCTA000018530960",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Section 3 : Risques d'exposition \u00e0 l'amiante",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490567",
                        "id": "LEGISCTA000018530721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": " Sous-section 3 : Dispositions sp\u00e9cifiques aux activit\u00e9s de confinement  et de retrait d'amiante",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490630",
                        "id": "LEGISCTA000018530663",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2013-07-08",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions sp\u00e9cifiques aux activit\u00e9s d'encapsulage et de retrait d'amiante ou d'articles en contenant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490630",
                        "id": "LEGISCTA000025818934",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions sp\u00e9cifiques aux travaux d'encapsulage et de retrait d'amiante ou d'articles en contenant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490630",
                        "id": "LEGISCTA000027677705",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": " Paragraphe 7 : Surveillance m\u00e9dicale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018490704",
                        "id": "LEGISCTA000018530595",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018490706",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018490704",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018530595",
            "sectionParentTitre": " Paragraphe 7 : Surveillance m\u00e9dicale",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail  &gt; Livre IV : Pr\u00e9vention de certains risques d'exposition  &gt; Titre Ier : Risques chimiques  &gt; Chapitre II : Mesures de pr\u00e9vention des risques chimiques &gt;  Section 3 : Risques d'exposition \u00e0 l'amiante &gt; Sous-section 3 : Dispositions sp\u00e9cifiques aux activit\u00e9s d'encapsulage et de retrait d'amiante ou d'articles en contenant",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018530593",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024968351",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 d\u00e9cembre 2011 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000024968357",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1323907200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043525068",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 mai 2021 - art. 2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043769657",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1621728000000,
                    "dateDebut": 1621814400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046931706",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2022 - art. 2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046933943",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672963200000,
                    "dateDebut": 1675209600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046931706",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2022 - art. 9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000046933957",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672963200000,
                    "dateDebut": 1675209600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R231-59-13 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-59-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000018512829",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018530593",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1341100800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025818881",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 1613174400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043128558",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1613174400000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046882708",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1675209600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4412-138",
                "4412-138"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}