{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037934481",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agr\u00e9ment peut \u00eatre retir\u00e9 lorsqu'un op\u00e9rateur de comp\u00e9tences ne satisfait plus les conditions fix\u00e9es aux 1\u00b0, 2\u00b0, 4\u00b0 et 5\u00b0 de l'article R. 6332-4 . L'agr\u00e9ment est retir\u00e9 lorsque l'op\u00e9rateur de comp\u00e9tences ne satisfait plus les conditions pr\u00e9vues au 3\u00b0 de l'article R. 6332-4 pendant trois ann\u00e9es cons\u00e9cutives.",
            "texteHtml": "<p>L'agr\u00e9ment peut \u00eatre retir\u00e9 lorsqu'un op\u00e9rateur de comp\u00e9tences ne satisfait plus les conditions fix\u00e9es aux 1\u00b0, 2\u00b0, 4\u00b0 et 5\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018498508&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. R6332-4 (V)'>R. 6332-4</a>. <br/><br/>L'agr\u00e9ment est retir\u00e9 lorsque l'op\u00e9rateur de comp\u00e9tences ne satisfait plus les conditions pr\u00e9vues au 3\u00b0 de l'article R. 6332-4 pendant trois ann\u00e9es cons\u00e9cutives.</p>",
            "num": "R6332-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498496",
                        "id": "LEGISCTA000018522842",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498498",
                        "id": "LEGISCTA000018522840",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Retrait de l'agr\u00e9ment ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037859654",
                        "id": "LEGISCTA000037859654",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018498512",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037859654",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037859654",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Retrait de l'agr\u00e9ment ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre III : Financement de la formation professionnelle continue  &gt; Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Sous-section 1 : Agr\u00e9ment &gt; Paragraphe 3 : Retrait de l'agr\u00e9ment ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037934481",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037848195",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1209 du 21 d\u00e9cembre 2018 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037857941",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-21",
                    "dateDebutCible": "2018-12-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025414380",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 f\u00e9vrier 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000025414384",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1330473600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025414498",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 f\u00e9vrier 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000025414503",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1330473600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6332-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000018498508",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R964-1-2 II (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R964-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508423",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018522826",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1285372800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022850428",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1285372800000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037934481",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6332-6",
                "6332-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022850428",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022850428",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agr\u00e9ment au titre de la collecte de la contribution au financement du cong\u00e9 individuel de formation pr\u00e9vue au 5\u00b0 de l'article L. 6332-7 n'est accord\u00e9 qu'\u00e0 un organisme non agr\u00e9\u00e9 au titre de l'article R. 6332-5 et \u00e0 comp\u00e9tence interprofessionnelle et r\u00e9gionale. Il peut \u00eatre d\u00e9rog\u00e9 \u00e0 cette r\u00e8gle lorsque l'organisme ne rel\u00e8ve pas du champ d'application d'accords relatifs \u00e0 la formation professionnelle continue conclus au niveau interprofessionnel, ou lorsqu'il rel\u00e8ve d'un secteur faisant l'objet de dispositions l\u00e9gislatives particuli\u00e8res relatives au financement du cong\u00e9 individuel de formation.",
            "texteHtml": "<p>L'agr\u00e9ment au titre de la collecte de la contribution au financement du cong\u00e9 individuel de formation pr\u00e9vue au 5\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904348&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 6332-7</a> n'est accord\u00e9 qu'\u00e0 un organisme non agr\u00e9\u00e9 au titre de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018498510&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 6332-5 </a>et \u00e0 comp\u00e9tence interprofessionnelle et r\u00e9gionale. <br/><br/>Il peut \u00eatre d\u00e9rog\u00e9 \u00e0 cette r\u00e8gle lorsque l'organisme ne rel\u00e8ve pas du champ d'application d'accords relatifs \u00e0 la formation professionnelle continue conclus au niveau interprofessionnel, ou lorsqu'il rel\u00e8ve d'un secteur faisant l'objet de dispositions l\u00e9gislatives particuli\u00e8res relatives au financement du cong\u00e9 individuel de formation.</p>",
            "num": "R6332-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1285372800000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498496",
                        "id": "LEGISCTA000018522842",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498498",
                        "id": "LEGISCTA000018522840",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498500",
                        "id": "LEGISCTA000018522838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018498512",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018498500",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018522838",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre III : Financement de la formation professionnelle continue  &gt; Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Sous-section 1 : Agr\u00e9ment &gt; Paragraphe 1 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022850428",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022845750",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1116\n du 22 septembre 2010 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000022846290",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-09-24",
                    "dateSignaTexte": "2010-09-22",
                    "dateDebutCible": "2010-09-25"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029627087",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1240 du 24 octobre 2014 - art. 3",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029628095",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2014-10-24",
                    "dateDebutCible": "2015-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025414380",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 f\u00e9vrier 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000025414384",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1330473600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025414498",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 f\u00e9vrier 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000025414503",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1330473600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6332-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6332-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904348",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6332-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018498510",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R964-1-2 II (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R964-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508423",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018522826",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1285372800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022850428",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1285372800000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037934481",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6332-6",
                "6332-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018522826",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018522826",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agr\u00e9ment au titre de la collecte de la contribution au financement du cong\u00e9 individuel de formation pr\u00e9vue au 2\u00b0 de l'article L. 6331-14 n'est accord\u00e9 qu'\u00e0 un organisme non agr\u00e9\u00e9 au titre de l'article R. 6332-5 et \u00e0 comp\u00e9tence interprofessionnelle et r\u00e9gionale. Il peut \u00eatre d\u00e9rog\u00e9 \u00e0 cette r\u00e8gle lorsque l'organisme ne rel\u00e8ve pas du champ d'application d'accords relatifs \u00e0 la formation professionnelle continue conclus au niveau interprofessionnel, ou lorsqu'il rel\u00e8ve d'un secteur faisant l'objet de dispositions l\u00e9gislatives particuli\u00e8res relatives au financement du cong\u00e9 individuel de formation.",
            "texteHtml": "<p><br/>L'agr\u00e9ment au titre de la collecte de la contribution au financement du cong\u00e9 individuel de formation pr\u00e9vue au 2\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904291&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L6331-14 (V)'>L. 6331-14 </a>n'est accord\u00e9 qu'\u00e0 un organisme non agr\u00e9\u00e9 au titre de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018498510&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. R6332-5 (V)'>R. 6332-5</a> et \u00e0 comp\u00e9tence interprofessionnelle et r\u00e9gionale. <br/>Il peut \u00eatre d\u00e9rog\u00e9 \u00e0 cette r\u00e8gle lorsque l'organisme ne rel\u00e8ve pas du champ d'application d'accords relatifs \u00e0 la formation professionnelle continue conclus au niveau interprofessionnel, ou lorsqu'il rel\u00e8ve d'un secteur faisant l'objet de dispositions l\u00e9gislatives particuli\u00e8res relatives au financement du cong\u00e9 individuel de formation.</p>",
            "num": "R6332-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1285372800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498496",
                        "id": "LEGISCTA000018522842",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498498",
                        "id": "LEGISCTA000018522840",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498500",
                        "id": "LEGISCTA000018522838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018498512",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018498500",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018522838",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre III : Financement de la formation professionnelle continue  &gt; Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Sous-section 1 : Agr\u00e9ment &gt; Paragraphe 1 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018522826",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025414380",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 f\u00e9vrier 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000025414384",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1330473600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025414498",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 f\u00e9vrier 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000025414503",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1330473600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6331-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6331-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904291",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6332-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018498510",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R964-1-2 II (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R964-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508423",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018522826",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1285372800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022850428",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1285372800000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037934481",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6332-6",
                "6332-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}