{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045642962",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les membres du Parlement si\u00e8gent au conseil pour la dur\u00e9e de leur mandat parlementaire. Les membres du Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9nergie autres que ceux mentionn\u00e9s aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article  D. 142-22 sont nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9nergie. La dur\u00e9e de leur mandat, ainsi que celle du mandat du membre du Conseil d'Etat, est de cinq ans. Il est renouvelable. Ces arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9cisent le nombre de voix d\u00e9lib\u00e9ratives dont disposent les membres du Conseil d\u00e9sign\u00e9s au titre du 5\u00b0 ou du 6\u00b0 de l'article D. 142-22. Toutefois, le mandat des membres mentionn\u00e9s au 4\u00b0 de l'article D. 142-22 qui sont titulaires d'un mandat \u00e9lectif territorial prend fin \u00e0 l'expiration ce mandat dans la collectivit\u00e9 territoriale au titre de laquelle ils ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s. En cas d'absence de l'un des membres autres que ceux mentionn\u00e9s aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article D. 142-22 lors de trois s\u00e9ances cons\u00e9cutives du Conseil, ind\u00e9pendamment des r\u00e8gles de suppl\u00e9ance et des pouvoirs donn\u00e9s \u00e0 d'autres membres, le pr\u00e9sident du Conseil saisit le ministre en charge de l'\u00e9nergie et lui demande, dans un d\u00e9lai de trois mois, soit de confirmer sa nomination, soit de proc\u00e9der \u00e0 la nomination d'un nouveau membre. Le membre vis\u00e9 par la proc\u00e9dure de d\u00e9ch\u00e9ance en est inform\u00e9 sans d\u00e9lai. A d\u00e9faut de r\u00e9ponse du ministre en charge de l'\u00e9nergie dans le d\u00e9lai imparti, le membre est d\u00e9chu d'office de son mandat. Il est remplac\u00e9 par une personne d\u00e9sign\u00e9e dans les m\u00eames conditions et pour la dur\u00e9e du mandat restant \u00e0 courir.",
            "texteHtml": "<p>Les membres du Parlement si\u00e8gent au conseil pour la dur\u00e9e de leur mandat parlementaire.</p><p>Les membres du Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9nergie autres que ceux mentionn\u00e9s aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article  D. 142-22 sont nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9nergie.</p><p>La dur\u00e9e de leur mandat, ainsi que celle du mandat du membre du Conseil d'Etat, est de cinq ans. Il est renouvelable. Ces arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9cisent le nombre de voix d\u00e9lib\u00e9ratives dont disposent les membres du Conseil d\u00e9sign\u00e9s au titre du 5\u00b0 ou du 6\u00b0 de l'article D. 142-22.</p><p>Toutefois, le mandat des membres mentionn\u00e9s au 4\u00b0 de l'article D. 142-22 qui sont titulaires d'un mandat \u00e9lectif territorial prend fin \u00e0 l'expiration ce mandat dans la collectivit\u00e9 territoriale au titre de laquelle ils ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s.</p><p>En cas d'absence de l'un des membres autres que ceux mentionn\u00e9s aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article D. 142-22 lors de trois s\u00e9ances cons\u00e9cutives du Conseil, ind\u00e9pendamment des r\u00e8gles de suppl\u00e9ance et des pouvoirs donn\u00e9s \u00e0 d'autres membres, le pr\u00e9sident du Conseil saisit le ministre en charge de l'\u00e9nergie et lui demande, dans un d\u00e9lai de trois mois, soit de confirmer sa nomination, soit de proc\u00e9der \u00e0 la nomination d'un nouveau membre. Le membre vis\u00e9 par la proc\u00e9dure de d\u00e9ch\u00e9ance en est inform\u00e9 sans d\u00e9lai. A d\u00e9faut de r\u00e9ponse du ministre en charge de l'\u00e9nergie dans le d\u00e9lai imparti, le membre est d\u00e9chu d'office de son mandat. Il est remplac\u00e9 par une personne d\u00e9sign\u00e9e dans les m\u00eames conditions et pour la dur\u00e9e du mandat restant \u00e0 courir.</p><p></p>",
            "num": "D142-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1650758400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2125114024,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747285",
                        "id": "LEGISCTA000031747285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IER : L'ORGANISATION G\u00c9N\u00c9RALE DU SECTEUR DE L'\u00c9NERGIE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747287",
                        "id": "LEGISCTA000031747287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : LE R\u00d4LE DE L'\u00c9TAT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747741",
                        "id": "LEGISCTA000031747741",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Le suivi de la mise en \u0153uvre de la politique \u00e9nergetique\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031752115",
                        "id": "LEGISCTA000031752115",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Le Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031752326",
                        "id": "LEGISCTA000031752326",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023983208",
                        "id": "LEGITEXT000023983208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000045642889",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031752326",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031752326",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Le Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9nergie",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; LIVRE IER : L'ORGANISATION G\u00c9N\u00c9RALE DU SECTEUR DE L'\u00c9NERGIE &gt; TITRE IV : LE R\u00d4LE DE L'\u00c9TAT &gt; Chapitre II : Le suivi de la mise en \u0153uvre de la politique \u00e9nergetique\n &gt; Section 3 : Le Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9nergie",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045642962",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023983208",
                    "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1306886400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023983208",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Se reporter aux conditions d\u2019application pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article 12 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-601 du 21 avril 2022.",
            "notaHtml": "<p>Se reporter aux conditions d\u2019application pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article 12 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-601 du 21 avril 2022.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045638402",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-601 du 21 avril 2022 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000045642840",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-23",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-21",
                    "dateDebutCible": "2022-04-24"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045638402",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-601 du 21 avril 2022 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000045642830",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-23",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-21",
                    "dateDebutCible": "2022-04-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047936454",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-723 du 3 ao\u00fbt 2023 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047938461",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2023-723",
                    "datePubli": 1691193600000,
                    "dateDebut": 1691280000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. R142-23 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000031747829",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000045642962",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1650758400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D142-23",
                "142-23"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}