{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006902594",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La dur\u00e9e du travail des salari\u00e9s travaillant de fa\u00e7on permanente en \u00e9quipes successives selon un cycle continu ne doit pas \u00eatre sup\u00e9rieure en moyenne, sur une ann\u00e9e, \u00e0 trente-cinq heures par semaine travaill\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p></p>   La dur\u00e9e du travail des salari\u00e9s travaillant de fa\u00e7on permanente en \u00e9quipes successives selon un cycle continu ne doit pas \u00eatre sup\u00e9rieure en moyenne, sur une ann\u00e9e, \u00e0 trente-cinq heures par semaine travaill\u00e9e.<p></p><p></p>",
            "num": "L3132-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Repos et jours f\u00e9ri\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160755",
                        "id": "LEGISCTA000006160755",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Repos hebdomadaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178006",
                        "id": "LEGISCTA000006178006",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9rogations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189641",
                        "id": "LEGISCTA000006189641",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : D\u00e9rogations au repos dominical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195791",
                        "id": "LEGISCTA000006195791",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : D\u00e9rogations conventionnelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198607",
                        "id": "LEGISCTA000006198607",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Travail en continu.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199498",
                        "id": "LEGISCTA000006199498",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902594",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006199498",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006199498",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1 : Travail en continu.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre III : Repos et jours f\u00e9ri\u00e9s &gt; Chapitre II : Repos hebdomadaire &gt; Section 2 : D\u00e9rogations &gt; Sous-section 2 : D\u00e9rogations au repos dominical &gt; Paragraphe 2 : D\u00e9rogations conventionnelles &gt; Sous-paragraphe 1 : Travail en continu.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006902594",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038721420",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juillet 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038721422",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1562198400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043510799",
                    "textTitle": "Mise \u00e0 jour de la convention collective - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000043510818",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 1621382400000,
                    "dateDebut": 1603238400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000889135",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b082-41 du 16 janvier 1982 - art. 26 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006659385",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000889135",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b082-41 du 16 janvier 1982 - art. 26 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006659385",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902594",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3132-15",
                "3132-15"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}