{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006752769",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La part garantie ne peut exc\u00e9der le montant des frais expos\u00e9s par l'assur\u00e9 ou par ses ayants droit. Le montant total des prestations en nature vers\u00e9es \u00e0 l'occasion d'un traitement m\u00e9dical ne peut exc\u00e9der le montant du remboursement qui aurait \u00e9t\u00e9 allou\u00e9 si l'int\u00e9ress\u00e9 avait re\u00e7u les soins en France. Les prestations sont vers\u00e9es directement \u00e0 l'assur\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   La part garantie ne peut exc\u00e9der le montant des frais expos\u00e9s par l'assur\u00e9 ou par ses ayants droit. <p></p><p></p>   Le montant total des prestations en nature vers\u00e9es \u00e0 l'occasion d'un traitement m\u00e9dical ne peut exc\u00e9der le montant du remboursement qui aurait \u00e9t\u00e9 allou\u00e9 si l'int\u00e9ress\u00e9 avait re\u00e7u les soins en France.<p></p><p></p>   Les prestations sont vers\u00e9es directement \u00e0 l'assur\u00e9. <p></p>",
            "num": "R762-38",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1019347200000,
            "dateFin": 1561939200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126970",
                        "id": "LEGISCTA000006126970",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2019-07-01",
                        "titre": "Titre 6 : Fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger - Travailleurs migrants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141952",
                        "id": "LEGISCTA000006141952",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Assur\u00e9s r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141952",
                        "id": "LEGISCTA000038673028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-04-21",
                        "fin": "2019-07-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Travailleurs salari\u00e9s expatri\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156812",
                        "id": "LEGISCTA000006156812",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Assur\u00e9s volontaires \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156812",
                        "id": "LEGISCTA000038673086",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-04-21",
                        "fin": "2019-07-01",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions communes aux travailleurs salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173726",
                        "id": "LEGISCTA000006173726",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006752768",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173726",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173726",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Dispositions communes aux travailleurs salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses &gt; Titre VI : Assur\u00e9s r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger &gt; Chapitre 2 : Assur\u00e9s volontaires \u00e0 l'\u00e9tranger",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006752769",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000595700",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2002-545 2002-04-19 art. 1 1\u00b0 JORF 21 avril 2002",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000595700",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2002-04-21",
                    "dateSignaTexte": "2002-04-19",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038636844",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-603 du 18 juin 2019 - art. 3",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038650282",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-06-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-06-18",
                    "dateDebutCible": "2019-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 46 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "46",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763076",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 46 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "46",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763076",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006752768",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 1019347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006752769",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1019347200000,
                    "dateFin": 1561939200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R762-38",
                "762-38"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006752768",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006752768",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La part garantie ne peut exc\u00e9der le montant des frais expos\u00e9s par l'assur\u00e9 ou par ses ayants droit. Le montant total des prestations en nature vers\u00e9es \u00e0 l'occasion d'un traitement m\u00e9dical ne peut exc\u00e9der le montant du remboursement qui aurait \u00e9t\u00e9 allou\u00e9 si l'int\u00e9ress\u00e9 avait re\u00e7u les soins en France. Les prestations sont vers\u00e9es directement \u00e0 l'assur\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>      La part garantie ne peut exc\u00e9der le montant des frais expos\u00e9s par l'assur\u00e9 ou par ses ayants droit. <p></p><p></p>   Le montant total des prestations en nature vers\u00e9es \u00e0 l'occasion d'un traitement m\u00e9dical ne peut exc\u00e9der le montant du remboursement qui aurait \u00e9t\u00e9 allou\u00e9 si l'int\u00e9ress\u00e9 avait re\u00e7u les soins en France. <p></p><p></p>   Les prestations sont vers\u00e9es directement \u00e0 l'assur\u00e9. <p></p>",
            "num": "R762-38",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 503971200000,
            "dateFin": 1019347200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126970",
                        "id": "LEGISCTA000006126970",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Titre 6 : Fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141953",
                        "id": "LEGISCTA000006141953",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Travailleurs migrants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156768",
                        "id": "LEGISCTA000006156768",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Chapitre 2 : Travailleurs salari\u00e9s expatri\u00e9s (dispositions propres et dispositions communes avec les travailleurs salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173609",
                        "id": "LEGISCTA000006173609",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions communes aux travailleurs salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186660",
                        "id": "LEGISCTA000006186660",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006752768",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006186660",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006186660",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Dispositions communes aux travailleurs salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006752768",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 46 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "46",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763076",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 46 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "46",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763076",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006752768",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 1019347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006752769",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1019347200000,
                    "dateFin": 1561939200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R762-38",
                "762-38"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}