{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000025938818",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Si le v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9 immobilis\u00e9 pour \u00eatre remis \u00e0 son propri\u00e9taire, l'huissier de justice signifie \u00e0 la personne tenue de la remise, huit jours au plus tard apr\u00e8s l'immobilisation, un acte qui contient \u00e0 peine de nullit\u00e9 : 1\u00b0 La copie du proc\u00e8s-verbal d'immobilisation ; 2\u00b0 Une injonction d'avoir, dans un d\u00e9lai de huit jours, \u00e0 se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9tude de l'huissier de justice pour convenir avec lui des conditions de transport du v\u00e9hicule avec l'avertissement qu'\u00e0 d\u00e9faut il est transport\u00e9 \u00e0 ses frais pour \u00eatre remis \u00e0 la personne d\u00e9sign\u00e9e dans le titre ; 3\u00b0 L'indication que les contestations peuvent \u00eatre port\u00e9es, au choix de la personne tenue de la remise, devant le juge de l'ex\u00e9cution du lieu o\u00f9 elle demeure ou du lieu d'immobilisation du v\u00e9hicule.",
            "texteHtml": "<p><br/>Si le v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9 immobilis\u00e9 pour \u00eatre remis \u00e0 son propri\u00e9taire, l'huissier de justice signifie \u00e0 la personne tenue de la remise, huit jours au plus tard apr\u00e8s l'immobilisation, un acte qui contient \u00e0 peine de nullit\u00e9 :<br/> 1\u00b0 La copie du proc\u00e8s-verbal d'immobilisation ;<br/> 2\u00b0 Une injonction d'avoir, dans un d\u00e9lai de huit jours, \u00e0 se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9tude de l'huissier de justice pour convenir avec lui des conditions de transport du v\u00e9hicule avec l'avertissement qu'\u00e0 d\u00e9faut il est transport\u00e9 \u00e0 ses frais pour \u00eatre remis \u00e0 la personne d\u00e9sign\u00e9e dans le titre ;<br/> 3\u00b0 L'indication que les contestations peuvent \u00eatre port\u00e9es, au choix de la personne tenue de la remise, devant le juge de l'ex\u00e9cution du lieu o\u00f9 elle demeure ou du lieu d'immobilisation du v\u00e9hicule.</p>",
            "num": "R223-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1338508800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025938264",
                        "id": "LEGISCTA000025938264",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : LES PROC\u00c9DURES D'EX\u00c9CUTION MOBILI\u00c8RE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025938460",
                        "id": "LEGISCTA000025938460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LA SAISIE DES BIENS CORPORELS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025938569",
                        "id": "LEGISCTA000025938569",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Les mesures d'ex\u00e9cution  sur les v\u00e9hicules terrestres \u00e0 moteur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025938789",
                        "id": "LEGISCTA000025938789",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : La saisie par immobilisation du v\u00e9hicule",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025938804",
                        "id": "LEGISCTA000025938804",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025024948",
                        "id": "LEGITEXT000025024948",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025938818",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025938804",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025938804",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : La saisie par immobilisation du v\u00e9hicule",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : LES PROC\u00c9DURES D'EX\u00c9CUTION MOBILI\u00c8RE &gt; TITRE II : LA SAISIE DES BIENS CORPORELS &gt; Chapitre III : Les mesures d'ex\u00e9cution  sur les v\u00e9hicules terrestres \u00e0 moteur &gt; Section 2 : La saisie par immobilisation du v\u00e9hicule",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025938818",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025024948",
                    "titre": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution",
                    "titreLong": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025024948",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025934747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-783 du 30 mai 2012 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000025935841",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-05-31",
                    "dateSignaTexte": "2012-05-30",
                    "dateDebutCible": "2012-06-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025934747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-783\n du 30 mai 2012 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000025936193",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-05-31",
                    "dateSignaTexte": "2012-05-30",
                    "dateDebutCible": "2012-06-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032115195",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-230 du 26 f\u00e9vrier 2016 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000032119080",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-230",
                    "datePubli": 1456617600000,
                    "dateDebut": 1456704000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. Annexe 4-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 4-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000047053448",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1674691200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025024948",
                    "textTitle": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution - art. R222-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R222-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025938731",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1338508800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025024948",
                    "textTitle": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution - art. R222-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R222-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000025938767",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1338508800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000541408",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-755 du 31 juillet 1992 - art. 176 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "176",
                    "articleId": "LEGIARTI000006496879",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025938818",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R223-12",
                "223-12"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}