{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039624865",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2013 Le recours pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 327-15 est form\u00e9 dans le d\u00e9lai de deux mois par une d\u00e9claration \u00e9crite d\u00e9pos\u00e9e en autant d'exemplaires que de parties augment\u00e9 d'un, au greffe de la cour d'appel contre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9. La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mentions prescrites par l'article 57 du code de proc\u00e9dure civile \u00e0 peine de nullit\u00e9, et l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s. Lorsque la d\u00e9claration ne contient pas l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s, le demandeur doit, \u00e0 peine d'irrecevabilit\u00e9 prononc\u00e9e d'office, d\u00e9poser cet expos\u00e9 au greffe dans les 15 jours qui suivent le d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration. La d\u00e9claration de recours ou l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s mentionne la liste des pi\u00e8ces et documents justificatifs produits. Ces pi\u00e8ces et documents sont remis au greffe de la cour d'appel en m\u00eame temps que la d\u00e9claration de recours ou l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s. Le demandeur au recours joint \u00e0 la d\u00e9claration une copie de la d\u00e9cision attaqu\u00e9e. II. \u2013 Les demandes de sursis \u00e0 ex\u00e9cution doivent \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9es dans le m\u00eame d\u00e9lai que celui pr\u00e9vu pour le recours. Elles sont formul\u00e9es aupr\u00e8s du premier pr\u00e9sident de la cour d'appel par simple requ\u00eate d\u00e9pos\u00e9e au greffe. A peine d'irrecevabilit\u00e9, elle contient l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s et pr\u00e9cise la date \u00e0 laquelle a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 le recours contre la d\u00e9cision dont le sursis \u00e0 ex\u00e9cution est demand\u00e9. Le premier pr\u00e9sident ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 fixe par ordonnance la date de l'audience \u00e0 laquelle la demande de sursis sera examin\u00e9e. III. \u2013 D\u00e8s l'enregistrement du recours, le greffe de la cour d'appel transmet, par tous moyens, aux parties une copie de la d\u00e9claration de recours et de la liste des pi\u00e8ces et documents justificatifs produits. IV. \u2013 Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 fixe les d\u00e9lais dans lesquels les parties doivent se communiquer leurs observations \u00e9crites et en d\u00e9poser copie au greffe de la cour d'appel, ainsi que la date des d\u00e9bats. Le greffe notifie ces d\u00e9lais et cette date aux parties et convoque le d\u00e9fendeur \u00e0 l'audience pr\u00e9vue pour les d\u00e9bats, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 692-1 du code de proc\u00e9dure civile. Le greffe avise par tous moyens l'auteur de la demande des lieu, jour et heure de l'audience. Les parties peuvent prendre connaissance de l'ensemble des pi\u00e8ces de la proc\u00e9dure au greffe de la cour d'appel. V. \u2013 A l'audience, les parties sont entendues en leurs observations. Lorsque le pr\u00e9sident du coll\u00e8ge de contr\u00f4le n'a pas exerc\u00e9 de recours, il peut pr\u00e9senter \u00e0 l'audience des observations orales apr\u00e8s l'organisme sanctionn\u00e9 auteur du recours. VI. \u2013 Les parties se d\u00e9fendent elles-m\u00eames. Elles ont la facult\u00e9 de se faire assister ou repr\u00e9senter par un avocat. VII. \u2013 La cour d'appel peut soit confirmer la d\u00e9cision du coll\u00e8ge des sanctions, soit l'annuler ou la r\u00e9former en tout ou en partie. VIII. \u2013 Les d\u00e9cisions de la cour d'appel ou de son premier pr\u00e9sident sont notifi\u00e9es aux parties par le greffe, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2013 Le recours pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069414&idArticle=LEGIARTI000033677868&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 327-15 </a>est form\u00e9 dans le d\u00e9lai de deux mois par une d\u00e9claration \u00e9crite d\u00e9pos\u00e9e en autant d'exemplaires que de parties augment\u00e9 d'un, au greffe de la cour d'appel contre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9.</p><p>La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mentions prescrites par l'article 57 du code de proc\u00e9dure civile \u00e0 peine de nullit\u00e9, et l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s. Lorsque la d\u00e9claration ne contient pas l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s, le demandeur doit, \u00e0 peine d'irrecevabilit\u00e9 prononc\u00e9e d'office, d\u00e9poser cet expos\u00e9 au greffe dans les 15 jours qui suivent le d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration. La d\u00e9claration de recours ou l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s mentionne la liste des pi\u00e8ces et documents justificatifs produits. Ces pi\u00e8ces et documents sont remis au greffe de la cour d'appel en m\u00eame temps que la d\u00e9claration de recours ou l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s. Le demandeur au recours joint \u00e0 la d\u00e9claration une copie de la d\u00e9cision attaqu\u00e9e.</p><p>II. \u2013 Les demandes de sursis \u00e0 ex\u00e9cution doivent \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9es dans le m\u00eame d\u00e9lai que celui pr\u00e9vu pour le recours. Elles sont formul\u00e9es aupr\u00e8s du premier pr\u00e9sident de la cour d'appel par simple requ\u00eate d\u00e9pos\u00e9e au greffe. A peine d'irrecevabilit\u00e9, elle contient l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s et pr\u00e9cise la date \u00e0 laquelle a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 le recours contre la d\u00e9cision dont le sursis \u00e0 ex\u00e9cution est demand\u00e9. Le premier pr\u00e9sident ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 fixe par ordonnance la date de l'audience \u00e0 laquelle la demande de sursis sera examin\u00e9e.</p><p>III. \u2013 D\u00e8s l'enregistrement du recours, le greffe de la cour d'appel transmet, par tous moyens, aux parties une copie de la d\u00e9claration de recours et de la liste des pi\u00e8ces et documents justificatifs produits.</p><p>IV. \u2013 Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 fixe les d\u00e9lais dans lesquels les parties doivent se communiquer leurs observations \u00e9crites et en d\u00e9poser copie au greffe de la cour d'appel, ainsi que la date des d\u00e9bats. Le greffe notifie ces d\u00e9lais et cette date aux parties et convoque le d\u00e9fendeur \u00e0 l'audience pr\u00e9vue pour les d\u00e9bats, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&idArticle=LEGIARTI000030349551&dateTexte=&categorieLien=cid'>692-1</a> du code de proc\u00e9dure civile. Le greffe avise par tous moyens l'auteur de la demande des lieu, jour et heure de l'audience.</p><p>Les parties peuvent prendre connaissance de l'ensemble des pi\u00e8ces de la proc\u00e9dure au greffe de la cour d'appel.</p><p>V. \u2013 A l'audience, les parties sont entendues en leurs observations. Lorsque le pr\u00e9sident du coll\u00e8ge de contr\u00f4le n'a pas exerc\u00e9 de recours, il peut pr\u00e9senter \u00e0 l'audience des observations orales apr\u00e8s l'organisme sanctionn\u00e9 auteur du recours.</p><p>VI. \u2013 Les parties se d\u00e9fendent elles-m\u00eames. Elles ont la facult\u00e9 de se faire assister ou repr\u00e9senter par un avocat.</p><p>VII. \u2013 La cour d'appel peut soit confirmer la d\u00e9cision du coll\u00e8ge des sanctions, soit l'annuler ou la r\u00e9former en tout ou en partie.</p><p>VIII. \u2013 Les d\u00e9cisions de la cour d'appel ou de son premier pr\u00e9sident sont notifi\u00e9es aux parties par le greffe, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception.</p>",
            "num": "R321-47",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083674",
                        "id": "LEGISCTA000006083674",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133347",
                        "id": "LEGISCTA000006133347",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-19",
                        "fin": "2017-05-11",
                        "titre": "Titre II : Soci\u00e9t\u00e9s de perception et de r\u00e9partition des droits",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146379",
                        "id": "LEGISCTA000006146379",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Gestion des droits d'auteur et des droits voisins par un organisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146379",
                        "id": "LEGISCTA000034692453",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier septies : Commission de contr\u00f4le des organismes de gestion des droits d'auteur et des droits voisins ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034664430",
                        "id": "LEGISCTA000034664430",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 :  Voies de recours ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034664490",
                        "id": "LEGISCTA000034664490",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000034664494",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000034664490",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034664490",
            "sectionParentTitre": "Section 4 :  Voies de recours ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre II : Gestion des droits d'auteur et des droits voisins par un organisme &gt; Chapitre Ier septies : Commission de contr\u00f4le des organismes de gestion des droits d'auteur et des droits voisins  &gt; Section 4 :  Voies de recours ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039624865",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au I de l\u2019article 55 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1333 du 11 d\u00e9cembre 2019, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020. Elles sont applicables aux instances en cours \u00e0 cette date.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au I de l\u2019article 55 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1333 du 11 d\u00e9cembre 2019, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020. Elles sont applicables aux instances en cours \u00e0 cette date.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039480084",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1333 du 11 d\u00e9cembre 2019 - art. 31",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "31",
                    "articleId": "LEGIARTI000039482449",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-12",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-11",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. L327-15",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L327-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000033677868",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 692-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "692-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030349551",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1426377600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000034666999",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1494460800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039624865",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R321-47",
                "321-47"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000034666999",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000034666999",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2013 Le recours pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 327-15 est form\u00e9 dans le d\u00e9lai de deux mois par une d\u00e9claration \u00e9crite d\u00e9pos\u00e9e en autant d'exemplaires que de parties augment\u00e9 d'un, au greffe de la cour d'appel contre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9. La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mentions prescrites par l'article 58 du code de proc\u00e9dure civile \u00e0 peine de nullit\u00e9, et l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s. Lorsque la d\u00e9claration ne contient pas l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s, le demandeur doit, \u00e0 peine d'irrecevabilit\u00e9 prononc\u00e9e d'office, d\u00e9poser cet expos\u00e9 au greffe dans les 15 jours qui suivent le d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration. La d\u00e9claration de recours ou l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s mentionne la liste des pi\u00e8ces et documents justificatifs produits. Ces pi\u00e8ces et documents sont remis au greffe de la cour d'appel en m\u00eame temps que la d\u00e9claration de recours ou l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s. Le demandeur au recours joint \u00e0 la d\u00e9claration une copie de la d\u00e9cision attaqu\u00e9e. II. \u2013 Les demandes de sursis \u00e0 ex\u00e9cution doivent \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9es dans le m\u00eame d\u00e9lai que celui pr\u00e9vu pour le recours. Elles sont formul\u00e9es aupr\u00e8s du premier pr\u00e9sident de la cour d'appel par simple requ\u00eate d\u00e9pos\u00e9e au greffe. A peine d'irrecevabilit\u00e9, elle contient l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s et pr\u00e9cise la date \u00e0 laquelle a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 le recours contre la d\u00e9cision dont le sursis \u00e0 ex\u00e9cution est demand\u00e9. Le premier pr\u00e9sident ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 fixe par ordonnance la date de l'audience \u00e0 laquelle la demande de sursis sera examin\u00e9e. III. \u2013 D\u00e8s l'enregistrement du recours, le greffe de la cour d'appel transmet, par tous moyens, aux parties une copie de la d\u00e9claration de recours et de la liste des pi\u00e8ces et documents justificatifs produits. IV. \u2013 Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 fixe les d\u00e9lais dans lesquels les parties doivent se communiquer leurs observations \u00e9crites et en d\u00e9poser copie au greffe de la cour d'appel, ainsi que la date des d\u00e9bats. Le greffe notifie ces d\u00e9lais et cette date aux parties et convoque le d\u00e9fendeur \u00e0 l'audience pr\u00e9vue pour les d\u00e9bats, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 692-1 du code de proc\u00e9dure civile. Le greffe avise par tous moyens l'auteur de la demande des lieu, jour et heure de l'audience. Les parties peuvent prendre connaissance de l'ensemble des pi\u00e8ces de la proc\u00e9dure au greffe de la cour d'appel. V. \u2013 A l'audience, les parties sont entendues en leurs observations. Lorsque le pr\u00e9sident du coll\u00e8ge de contr\u00f4le n'a pas exerc\u00e9 de recours, il peut pr\u00e9senter \u00e0 l'audience des observations orales apr\u00e8s l'organisme sanctionn\u00e9 auteur du recours. VI. \u2013 Les parties se d\u00e9fendent elles-m\u00eames. Elles ont la facult\u00e9 de se faire assister ou repr\u00e9senter par un avocat. VII. \u2013 La cour d'appel peut soit confirmer la d\u00e9cision du coll\u00e8ge des sanctions, soit l'annuler ou la r\u00e9former en tout ou en partie. VIII. \u2013 Les d\u00e9cisions de la cour d'appel ou de son premier pr\u00e9sident sont notifi\u00e9es aux parties par le greffe, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2013 Le recours pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069414&idArticle=LEGIARTI000033677868&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. L327-15 (V)'>L. 327-15 </a>est form\u00e9 dans le d\u00e9lai de deux mois par une d\u00e9claration \u00e9crite d\u00e9pos\u00e9e en autant d'exemplaires que de parties augment\u00e9 d'un, au greffe de la cour d'appel contre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9. </p><p>La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mentions prescrites par l'article 58 du code de proc\u00e9dure civile \u00e0 peine de nullit\u00e9, et l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s. Lorsque la d\u00e9claration ne contient pas l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s, le demandeur doit, \u00e0 peine d'irrecevabilit\u00e9 prononc\u00e9e d'office, d\u00e9poser cet expos\u00e9 au greffe dans les 15 jours qui suivent le d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration. La d\u00e9claration de recours ou l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s mentionne la liste des pi\u00e8ces et documents justificatifs produits. Ces pi\u00e8ces et documents sont remis au greffe de la cour d'appel en m\u00eame temps que la d\u00e9claration de recours ou l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s. Le demandeur au recours joint \u00e0 la d\u00e9claration une copie de la d\u00e9cision attaqu\u00e9e. </p><p>II. \u2013 Les demandes de sursis \u00e0 ex\u00e9cution doivent \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9es dans le m\u00eame d\u00e9lai que celui pr\u00e9vu pour le recours. Elles sont formul\u00e9es aupr\u00e8s du premier pr\u00e9sident de la cour d'appel par simple requ\u00eate d\u00e9pos\u00e9e au greffe. A peine d'irrecevabilit\u00e9, elle contient l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s et pr\u00e9cise la date \u00e0 laquelle a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 le recours contre la d\u00e9cision dont le sursis \u00e0 ex\u00e9cution est demand\u00e9. Le premier pr\u00e9sident ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 fixe par ordonnance la date de l'audience \u00e0 laquelle la demande de sursis sera examin\u00e9e. </p><p>III. \u2013 D\u00e8s l'enregistrement du recours, le greffe de la cour d'appel transmet, par tous moyens, aux parties une copie de la d\u00e9claration de recours et de la liste des pi\u00e8ces et documents justificatifs produits. </p><p>IV. \u2013 Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 fixe les d\u00e9lais dans lesquels les parties doivent se communiquer leurs observations \u00e9crites et en d\u00e9poser copie au greffe de la cour d'appel, ainsi que la date des d\u00e9bats. Le greffe notifie ces d\u00e9lais et cette date aux parties et convoque le d\u00e9fendeur \u00e0 l'audience pr\u00e9vue pour les d\u00e9bats, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&idArticle=LEGIARTI000030349551&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure civile - art. 692-1 (V)'>692-1</a> du code de proc\u00e9dure civile. Le greffe avise par tous moyens l'auteur de la demande des lieu, jour et heure de l'audience. </p><p>Les parties peuvent prendre connaissance de l'ensemble des pi\u00e8ces de la proc\u00e9dure au greffe de la cour d'appel. </p><p>V. \u2013 A l'audience, les parties sont entendues en leurs observations. Lorsque le pr\u00e9sident du coll\u00e8ge de contr\u00f4le n'a pas exerc\u00e9 de recours, il peut pr\u00e9senter \u00e0 l'audience des observations orales apr\u00e8s l'organisme sanctionn\u00e9 auteur du recours. </p><p>VI. \u2013 Les parties se d\u00e9fendent elles-m\u00eames. Elles ont la facult\u00e9 de se faire assister ou repr\u00e9senter par un avocat. </p><p>VII. \u2013 La cour d'appel peut soit confirmer la d\u00e9cision du coll\u00e8ge des sanctions, soit l'annuler ou la r\u00e9former en tout ou en partie. </p><p>VIII. \u2013 Les d\u00e9cisions de la cour d'appel ou de son premier pr\u00e9sident sont notifi\u00e9es aux parties par le greffe, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception.</p>",
            "num": "R321-47",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1494460800000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083674",
                        "id": "LEGISCTA000006083674",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133347",
                        "id": "LEGISCTA000006133347",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-19",
                        "fin": "2017-05-11",
                        "titre": "Titre II : Soci\u00e9t\u00e9s de perception et de r\u00e9partition des droits",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146379",
                        "id": "LEGISCTA000006146379",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Gestion des droits d'auteur et des droits voisins par un organisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146379",
                        "id": "LEGISCTA000034692453",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier septies : Commission de contr\u00f4le des organismes de gestion des droits d'auteur et des droits voisins ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034664430",
                        "id": "LEGISCTA000034664430",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 :  Voies de recours ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034664490",
                        "id": "LEGISCTA000034664490",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000034664494",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000034664490",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034664490",
            "sectionParentTitre": "Section 4 :  Voies de recours ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre II : Gestion des droits d'auteur et des droits voisins par un organisme &gt; Chapitre Ier septies : Commission de contr\u00f4le des organismes de gestion des droits d'auteur et des droits voisins  &gt; Section 4 :  Voies de recours ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034666999",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034639696",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-924 du 6 mai 2017 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000034660808",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-05-10",
                    "dateSignaTexte": "2017-05-06",
                    "dateDebutCible": "2017-05-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. L327-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L327-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000033677868",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 692-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "692-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030349551",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1426377600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000034666999",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1494460800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039624865",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R321-47",
                "321-47"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}