{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042049195",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Il peut \u00eatre institu\u00e9 une section disciplinaire commune \u00e0 plusieurs \u00e9tablissements, par d\u00e9lib\u00e9ration des \u00e9tablissements concern\u00e9s. Les membres de cette section sont consid\u00e9r\u00e9s, pour l'application de la pr\u00e9sente section, comme appartenant \u00e0 un m\u00eame \u00e9tablissement. Toutefois, chacun des pr\u00e9sidents ou directeurs des \u00e9tablissements concern\u00e9s exerce le pouvoir pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 811-25 et peut introduire un recours contentieux contre les d\u00e9cisions prononc\u00e9es \u00e0 l'encontre des usagers relevant de son \u00e9tablissement. Ces \u00e9tablissements sont consid\u00e9r\u00e9s comme \u00e9tablissements distincts pour l'application des sanctions.",
            "texteHtml": "<p>Il peut \u00eatre institu\u00e9 une section disciplinaire commune \u00e0 plusieurs \u00e9tablissements, par d\u00e9lib\u00e9ration des \u00e9tablissements concern\u00e9s. Les membres de cette section sont consid\u00e9r\u00e9s, pour l'application de la pr\u00e9sente section, comme appartenant \u00e0 un m\u00eame \u00e9tablissement. Toutefois, chacun des pr\u00e9sidents ou directeurs des \u00e9tablissements concern\u00e9s exerce le pouvoir pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 811-25 et peut introduire un recours contentieux contre les d\u00e9cisions prononc\u00e9es \u00e0 l'encontre des usagers relevant de son \u00e9tablissement. Ces \u00e9tablissements sont consid\u00e9r\u00e9s comme \u00e9tablissements distincts pour l'application des sanctions.</p>",
            "num": "R811-42",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1593302400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706423,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : La vie universitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722167",
                        "id": "LEGISCTA000030722167",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les droits et obligations des usagers du service public de l'enseignement sup\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722169",
                        "id": "LEGISCTA000030722169",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722171",
                        "id": "LEGISCTA000030722171",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2020-06-28",
                        "titre": "Section 2 : Proc\u00e9dures disciplinaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722193",
                        "id": "LEGISCTA000030722193",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-06-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Discipline",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722193",
                        "id": "LEGISCTA000042054771",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042048901",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030722193",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042054771",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Discipline",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : La vie universitaire &gt; Titre Ier : Les droits et obligations des usagers du service public de l'enseignement sup\u00e9rieur &gt; Chapitre unique. &gt; Section 2 : Discipline",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042049195",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 20 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-785 du 26 juin 2020, ces dispositions s'appliquent aux proc\u00e9dures engag\u00e9es apr\u00e8s la date de sa publication.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 20 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-785 du 26 juin 2020, ces dispositions s'appliquent aux proc\u00e9dures engag\u00e9es apr\u00e8s la date de sa publication.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042044408",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-785 du 26 juin 2020 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042046876",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-06-27",
                    "dateSignaTexte": "2020-06-26",
                    "dateDebutCible": "2020-06-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044069299",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1206 du 20 septembre 2021 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "LEGIARTI000044069856",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1206",
                    "datePubli": 1632182400000,
                    "dateDebut": 1632268800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044069299",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1206 du 20 septembre 2021 - art. 34 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "LEGIARTI000048067297",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1206",
                    "datePubli": 1632182400000,
                    "dateDebut": 1632268800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042049195",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1593302400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R811-42",
                "811-42"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}