{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034487992",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Une fiche de liaison argument\u00e9e informe la maison d\u00e9partementale des personnes handicap\u00e9es des nouvelles modalit\u00e9s de scolarisation de l'\u00e9l\u00e8ve et des modifications substantielles de son projet personnalis\u00e9 d'accompagnement d\u00e9fini \u00e0 l'article D. 312-10-3 du code de l'action sociale et des familles. Elle est int\u00e9gr\u00e9e au projet personnalis\u00e9 de scolarisation de l'\u00e9l\u00e8ve. La fiche de liaison est compl\u00e9t\u00e9e par l'\u00e9tablissement ou le service m\u00e9dico-social qui accompagne l'\u00e9l\u00e8ve. Elle est sign\u00e9e par l'\u00e9l\u00e8ve majeur ou, s'il est mineur, par ses parents ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal. A l'expiration du d\u00e9lai de r\u00e9tractation, elle est transmise \u00e0 la maison d\u00e9partementale des personnes handicap\u00e9es par l'\u00e9tablissement ou le service qui accompagne l'\u00e9l\u00e8ve. L'enseignant r\u00e9f\u00e9rent en est \u00e9galement destinataire. Une modification substantielle consiste en tout changement relatif aux modalit\u00e9s d'accompagnement et de scolarisation qui aurait donn\u00e9 lieu, en dehors du fonctionnement en dispositif int\u00e9gr\u00e9, \u00e0 une nouvelle d\u00e9cision de la commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es. La fiche de liaison type est annex\u00e9e \u00e0 la convention pr\u00e9vue par l'article L. 312-7-1 du code de l'action sociale et des familles.",
            "texteHtml": "<p>Une fiche de liaison argument\u00e9e informe la maison d\u00e9partementale des personnes handicap\u00e9es des nouvelles modalit\u00e9s de scolarisation de l'\u00e9l\u00e8ve et des modifications substantielles de son projet personnalis\u00e9 d'accompagnement d\u00e9fini \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000020481853&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 312-10-3 </a>du code de l'action sociale et des familles. Elle est int\u00e9gr\u00e9e au projet personnalis\u00e9 de scolarisation de l'\u00e9l\u00e8ve. La fiche de liaison est compl\u00e9t\u00e9e par l'\u00e9tablissement ou le service m\u00e9dico-social qui accompagne l'\u00e9l\u00e8ve. Elle est sign\u00e9e par l'\u00e9l\u00e8ve majeur ou, s'il est mineur, par ses parents ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal. A l'expiration du d\u00e9lai de r\u00e9tractation, elle est transmise \u00e0 la maison d\u00e9partementale des personnes handicap\u00e9es par l'\u00e9tablissement ou le service qui accompagne l'\u00e9l\u00e8ve. L'enseignant r\u00e9f\u00e9rent en est \u00e9galement destinataire. </p><p>Une modification substantielle consiste en tout changement relatif aux modalit\u00e9s d'accompagnement et de scolarisation qui aurait donn\u00e9 lieu, en dehors du fonctionnement en dispositif int\u00e9gr\u00e9, \u00e0 une nouvelle d\u00e9cision de la commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es. </p><p>La fiche de liaison type est annex\u00e9e \u00e0 la convention pr\u00e9vue par l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000031919887&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 312-7-1</a> du code de l'action sociale et des familles.</p>",
            "num": "D351-10-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1493251200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 75160,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2022-08-15",
                        "titre": "Titre V : Les enseignements pour les enfants et adolescents handicap\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137645",
                        "id": "LEGISCTA000006137645",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-08-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Les enseignements pour les enfants et adolescents handicap\u00e9s ou pr\u00e9sentant une maladie chronique ou de longue dur\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137645",
                        "id": "LEGISCTA000046183497",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Scolarit\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151444",
                        "id": "LEGISCTA000006151444",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2022-08-15",
                        "titre": "Section 2 : Le parcours de formation des \u00e9l\u00e8ves pr\u00e9sentant un handicap",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166866",
                        "id": "LEGISCTA000006166866",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-08-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Le parcours de formation des \u00e9l\u00e8ves pr\u00e9sentant un handicap ou pr\u00e9sentant une maladie chronique ou de longue dur\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166866",
                        "id": "LEGISCTA000046183495",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Les \u00e9quipes de suivi de la scolarisation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182561",
                        "id": "LEGISCTA000006182561",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000034487992",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182561",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182561",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Les \u00e9quipes de suivi de la scolarisation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre V : Les enseignements pour les enfants et adolescents handicap\u00e9s. &gt; Chapitre Ier : Scolarit\u00e9. &gt; Section 2 : Le parcours de formation des \u00e9l\u00e8ves pr\u00e9sentant un handicap &gt; Sous-section 2 : Les \u00e9quipes de suivi de la scolarisation.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034487992",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034485262",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-620 du 24 avril 2017 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034485808",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-04-26",
                    "dateSignaTexte": "2017-04-24",
                    "dateDebutCible": "2017-04-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. Annexe 2-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 2-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000041851955",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1588809600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-10-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D312-10-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000020481853",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1238889600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-7-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-7-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031919887",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514678400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000034487992",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1493251200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D351-10-2",
                "351-10-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}