{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018506780",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les entreprises dont l'effectif est inf\u00e9rieur \u00e0 trois cents salari\u00e9s, le rapport annuel mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 432-4-2 doit comporter les informations suivantes : I.  Activit\u00e9 et situation financi\u00e8re de l'entreprise : 1.1. Donn\u00e9es chiffr\u00e9es : Chiffre d'affaires, b\u00e9n\u00e9fices ou pertes constat\u00e9s. R\u00e9sultats d'activit\u00e9 en valeur et en volume. Transferts de capitaux importants entre la soci\u00e9t\u00e9 m\u00e8re et les filiales. Situation de la sous-traitance. Affectation des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s. Aides ou avantages financiers consentis \u00e0 l'entreprise par l'Etat ou les collectivit\u00e9s locales, et leur emploi. Investissements. Evolution de la structure et du montant des salaires. 1.2. Autres informations : Perspectives \u00e9conomiques de l'entreprise pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir. Mesures envisag\u00e9es en ce qui concerne l'am\u00e9lioration, le renouvellement ou la transformation des \u00e9quipements. Mesures envisag\u00e9es en ce qui concerne l'am\u00e9lioration, le renouvellement ou la transformation des m\u00e9thodes de production et d'exploitation. Incidence de ces mesures sur les conditions de travail et d'emploi. II.  Evolution de l'emploi, des qualifications et de la formation : 2.1. Donn\u00e9es chiffr\u00e9es : donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales : Evolution des effectifs retrac\u00e9e mois par mois. R\u00e9partition des effectifs par sexe et par qualification. donn\u00e9es par types de contrat de travail : Nombre de salari\u00e9s sous contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e. Nombre de salari\u00e9s sous contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e. Nombre de salari\u00e9s sous contrat de travail temporaire. Nombre de salari\u00e9s appartenant \u00e0 une entreprise ext\u00e9rieure. Nombre des journ\u00e9es de travail effectu\u00e9es au cours des douze derniers mois par les salari\u00e9s sous contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e et sous contrat de travail temporaire. Nombre des contrats d'insertion et de formation en alternance ouverts aux jeunes de moins de vingt-six ans. Nombre des contrats de retour \u00e0 l'emploi pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 322-4-2. donn\u00e9es sur le travail \u00e0 temps partiel : Nombre, sexe et qualification des salari\u00e9s travaillant \u00e0 temps partiel. Horaires de travail \u00e0 temps partiel pratiqu\u00e9s dans l'entreprise. Nombre de contrats \u00e0 temps partiel ouvrant droit \u00e0 l'abattement pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 322-12 du code du travail. 2.2. Donn\u00e9es explicatives : Motifs ayant conduit l'entreprise \u00e0 recourir aux contrats \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, aux contrats de travail temporaire, aux contrats de travail \u00e0 temps partiel, ainsi qu'\u00e0 des salari\u00e9s appartenant \u00e0 une entreprise ext\u00e9rieure. 2.3. Pr\u00e9visions en mati\u00e8re d'emploi : Pr\u00e9visions chiffr\u00e9es en mati\u00e8re d'emploi. Indication des actions de pr\u00e9vention et de formation que le chef d'entreprise envisage de mettre en oeuvre, notamment au b\u00e9n\u00e9fice des salari\u00e9s \u00e2g\u00e9s, peu qualifi\u00e9s ou pr\u00e9sentant des difficult\u00e9s sociales particuli\u00e8res. Explications de l'employeur sur les \u00e9carts \u00e9ventuellement constat\u00e9s entre les pr\u00e9visions et l'\u00e9volution effective de l'emploi, ainsi que sur les conditions d'ex\u00e9cution des actions pr\u00e9vues au titre de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e. 2.4. Situation compar\u00e9e des hommes et des femmes : Analyse des donn\u00e9es chiffr\u00e9es par cat\u00e9gories professionnelles de la situation respective des femmes et des hommes en mati\u00e8re d'embauche, de formation, de promotion professionnelle, de qualification, de classification, de conditions de travail et de r\u00e9mun\u00e9ration effective. Mesures prises au cours de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e en vue d'assurer l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle. Objectifs et actions pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir. Explications sur les actions pr\u00e9vues non r\u00e9alis\u00e9es. 2.5. Travailleurs handicap\u00e9s : Actions entreprises ou projet\u00e9es en mati\u00e8re d'embauche, d'adaptation, de r\u00e9adaptation ou de formation professionnelle. La d\u00e9claration annuelle pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 323-8-5 \u00e0 l'exclusion de la liste mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article R. 323-9-1 est jointe au pr\u00e9sent rapport.",
            "texteHtml": "<p></p>   Dans les entreprises dont l'effectif est inf\u00e9rieur \u00e0 trois cents salari\u00e9s, le rapport annuel mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 432-4-2 doit comporter les informations suivantes :<p></p><p></p><p></p>   I.  Activit\u00e9 et situation financi\u00e8re de l'entreprise :<p></p><p></p>   1.1. Donn\u00e9es chiffr\u00e9es :<p></p>\n Chiffre d'affaires, b\u00e9n\u00e9fices ou pertes constat\u00e9s.<p></p>\n R\u00e9sultats d'activit\u00e9 en valeur et en volume.<p></p>\n Transferts de capitaux importants entre la soci\u00e9t\u00e9 m\u00e8re et les filiales.<p></p>\n Situation de la sous-traitance.<p></p>\n Affectation des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s.<p></p>\n Aides ou avantages financiers consentis \u00e0 l'entreprise par l'Etat ou les collectivit\u00e9s locales, et leur emploi.<p></p>\n Investissements.<p></p>\n Evolution de la structure et du montant des salaires.<p></p><p></p>   1.2. Autres informations :<p></p>\n Perspectives \u00e9conomiques de l'entreprise pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir.<p></p>\n Mesures envisag\u00e9es en ce qui concerne l'am\u00e9lioration, le renouvellement ou la transformation des \u00e9quipements.<p></p>\n Mesures envisag\u00e9es en ce qui concerne l'am\u00e9lioration, le renouvellement ou la transformation des m\u00e9thodes de production et d'exploitation.<p></p>\n Incidence de ces mesures sur les conditions de travail et d'emploi.<p></p><p></p>   II.  Evolution de l'emploi, des qualifications et de la formation :<p></p><p></p>   2.1. Donn\u00e9es chiffr\u00e9es :<p></p><p></p>       donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales :<p></p>\n Evolution des effectifs retrac\u00e9e mois par mois.<p></p>\n R\u00e9partition des effectifs par sexe et par qualification.<p></p><p></p>       donn\u00e9es par types de contrat de travail :<p></p>\n Nombre de salari\u00e9s sous contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e.<p></p>\n Nombre de salari\u00e9s sous contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e.<p></p>\n Nombre de salari\u00e9s sous contrat de travail temporaire.<p></p>\n Nombre de salari\u00e9s appartenant \u00e0 une entreprise ext\u00e9rieure.<p></p>\n Nombre des journ\u00e9es de travail effectu\u00e9es au cours des douze derniers mois par les salari\u00e9s sous contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e et sous contrat de travail temporaire.<p></p>\n Nombre des contrats d'insertion et de formation en alternance ouverts aux jeunes de moins de vingt-six ans.<p></p>\n Nombre des contrats de retour \u00e0 l'emploi pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 322-4-2.<p></p><p></p>       donn\u00e9es sur le travail \u00e0 temps partiel :<p></p>\n Nombre, sexe et qualification des salari\u00e9s travaillant \u00e0 temps partiel.<p></p>\n Horaires de travail \u00e0 temps partiel pratiqu\u00e9s dans l'entreprise.<p></p>\n Nombre de contrats \u00e0 temps partiel ouvrant droit \u00e0 l'abattement pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 322-12 du code du travail.<p></p><p></p>   2.2. Donn\u00e9es explicatives :<p></p>\n Motifs ayant conduit l'entreprise \u00e0 recourir aux contrats \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, aux contrats de travail temporaire, aux contrats de travail \u00e0 temps partiel, ainsi qu'\u00e0 des salari\u00e9s appartenant \u00e0 une entreprise ext\u00e9rieure.<p></p><p></p>   2.3. Pr\u00e9visions en mati\u00e8re d'emploi :<p></p>\n Pr\u00e9visions chiffr\u00e9es en mati\u00e8re d'emploi.<p></p>\n Indication des actions de pr\u00e9vention et de formation que le chef d'entreprise envisage de mettre en oeuvre, notamment au b\u00e9n\u00e9fice des salari\u00e9s \u00e2g\u00e9s, peu qualifi\u00e9s ou pr\u00e9sentant des difficult\u00e9s sociales particuli\u00e8res.<p></p>\n Explications de l'employeur sur les \u00e9carts \u00e9ventuellement constat\u00e9s entre les pr\u00e9visions et l'\u00e9volution effective de l'emploi, ainsi que sur les conditions d'ex\u00e9cution des actions pr\u00e9vues au titre de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e.<p></p><p></p>   2.4. Situation compar\u00e9e des hommes et des femmes :<p></p>\n Analyse des donn\u00e9es chiffr\u00e9es par cat\u00e9gories professionnelles de la situation respective des femmes et des hommes en mati\u00e8re d'embauche, de formation, de promotion professionnelle, de qualification, de classification, de conditions de travail et de r\u00e9mun\u00e9ration effective.<p></p>\n Mesures prises au cours de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e en vue d'assurer l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle.<p></p>\n Objectifs et actions pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir.<p></p>\n Explications sur les actions pr\u00e9vues non r\u00e9alis\u00e9es.<p></p><p></p>   2.5. Travailleurs handicap\u00e9s :<p></p>\n Actions entreprises ou projet\u00e9es en mati\u00e8re d'embauche, d'adaptation, de r\u00e9adaptation ou de formation professionnelle.<p></p>\n La d\u00e9claration annuelle pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 323-8-5 \u00e0 l'exclusion de la liste mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article R. 323-9-1 est jointe au pr\u00e9sent rapport.<p></p>",
            "num": "R432-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1063843200000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Livre IV : Les groupements professionnels, la repr\u00e9sentation, la participation et l'int\u00e9ressement des salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128502",
                        "id": "LEGISCTA000018507003",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre III : Les comit\u00e9s d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143050",
                        "id": "LEGISCTA000018506867",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-06-11",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Attributions et pouvoirs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158105",
                        "id": "LEGISCTA000018506865",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-06-21",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 7 : Rapport annuel d'information du comit\u00e9 d'entreprise dans les entreprises de moins de trois cents salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175168",
                        "id": "LEGISCTA000018506787",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006810093",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175168",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018506787",
            "sectionParentTitre": "Section 7 : Rapport annuel d'information du comit\u00e9 d'entreprise dans les entreprises de moins de trois cents salari\u00e9s",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018506780",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000246383",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-886 du 16 septembre 2003 - art. 2 () JORF 18 septembre 2003",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006223688",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2003-09-18",
                    "dateSignaTexte": "2003-09-16",
                    "dateDebutCible": "2003-09-18"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018254394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244\n du 7 mars 2008 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000018255681",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L322-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L322-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648282",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 725846400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L322-4-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L322-4-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648118",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 600739200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L323-8-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L323-8-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648300",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 567993600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L432-4-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L432-4-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649237",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 756432000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R323-9-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R323-9-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006808780",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 914976000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019349290",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 15 avril 200... - art. 82 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "82",
                    "articleId": "KALIARTI000019349420",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1208217600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2323-9 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2323-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000018535361",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006810093",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 772156800000,
                    "dateFin": 1063843200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018506780",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1063843200000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R432-19",
                "432-19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006810093",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006810093",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les entreprises dont l'effectif est inf\u00e9rieur \u00e0 trois cents salari\u00e9s, le rapport annuel mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 432-4-2 doit comporter les informations suivantes : I.  Activit\u00e9 et situation financi\u00e8re de l'entreprise : 1.1. Donn\u00e9es chiffr\u00e9es : Chiffre d'affaires, b\u00e9n\u00e9fices ou pertes constat\u00e9s. R\u00e9sultats d'activit\u00e9 en valeur et en volume. Transferts de capitaux importants entre la soci\u00e9t\u00e9 m\u00e8re et les filiales. Situation de la sous-traitance. Affectation des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s. Aides ou avantages financiers consentis \u00e0 l'entreprise par l'Etat ou les collectivit\u00e9s locales, et leur emploi. Investissements. Evolution de la structure et du montant des salaires. 1.2. Autres informations : Perspectives \u00e9conomiques de l'entreprise pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir. Mesures envisag\u00e9es en ce qui concerne l'am\u00e9lioration, le renouvellement ou la transformation des \u00e9quipements. Mesures envisag\u00e9es en ce qui concerne l'am\u00e9lioration, le renouvellement ou la transformation des m\u00e9thodes de production et d'exploitation. Incidence de ces mesures sur les conditions de travail et d'emploi. II.  Evolution de l'emploi, des qualifications et de la formation : 2.1. Donn\u00e9es chiffr\u00e9es : donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales : Evolution des effectifs retrac\u00e9e mois par mois. R\u00e9partition des effectifs par sexe et par qualification. donn\u00e9es par types de contrat de travail : Nombre de salari\u00e9s sous contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e. Nombre de salari\u00e9s sous contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e. Nombre de salari\u00e9s sous contrat de travail temporaire. Nombre de salari\u00e9s appartenant \u00e0 une entreprise ext\u00e9rieure. Nombre des journ\u00e9es de travail effectu\u00e9es au cours des douze derniers mois par les salari\u00e9s sous contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e et sous contrat de travail temporaire. Nombre des contrats d'insertion et de formation en alternance ouverts aux jeunes de moins de vingt-six ans. Nombre des contrats de retour \u00e0 l'emploi pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 322-4-2. donn\u00e9es sur le travail \u00e0 temps partiel : Nombre, sexe et qualification des salari\u00e9s travaillant \u00e0 temps partiel. Horaires de travail \u00e0 temps partiel pratiqu\u00e9s dans l'entreprise. Nombre de contrats \u00e0 temps partiel ouvrant droit \u00e0 l'abattement pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 322-12 du code du travail. 2.2. Donn\u00e9es explicatives : Motifs ayant conduit l'entreprise \u00e0 recourir aux contrats \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, aux contrats de travail temporaire, aux contrats de travail \u00e0 temps partiel, ainsi qu'\u00e0 des salari\u00e9s appartenant \u00e0 une entreprise ext\u00e9rieure. 2.3. Pr\u00e9visions en mati\u00e8re d'emploi : Pr\u00e9visions chiffr\u00e9es en mati\u00e8re d'emploi. Indication des actions de pr\u00e9vention et de formation que le chef d'entreprise envisage de mettre en oeuvre, notamment au b\u00e9n\u00e9fice des salari\u00e9s \u00e2g\u00e9s, peu qualifi\u00e9s ou pr\u00e9sentant des difficult\u00e9s sociales particuli\u00e8res. Explications de l'employeur sur les \u00e9carts \u00e9ventuellement constat\u00e9s entre les pr\u00e9visions et l'\u00e9volution effective de l'emploi, ainsi que sur les conditions d'ex\u00e9cution des actions pr\u00e9vues au titre de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e. 2.4. Situation compar\u00e9e des hommes et des femmes : Analyse des donn\u00e9es chiffr\u00e9es par cat\u00e9gories professionnelles de la situation respective des femmes et des hommes en mati\u00e8re d'embauche, de formation, de promotion professionnelle, de qualification, de classification, de conditions de travail et de r\u00e9mun\u00e9ration effective. Mesures prises au cours de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e en vue d'assurer l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle. Objectifs et actions pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir. Explications sur les actions pr\u00e9vues non r\u00e9alis\u00e9es. 2.5. Travailleurs handicap\u00e9s : Actions entreprises ou projet\u00e9es en mati\u00e8re d'embauche, d'adaptation, de r\u00e9adaptation ou de formation professionnelle. La d\u00e9claration annuelle pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 323-8-5 est jointe au pr\u00e9sent rapport.",
            "texteHtml": "<p></p>   Dans les entreprises dont l'effectif est inf\u00e9rieur \u00e0 trois cents salari\u00e9s, le rapport annuel mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 432-4-2 doit comporter les informations suivantes :<p></p><p></p><p></p>   I.  Activit\u00e9 et situation financi\u00e8re de l'entreprise :<p></p><p></p>   1.1. Donn\u00e9es chiffr\u00e9es :<p></p>\n Chiffre d'affaires, b\u00e9n\u00e9fices ou pertes constat\u00e9s.<p></p>\n R\u00e9sultats d'activit\u00e9 en valeur et en volume.<p></p>\n Transferts de capitaux importants entre la soci\u00e9t\u00e9 m\u00e8re et les filiales.<p></p>\n Situation de la sous-traitance.<p></p>\n Affectation des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s.<p></p>\n Aides ou avantages financiers consentis \u00e0 l'entreprise par l'Etat ou les collectivit\u00e9s locales, et leur emploi.<p></p>\n Investissements.<p></p>\n Evolution de la structure et du montant des salaires.<p></p><p></p>   1.2. Autres informations :<p></p>\n Perspectives \u00e9conomiques de l'entreprise pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir.<p></p>\n Mesures envisag\u00e9es en ce qui concerne l'am\u00e9lioration, le renouvellement ou la transformation des \u00e9quipements.<p></p>\n Mesures envisag\u00e9es en ce qui concerne l'am\u00e9lioration, le renouvellement ou la transformation des m\u00e9thodes de production et d'exploitation.<p></p>\n Incidence de ces mesures sur les conditions de travail et d'emploi.<p></p><p></p>   II.  Evolution de l'emploi, des qualifications et de la formation :<p></p><p></p>   2.1. Donn\u00e9es chiffr\u00e9es :<p></p><p></p>       donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales :<p></p>\n Evolution des effectifs retrac\u00e9e mois par mois.<p></p>\n R\u00e9partition des effectifs par sexe et par qualification.<p></p><p></p>       donn\u00e9es par types de contrat de travail :<p></p>\n Nombre de salari\u00e9s sous contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e.<p></p>\n Nombre de salari\u00e9s sous contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e.<p></p>\n Nombre de salari\u00e9s sous contrat de travail temporaire.<p></p>\n Nombre de salari\u00e9s appartenant \u00e0 une entreprise ext\u00e9rieure.<p></p>\n Nombre des journ\u00e9es de travail effectu\u00e9es au cours des douze derniers mois par les salari\u00e9s sous contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e et sous contrat de travail temporaire.<p></p>\n Nombre des contrats d'insertion et de formation en alternance ouverts aux jeunes de moins de vingt-six ans.<p></p>\n Nombre des contrats de retour \u00e0 l'emploi pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 322-4-2.<p></p><p></p>       donn\u00e9es sur le travail \u00e0 temps partiel :<p></p>\n Nombre, sexe et qualification des salari\u00e9s travaillant \u00e0 temps partiel.<p></p>\n Horaires de travail \u00e0 temps partiel pratiqu\u00e9s dans l'entreprise.<p></p>\n Nombre de contrats \u00e0 temps partiel ouvrant droit \u00e0 l'abattement pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 322-12 du code du travail.<p></p><p></p>   2.2. Donn\u00e9es explicatives :<p></p>\n Motifs ayant conduit l'entreprise \u00e0 recourir aux contrats \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, aux contrats de travail temporaire, aux contrats de travail \u00e0 temps partiel, ainsi qu'\u00e0 des salari\u00e9s appartenant \u00e0 une entreprise ext\u00e9rieure.<p></p><p></p>   2.3. Pr\u00e9visions en mati\u00e8re d'emploi :<p></p>\n Pr\u00e9visions chiffr\u00e9es en mati\u00e8re d'emploi.<p></p>\n Indication des actions de pr\u00e9vention et de formation que le chef d'entreprise envisage de mettre en oeuvre, notamment au b\u00e9n\u00e9fice des salari\u00e9s \u00e2g\u00e9s, peu qualifi\u00e9s ou pr\u00e9sentant des difficult\u00e9s sociales particuli\u00e8res.<p></p>\n Explications de l'employeur sur les \u00e9carts \u00e9ventuellement constat\u00e9s entre les pr\u00e9visions et l'\u00e9volution effective de l'emploi, ainsi que sur les conditions d'ex\u00e9cution des actions pr\u00e9vues au titre de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e.<p></p><p></p>   2.4. Situation compar\u00e9e des hommes et des femmes :<p></p>\n Analyse des donn\u00e9es chiffr\u00e9es par cat\u00e9gories professionnelles de la situation respective des femmes et des hommes en mati\u00e8re d'embauche, de formation, de promotion professionnelle, de qualification, de classification, de conditions de travail et de r\u00e9mun\u00e9ration effective.<p></p>\n Mesures prises au cours de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e en vue d'assurer l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle.<p></p>\n Objectifs et actions pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir.<p></p>\n Explications sur les actions pr\u00e9vues non r\u00e9alis\u00e9es.<p></p><p></p>   2.5. Travailleurs handicap\u00e9s :<p></p>\n Actions entreprises ou projet\u00e9es en mati\u00e8re d'embauche, d'adaptation, de r\u00e9adaptation ou de formation professionnelle.<p></p>\n La d\u00e9claration annuelle pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 323-8-5 est jointe au pr\u00e9sent rapport.<p></p>",
            "num": "R432-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 772156800000,
            "dateFin": 1063843200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Livre IV : Les groupements professionnels, la repr\u00e9sentation, la participation et l'int\u00e9ressement des salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128502",
                        "id": "LEGISCTA000018507003",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre III : Les comit\u00e9s d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143050",
                        "id": "LEGISCTA000018506867",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-06-11",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Attributions et pouvoirs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158105",
                        "id": "LEGISCTA000018506865",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-06-21",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 7 : Rapport annuel d'information du comit\u00e9 d'entreprise dans les entreprises de moins de trois cents salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175168",
                        "id": "LEGISCTA000018506787",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006810093",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175168",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018506787",
            "sectionParentTitre": "Section 7 : Rapport annuel d'information du comit\u00e9 d'entreprise dans les entreprises de moins de trois cents salari\u00e9s",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre IV : Les groupements professionnels, la repr\u00e9sentation, la participation et l'int\u00e9ressement des salari\u00e9s &gt; Titre III : Les comit\u00e9s d'entreprise &gt; Chapitre II : Attributions et pouvoirs &gt; Section 7 : Rapport annuel d'information du comit\u00e9 d'entreprise dans les entreprises de moins de trois cents salari\u00e9s",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006810093",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000365223",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b094-494 du 20 juin 1994 - art. 1 () JORF 21 juin 1994",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006666618",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1994-06-21",
                    "dateSignaTexte": "1994-06-20",
                    "dateDebutCible": "1994-06-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L322-12 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L322-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648282",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 725846400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L322-4-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L322-4-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648118",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 600739200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L323-8-5 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L323-8-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648300",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 567993600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L432-4-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L432-4-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649237",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 756432000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019349290",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 15 avril 200... - art. 82 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "82",
                    "articleId": "KALIARTI000019349420",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1208217600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006810093",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 772156800000,
                    "dateFin": 1063843200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018506780",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1063843200000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R432-19",
                "432-19"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}