{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000021508870",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les candidatures sont \u00e9tablies pour chaque conseil d'administration. Elles sont d\u00e9pos\u00e9es aupr\u00e8s du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 155-1 . Il est d\u00e9livr\u00e9 au mandataire de chaque liste un re\u00e7u de la d\u00e9claration collective et des d\u00e9clarations individuelles. Le responsable du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 155-1 publie les listes de candidature. Ces listes sont affich\u00e9es au si\u00e8ge des organismes agr\u00e9\u00e9s ainsi qu'au si\u00e8ge de chaque caisse primaire d'assurance maladie. Les dispositions des deuxi\u00e8me, troisi\u00e8me et quatri\u00e8me alin\u00e9as de l' article D. 214-23 sont applicables \u00e0 la pr\u00e9sente sous-section.",
            "texteHtml": "<p>Les candidatures sont \u00e9tablies pour chaque conseil d'administration. Elles sont d\u00e9pos\u00e9es aupr\u00e8s du service mentionn\u00e9 \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000021499672&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 155-1</a>. Il est d\u00e9livr\u00e9 au mandataire de chaque liste un re\u00e7u de la d\u00e9claration collective et des d\u00e9clarations individuelles. </p><p>Le responsable du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 155-1 publie les listes de candidature. Ces listes sont affich\u00e9es au si\u00e8ge des organismes agr\u00e9\u00e9s ainsi qu'au si\u00e8ge de chaque caisse primaire d'assurance maladie. </p><p>Les dispositions des deuxi\u00e8me, troisi\u00e8me et quatri\u00e8me alin\u00e9as de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006736009&dateTexte=&categorieLien=cid'>article D. 214-23</a> sont applicables \u00e0 la pr\u00e9sente sous-section.</p>",
            "num": "D382-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1262304000000,
            "dateFin": 1573084800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141538",
                        "id": "LEGISCTA000006141538",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155841",
                        "id": "LEGISCTA000006155841",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2006-11-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques et charges : artistes auteurs. ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155841",
                        "id": "LEGISCTA000028138094",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Artistes auteurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172375",
                        "id": "LEGISCTA000006172375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2019-11-07",
                        "titre": "Sous-section 8 : Elections",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185731",
                        "id": "LEGISCTA000006185731",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2019-11-07",
                        "titre": "Paragraphe 3 : D\u00e9claration de candidatures",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194361",
                        "id": "LEGISCTA000006194361",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006736670",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006194361",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006194361",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : D\u00e9claration de candidatures",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques &gt; Section 1 : Artistes auteurs",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021508870",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021496343",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1597\n du 18 d\u00e9cembre 2009 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000021499911",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-12-20",
                    "dateSignaTexte": "2009-12-18",
                    "dateDebutCible": "2010-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039322929",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1129 du 4 novembre 2019 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039327275",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-11-06",
                    "dateSignaTexte": "2019-11-04",
                    "dateDebutCible": "2019-11-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D214-23",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D214-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736009",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R155-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R155-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000021499672",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1562544000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736670",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 788659200000,
                    "dateFin": 1162339200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736671",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1162339200000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021508870",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1573084800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D382-10",
                "382-10"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006736671",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006736671",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les candidatures sont \u00e9tablies pour chaque conseil d'administration. Elles sont d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9fecture de la r\u00e9gion o\u00f9 l'organisme int\u00e9ress\u00e9 a son si\u00e8ge. Il est d\u00e9livr\u00e9 au mandataire de chaque liste un re\u00e7u de la d\u00e9claration collective et des d\u00e9clarations individuelles. Le pr\u00e9fet de r\u00e9gion publie les listes de candidature. Ces listes sont affich\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9fecture ainsi qu'au si\u00e8ge de chaque caisse primaire d'assurance maladie. Les dispositions des deuxi\u00e8me, troisi\u00e8me et quatri\u00e8me alin\u00e9as de l'article D. 214-23 sont applicables \u00e0 la pr\u00e9sente sous-section.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les candidatures sont \u00e9tablies pour chaque conseil d'administration. Elles sont d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9fecture de la r\u00e9gion o\u00f9 l'organisme int\u00e9ress\u00e9 a son si\u00e8ge. Il est d\u00e9livr\u00e9 au mandataire de chaque liste un re\u00e7u de la d\u00e9claration collective et des d\u00e9clarations individuelles.<p></p><p></p>   Le pr\u00e9fet de r\u00e9gion publie les listes de candidature. Ces listes sont affich\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9fecture ainsi qu'au si\u00e8ge de chaque caisse primaire d'assurance maladie.<p></p><p></p>   Les dispositions des deuxi\u00e8me, troisi\u00e8me et quatri\u00e8me alin\u00e9as de l'article D. 214-23 sont applicables \u00e0 la pr\u00e9sente sous-section.<p></p>",
            "num": "D382-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1162339200000,
            "dateFin": 1262304000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141538",
                        "id": "LEGISCTA000006141538",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155841",
                        "id": "LEGISCTA000006155841",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2006-11-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques et charges : artistes auteurs. ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155841",
                        "id": "LEGISCTA000028138094",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Artistes auteurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172375",
                        "id": "LEGISCTA000006172375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2019-11-07",
                        "titre": "Sous-section 8 : Elections",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185731",
                        "id": "LEGISCTA000006185731",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2019-11-07",
                        "titre": "Paragraphe 3 : D\u00e9claration de candidatures",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194361",
                        "id": "LEGISCTA000006194361",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006736670",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006194361",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006194361",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : D\u00e9claration de candidatures",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques &gt; Section 1 : Artistes auteurs &gt; Sous-section 8 : Elections &gt; Paragraphe 3 : D\u00e9claration de candidatures",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006736671",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000246178",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-1325 du 31 octobre 2006 - art. 1 () JORF 1er novembre 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006256154",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-01",
                    "dateSignaTexte": "2006-10-31",
                    "dateDebutCible": "2006-11-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D214-23 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D214-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736009",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736670",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 788659200000,
                    "dateFin": 1162339200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736671",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1162339200000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021508870",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1573084800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D382-10",
                "382-10"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006736670",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006736670",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les candidatures sont \u00e9tablies pour chaque conseil d'administration. Elles sont d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9fecture de la r\u00e9gion o\u00f9 l'organisme int\u00e9ress\u00e9 a son si\u00e8ge. Il est d\u00e9livr\u00e9 au mandataire de chaque liste un re\u00e7u de la d\u00e9claration collective et des d\u00e9clarations individuelles. Le pr\u00e9fet de r\u00e9gion publie les listes de candidature. Ces listes sont affich\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9fecture ainsi qu'au si\u00e8ge de chaque caisse primaire d'assurance maladie. Les dispositions des deuxi\u00e8me, troisi\u00e8me et quatri\u00e8me alin\u00e9as de l'article D. 214-23 sont applicables \u00e0 la pr\u00e9sente sous-section.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les candidatures sont \u00e9tablies pour chaque conseil d'administration. Elles sont d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9fecture de la r\u00e9gion o\u00f9 l'organisme int\u00e9ress\u00e9 a son si\u00e8ge. Il est d\u00e9livr\u00e9 au mandataire de chaque liste un re\u00e7u de la d\u00e9claration collective et des d\u00e9clarations individuelles.<p></p><p></p>   Le pr\u00e9fet de r\u00e9gion publie les listes de candidature. Ces listes sont affich\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9fecture ainsi qu'au si\u00e8ge de chaque caisse primaire d'assurance maladie.<p></p><p></p>   Les dispositions des deuxi\u00e8me, troisi\u00e8me et quatri\u00e8me alin\u00e9as de l'article D. 214-23 sont applicables \u00e0 la pr\u00e9sente sous-section.<p></p>",
            "num": "D382-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 788659200000,
            "dateFin": 1162339200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141538",
                        "id": "LEGISCTA000006141538",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155841",
                        "id": "LEGISCTA000006155841",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2006-11-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques et charges : artistes auteurs. ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155841",
                        "id": "LEGISCTA000028138094",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-12-29",
                        "fin": "2006-11-01",
                        "titre": "Section 8 : Elections",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172204",
                        "id": "LEGISCTA000006172204",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-12-29",
                        "fin": "2006-11-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : D\u00e9claration de candidatures",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185559",
                        "id": "LEGISCTA000006185559",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006736670",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006185559",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006185559",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : D\u00e9claration de candidatures",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006736670",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000551725",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b094-1148 du 27 d\u00e9cembre 1994 - art. 1 () JORF 29 d\u00e9cembre 1994",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006777838",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1994-12-29",
                    "dateSignaTexte": "1994-12-27",
                    "dateDebutCible": "1994-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D214-23 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D214-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736009",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736670",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 788659200000,
                    "dateFin": 1162339200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736671",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1162339200000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021508870",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1573084800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D382-10",
                "382-10"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}