{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033963052",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le Conseil national de la protection de l'enfance favorise la coordination des acteurs de la protection de l'enfance. A cette fin : 1\u00b0 Il propose au Gouvernement les orientations nationales de la protection de l'enfance dans le but de construire une strat\u00e9gie nationale ; 2\u00b0 Il assiste le Gouvernement en rendant des avis sur toutes les questions qui concernent la protection de l'enfance et peut de sa propre initiative proposer aux pouvoirs publics, apr\u00e8s \u00e9valuation, les mesures de nature \u00e0 am\u00e9liorer les interventions en protection de l'enfance ; 3\u00b0 Il contribue \u00e0 orienter les \u00e9tudes strat\u00e9giques, les travaux de prospective et d'\u00e9valuation men\u00e9s dans le champ de la protection de l'enfance ; 4\u00b0 Il promeut la convergence des politiques men\u00e9es au niveau local en s'appuyant sur les exp\u00e9riences conduites au niveau territorial comme \u00e0 l'\u00e9tranger ; 5\u00b0 Il formule des recommandations dans le champ de la formation initiale et continue des professionnels de la protection de l'enfance. En outre, le Conseil national de la protection de l'enfance est consult\u00e9 sur les projets de texte l\u00e9gislatif ou r\u00e9glementaire portant \u00e0 titre principal sur la protection de l'enfance. Il peut \u00eatre saisi par le Premier ministre, le ministre charg\u00e9 des familles et de l'enfance et les autres ministres concern\u00e9s de toute question relevant de son champ de comp\u00e9tences. Il peut se saisir de toute question relative \u00e0 la protection de l'enfance.",
            "texteHtml": "<p>Le Conseil national de la protection de l'enfance favorise la coordination des acteurs de la protection de l'enfance. A cette fin : </p><p>1\u00b0 Il propose au Gouvernement les orientations nationales de la protection de l'enfance dans le but de construire une strat\u00e9gie nationale ; </p><p>2\u00b0 Il assiste le Gouvernement en rendant des avis sur toutes les questions qui concernent la protection de l'enfance et peut de sa propre initiative proposer aux pouvoirs publics, apr\u00e8s \u00e9valuation, les mesures de nature \u00e0 am\u00e9liorer les interventions en protection de l'enfance ; </p><p>3\u00b0 Il contribue \u00e0 orienter les \u00e9tudes strat\u00e9giques, les travaux de prospective et d'\u00e9valuation men\u00e9s dans le champ de la protection de l'enfance ; </p><p>4\u00b0 Il promeut la convergence des politiques men\u00e9es au niveau local en s'appuyant sur les exp\u00e9riences conduites au niveau territorial comme \u00e0 l'\u00e9tranger ; </p><p>5\u00b0 Il formule des recommandations dans le champ de la formation initiale et continue des professionnels de la protection de l'enfance. </p><p>En outre, le Conseil national de la protection de l'enfance est consult\u00e9 sur les projets de texte l\u00e9gislatif ou r\u00e9glementaire portant \u00e0 titre principal sur la protection de l'enfance. </p><p>Il peut \u00eatre saisi par le Premier ministre, le ministre charg\u00e9 des familles et de l'enfance et les autres ministres concern\u00e9s de toute question relevant de son champ de comp\u00e9tences. </p><p>Il peut se saisir de toute question relative \u00e0 la protection de l'enfance. </p><p></p><p></p>",
            "num": "D148-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1485648000000,
            "dateFin": 1672531200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145436",
                        "id": "LEGISCTA000006145436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-10-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Conseil sup\u00e9rieur de l'adoption et autorit\u00e9 centrale pour l'adoption internationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160875",
                        "id": "LEGISCTA000006160875",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-01",
                        "fin": "2022-12-28",
                        "titre": "Chapitre VIII : Conseil national de la protection de l'enfance et Autorit\u00e9 centrale pour l'adoption internationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160875",
                        "id": "LEGISCTA000033170652",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-12-28",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Conseil national de l'adoption, Conseil national de la protection de l'enfance et Autorit\u00e9 centrale pour l'adoption internationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160875",
                        "id": "LEGISCTA000046814723",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Autorit\u00e9 centrale pour l'adoption internationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160875",
                        "id": "LEGISCTA000046881816",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-10-01",
                        "titre": "Section 1 : Conseil sup\u00e9rieur de l'adoption",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178320",
                        "id": "LEGISCTA000006178320",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-01",
                        "fin": "2022-12-28",
                        "titre": "Section 1 : Conseil national de la protection de l'enfance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178320",
                        "id": "LEGISCTA000033170650",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-12-28",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Conseil national de la protection de l'enfance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178320",
                        "id": "LEGISCTA000046814720",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905245",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178320",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046814720",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Conseil national de la protection de l'enfance",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre VIII : Autorit\u00e9 centrale pour l'adoption internationale",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033963052",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033935706",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-96 du 27 janvier 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033958921",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-01-28",
                    "dateSignaTexte": "2017-01-27",
                    "dateDebutCible": "2017-01-29"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046845986",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1729 du 30 d\u00e9cembre 2022 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046853734",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-30",
                    "dateDebutCible": "2023-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019461074",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2008 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000019461075",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1221177600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019700151",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 octobre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019700153",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1225238400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019917931",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 novembre 2008 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000019917932",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229126400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R541-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R541-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000046022662",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656892800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000407289",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-473 du 8 avril 2002 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000001051302",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000407289",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-473 du 8 avril 2002 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006209963",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905245",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1118793600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905246",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1118793600000,
                    "dateFin": 1475280000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033170642",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1475280000000,
                    "dateFin": 1485648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033963052",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1485648000000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D148-1",
                "148-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033170642",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033170642",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le Conseil national de la protection de l'enfance favorise la coordination des acteurs de la protection de l'enfance. A cette fin : 1\u00b0 Il propose au Gouvernement les orientations nationales de la protection de l'enfance dans le but de construire une strat\u00e9gie nationale ; 2\u00b0 Il assiste le Gouvernement en rendant des avis sur toutes les questions qui concernent la protection de l'enfance et peut de sa propre initiative proposer aux pouvoirs publics, apr\u00e8s \u00e9valuation, les mesures de nature \u00e0 am\u00e9liorer les interventions en protection de l'enfance ; 3\u00b0 Il contribue \u00e0 orienter les \u00e9tudes strat\u00e9giques, les travaux de prospective et d'\u00e9valuation men\u00e9s dans le champ de la protection de l'enfance ; 4\u00b0 Il promeut la convergence des politiques men\u00e9es au niveau local en s'appuyant sur les exp\u00e9riences conduites au niveau territorial comme \u00e0 l'\u00e9tranger ; 5\u00b0 Il formule des recommandations dans le champ de la formation initiale et continue des professionnels de la protection de l'enfance. En outre, le Conseil national de la protection de l'enfance est consult\u00e9 sur les projets de texte l\u00e9gislatif ou r\u00e9glementaire. Il peut \u00eatre saisi par le Premier ministre, le ministre charg\u00e9 des familles et de l'enfance et les autres ministres concern\u00e9s de toute question relevant de son champ de comp\u00e9tences. Il peut se saisir de toute question relative \u00e0 la protection de l'enfance.",
            "texteHtml": "<p>Le Conseil national de la protection de l'enfance favorise la coordination des acteurs de la protection de l'enfance. A cette fin : </p><p> 1\u00b0 Il propose au Gouvernement les orientations nationales de la protection de l'enfance dans le but de construire une strat\u00e9gie nationale ; </p><p> 2\u00b0 Il assiste le Gouvernement en rendant des avis sur toutes les questions qui concernent la protection de l'enfance et peut de sa propre initiative proposer aux pouvoirs publics, apr\u00e8s \u00e9valuation, les mesures de nature \u00e0 am\u00e9liorer les interventions en protection de l'enfance ; </p><p> 3\u00b0 Il contribue \u00e0 orienter les \u00e9tudes strat\u00e9giques, les travaux de prospective et d'\u00e9valuation men\u00e9s dans le champ de la protection de l'enfance ; </p><p> 4\u00b0 Il promeut la convergence des politiques men\u00e9es au niveau local en s'appuyant sur les exp\u00e9riences conduites au niveau territorial comme \u00e0 l'\u00e9tranger ; </p><p> 5\u00b0 Il formule des recommandations dans le champ de la formation initiale et continue des professionnels de la protection de l'enfance. </p><p> En outre, le Conseil national de la protection de l'enfance est consult\u00e9 sur les projets de texte l\u00e9gislatif ou r\u00e9glementaire. </p><p> Il peut \u00eatre saisi par le Premier ministre, le ministre charg\u00e9 des familles et de l'enfance et les autres ministres concern\u00e9s de toute question relevant de son champ de comp\u00e9tences. </p><p> Il peut se saisir de toute question relative \u00e0 la protection de l'enfance. </p><p></p><p></p>",
            "num": "D148-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1475280000000,
            "dateFin": 1485648000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145436",
                        "id": "LEGISCTA000006145436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-10-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Conseil sup\u00e9rieur de l'adoption et autorit\u00e9 centrale pour l'adoption internationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160875",
                        "id": "LEGISCTA000006160875",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-01",
                        "fin": "2022-12-28",
                        "titre": "Chapitre VIII : Conseil national de la protection de l'enfance et Autorit\u00e9 centrale pour l'adoption internationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160875",
                        "id": "LEGISCTA000033170652",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-12-28",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Conseil national de l'adoption, Conseil national de la protection de l'enfance et Autorit\u00e9 centrale pour l'adoption internationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160875",
                        "id": "LEGISCTA000046814723",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Autorit\u00e9 centrale pour l'adoption internationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160875",
                        "id": "LEGISCTA000046881816",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-10-01",
                        "titre": "Section 1 : Conseil sup\u00e9rieur de l'adoption",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178320",
                        "id": "LEGISCTA000006178320",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-01",
                        "fin": "2022-12-28",
                        "titre": "Section 1 : Conseil national de la protection de l'enfance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178320",
                        "id": "LEGISCTA000033170650",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-12-28",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Conseil national de la protection de l'enfance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178320",
                        "id": "LEGISCTA000046814720",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905245",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178320",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046814720",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Conseil national de la protection de l'enfance",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre VIII : Conseil national de la protection de l'enfance et Autorit\u00e9 centrale pour l'adoption internationale &gt; Section 1 : Conseil national de la protection de l'enfance",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033170642",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033166541",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1284 du 29 septembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033167335",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-09-30",
                    "dateSignaTexte": "2016-09-29",
                    "dateDebutCible": "2016-10-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019461074",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2008 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000019461075",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1221177600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019700151",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 octobre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019700153",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1225238400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019917931",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 novembre 2008 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000019917932",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229126400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R541-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R541-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000046022662",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656892800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000407289",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-473 du 8 avril 2002 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000001051302",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000407289",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-473 du 8 avril 2002 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006209963",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905245",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1118793600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905246",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1118793600000,
                    "dateFin": 1475280000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033170642",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1475280000000,
                    "dateFin": 1485648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033963052",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1485648000000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D148-1",
                "148-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006905246",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006905246",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le Conseil sup\u00e9rieur de l'adoption cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l'article L. 148-1 est plac\u00e9 aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 de la famille. Il comprend trente membres : 1\u00b0 Un s\u00e9nateur d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ; un d\u00e9put\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ; deux pr\u00e9sidents de conseils g\u00e9n\u00e9raux d\u00e9sign\u00e9s par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France. 2\u00b0 Deux repr\u00e9sentants du ministre de la justice ; un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la famille ; un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ; deux repr\u00e9sentants du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res dont un repr\u00e9sentant de la mission de l'adoption internationale. 3\u00b0 Trois magistrats d\u00e9sign\u00e9s par le ministre de la justice ; deux directeurs d\u00e9partementaux des affaires sanitaires et sociales d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la famille ; deux repr\u00e9sentants des services d'action sociale et de sant\u00e9 des d\u00e9partements d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la famille. 4\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des associations de familles adoptives repr\u00e9sentatives au niveau national ; un repr\u00e9sentant des associations de personnes adopt\u00e9es repr\u00e9sentatives au niveau national ; un repr\u00e9sentant des associations de pupilles et anciens pupilles de l'Etat repr\u00e9sentatives au niveau national ; un repr\u00e9sentant du service social d'aide aux \u00e9migrants ; deux repr\u00e9sentants des organismes autoris\u00e9s ou habilit\u00e9s pour l'adoption. Ces repr\u00e9sentants sont d\u00e9sign\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre de la justice, du ministre charg\u00e9 de la famille et du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res. 5\u00b0 Six personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es en raison de leurs titres ou des travaux par lesquels elles ont contribu\u00e9 \u00e0 la connaissance de l'adoption, d\u00e9sign\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre de la justice, du ministre charg\u00e9 de la famille et du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res. Les personnes d\u00e9sign\u00e9es en vertu des 3\u00b0 , 4\u00b0 et 5\u00b0 le sont pour trois ans. Leur mandat peut \u00eatre renouvel\u00e9 deux fois.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le Conseil sup\u00e9rieur de l'adoption cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l'article L. 148-1 est plac\u00e9 aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 de la famille. Il comprend trente membres :<p></p><p></p>   1\u00b0 Un s\u00e9nateur d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ;<p></p><p></p>   un d\u00e9put\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ;<p></p><p></p>   deux pr\u00e9sidents de conseils g\u00e9n\u00e9raux d\u00e9sign\u00e9s par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France.<p></p><p></p>   2\u00b0 Deux repr\u00e9sentants du ministre de la justice ;<p></p><p></p>   un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la famille ;<p></p><p></p>   un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ;<p></p><p></p>   deux repr\u00e9sentants du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res dont un repr\u00e9sentant de la mission de l'adoption internationale.<p></p><p></p>   3\u00b0 Trois magistrats d\u00e9sign\u00e9s par le ministre de la justice ;<p></p><p></p>   deux directeurs d\u00e9partementaux des affaires sanitaires et sociales d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la famille ;<p></p><p></p>   deux repr\u00e9sentants des services d'action sociale et de sant\u00e9 des d\u00e9partements d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la famille.<p></p><p></p>   4\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des associations de familles adoptives repr\u00e9sentatives au niveau national ;<p></p><p></p>   un repr\u00e9sentant des associations de personnes adopt\u00e9es repr\u00e9sentatives au niveau national ;<p></p><p></p>   un repr\u00e9sentant des associations de pupilles et anciens pupilles de l'Etat repr\u00e9sentatives au niveau national ;<p></p><p></p>   un repr\u00e9sentant du service social d'aide aux \u00e9migrants ;<p></p><p></p>   deux repr\u00e9sentants des organismes autoris\u00e9s ou habilit\u00e9s pour l'adoption.<p></p><p></p>   Ces repr\u00e9sentants sont d\u00e9sign\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre de la justice, du ministre charg\u00e9 de la famille et du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res.<p></p><p></p>   5\u00b0 Six personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es en raison de leurs titres ou des travaux par lesquels elles ont contribu\u00e9 \u00e0 la connaissance de l'adoption, d\u00e9sign\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre de la justice, du ministre charg\u00e9 de la famille et du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res.<p></p><p></p>   Les personnes d\u00e9sign\u00e9es en vertu des 3\u00b0 , 4\u00b0 et 5\u00b0 le sont pour trois ans. Leur mandat peut \u00eatre renouvel\u00e9 deux fois.<p></p>",
            "num": "D148-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1118793600000,
            "dateFin": 1475280000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145436",
                        "id": "LEGISCTA000006145436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-10-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Conseil sup\u00e9rieur de l'adoption et autorit\u00e9 centrale pour l'adoption internationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160875",
                        "id": "LEGISCTA000006160875",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-01",
                        "fin": "2022-12-28",
                        "titre": "Chapitre VIII : Conseil national de la protection de l'enfance et Autorit\u00e9 centrale pour l'adoption internationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160875",
                        "id": "LEGISCTA000033170652",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-12-28",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Conseil national de l'adoption, Conseil national de la protection de l'enfance et Autorit\u00e9 centrale pour l'adoption internationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160875",
                        "id": "LEGISCTA000046814723",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Autorit\u00e9 centrale pour l'adoption internationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160875",
                        "id": "LEGISCTA000046881816",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-10-01",
                        "titre": "Section 1 : Conseil sup\u00e9rieur de l'adoption",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178320",
                        "id": "LEGISCTA000006178320",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-01",
                        "fin": "2022-12-28",
                        "titre": "Section 1 : Conseil national de la protection de l'enfance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178320",
                        "id": "LEGISCTA000033170650",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-12-28",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Conseil national de la protection de l'enfance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178320",
                        "id": "LEGISCTA000046814720",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905245",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178320",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046814720",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Conseil national de la protection de l'enfance",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre VIII : Conseil national de la protection de l'enfance et Autorit\u00e9 centrale pour l'adoption internationale &gt; Section 1 : Conseil national de la protection de l'enfance",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006905246",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-06-14 art. 2 JORF 15 juin 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019461074",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2008 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000019461075",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1221177600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019700151",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 octobre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019700153",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1225238400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019917931",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 novembre 2008 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000019917932",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229126400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L148-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L148-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796704",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R541-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R541-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000046022662",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656892800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000407289",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-473 du 8 avril 2002 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000001051302",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000407289",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-473 du 8 avril 2002 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006209963",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905245",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1118793600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905246",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1118793600000,
                    "dateFin": 1475280000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033170642",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1475280000000,
                    "dateFin": 1485648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033963052",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1485648000000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D148-1",
                "148-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006905245",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006905245",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le Conseil sup\u00e9rieur de l'adoption pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 148-1 comprend trente membres : 1\u00b0 Un s\u00e9nateur d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ; un d\u00e9put\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ; deux pr\u00e9sidents de conseils g\u00e9n\u00e9raux d\u00e9sign\u00e9s par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France. 2\u00b0 Deux repr\u00e9sentants du ministre de la justice ; un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la famille ; un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ; deux repr\u00e9sentants du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res dont un repr\u00e9sentant de la mission de l'adoption internationale. 3\u00b0 Trois magistrats d\u00e9sign\u00e9s par le ministre de la justice ; deux directeurs d\u00e9partementaux des affaires sanitaires et sociales d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la famille ; deux repr\u00e9sentants des services d'action sociale et de sant\u00e9 des d\u00e9partements d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la famille. 4\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des associations de familles adoptives repr\u00e9sentatives au niveau national ; un repr\u00e9sentant des associations de personnes adopt\u00e9es repr\u00e9sentatives au niveau national ; un repr\u00e9sentant des associations de pupilles et anciens pupilles de l'Etat repr\u00e9sentatives au niveau national ; un repr\u00e9sentant du service social d'aide aux \u00e9migrants ; deux repr\u00e9sentants des organismes autoris\u00e9s ou habilit\u00e9s pour l'adoption. Ces repr\u00e9sentants sont d\u00e9sign\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre de la justice, du ministre charg\u00e9 de la famille et du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res. 5\u00b0 Six personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es en raison de leurs titres ou des travaux par lesquels elles ont contribu\u00e9 \u00e0 la connaissance de l'adoption, d\u00e9sign\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre de la justice, du ministre charg\u00e9 de la famille et du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res. Les personnes d\u00e9sign\u00e9es en vertu des 3\u00b0 , 4\u00b0 et 5\u00b0 le sont pour trois ans. Leur mandat peut \u00eatre renouvel\u00e9 deux fois.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le Conseil sup\u00e9rieur de l'adoption pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 148-1 comprend trente membres :<p></p><p></p>   1\u00b0 Un s\u00e9nateur d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ;<p></p><p></p>   un d\u00e9put\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale ;<p></p><p></p>   deux pr\u00e9sidents de conseils g\u00e9n\u00e9raux d\u00e9sign\u00e9s par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France.<p></p><p></p>   2\u00b0 Deux repr\u00e9sentants du ministre de la justice ;<p></p><p></p>   un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la famille ;<p></p><p></p>   un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ;<p></p><p></p>   deux repr\u00e9sentants du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res dont un repr\u00e9sentant de la mission de l'adoption internationale.<p></p><p></p>   3\u00b0 Trois magistrats d\u00e9sign\u00e9s par le ministre de la justice ;<p></p><p></p>   deux directeurs d\u00e9partementaux des affaires sanitaires et sociales d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la famille ;<p></p><p></p>   deux repr\u00e9sentants des services d'action sociale et de sant\u00e9 des d\u00e9partements d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la famille.<p></p><p></p>   4\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des associations de familles adoptives repr\u00e9sentatives au niveau national ;<p></p><p></p>   un repr\u00e9sentant des associations de personnes adopt\u00e9es repr\u00e9sentatives au niveau national ;<p></p><p></p>   un repr\u00e9sentant des associations de pupilles et anciens pupilles de l'Etat repr\u00e9sentatives au niveau national ;<p></p><p></p>   un repr\u00e9sentant du service social d'aide aux \u00e9migrants ;<p></p><p></p>   deux repr\u00e9sentants des organismes autoris\u00e9s ou habilit\u00e9s pour l'adoption.<p></p><p></p>   Ces repr\u00e9sentants sont d\u00e9sign\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre de la justice, du ministre charg\u00e9 de la famille et du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res.<p></p><p></p>   5\u00b0 Six personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es en raison de leurs titres ou des travaux par lesquels elles ont contribu\u00e9 \u00e0 la connaissance de l'adoption, d\u00e9sign\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre de la justice, du ministre charg\u00e9 de la famille et du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res.<p></p><p></p>   Les personnes d\u00e9sign\u00e9es en vertu des 3\u00b0 , 4\u00b0 et 5\u00b0 le sont pour trois ans. Leur mandat peut \u00eatre renouvel\u00e9 deux fois.<p></p>",
            "num": "D148-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1098748800000,
            "dateFin": 1118793600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145436",
                        "id": "LEGISCTA000006145436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-10-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Conseil sup\u00e9rieur de l'adoption et autorit\u00e9 centrale pour l'adoption internationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160875",
                        "id": "LEGISCTA000006160875",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-01",
                        "fin": "2022-12-28",
                        "titre": "Chapitre VIII : Conseil national de la protection de l'enfance et Autorit\u00e9 centrale pour l'adoption internationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160875",
                        "id": "LEGISCTA000033170652",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-12-28",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Conseil national de l'adoption, Conseil national de la protection de l'enfance et Autorit\u00e9 centrale pour l'adoption internationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160875",
                        "id": "LEGISCTA000046814723",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Autorit\u00e9 centrale pour l'adoption internationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160875",
                        "id": "LEGISCTA000046881816",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-10-01",
                        "titre": "Section 1 : Conseil sup\u00e9rieur de l'adoption",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178320",
                        "id": "LEGISCTA000006178320",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-01",
                        "fin": "2022-12-28",
                        "titre": "Section 1 : Conseil national de la protection de l'enfance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178320",
                        "id": "LEGISCTA000033170650",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-12-28",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Conseil national de la protection de l'enfance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178320",
                        "id": "LEGISCTA000046814720",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905245",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178320",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046814720",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Conseil national de la protection de l'enfance",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre VIII : Conseil sup\u00e9rieur de l'adoption et autorit\u00e9 centrale pour l'adoption internationale &gt; Section 1 : Conseil sup\u00e9rieur de l'adoption",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006905245",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019461074",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2008 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000019461075",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1221177600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019700151",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 octobre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019700153",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1225238400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019917931",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 novembre 2008 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000019917932",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229126400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L148-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L148-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796704",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R541-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R541-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000046022662",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656892800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000407289",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-473 du 8 avril 2002 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000001051302",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000407289",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-473 du 8 avril 2002 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006209963",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905245",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1118793600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905246",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1118793600000,
                    "dateFin": 1475280000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033170642",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1475280000000,
                    "dateFin": 1485648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033963052",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1485648000000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D148-1",
                "148-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}