{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047804080",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les membres de la commission ont voix d\u00e9lib\u00e9rative, \u00e0 l'exception de ceux mentionn\u00e9s au 8\u00b0 de l'article R. 241-24 , qui n'ont que voix consultative. Chaque membre ayant voix d\u00e9lib\u00e9rative dispose d'une voix, \u00e0 l'exception du membre mentionn\u00e9 au a du 2\u00b0 du m\u00eame article qui dispose de deux voix. La commission ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la section locale ou sp\u00e9cialis\u00e9e d\u00e9lib\u00e8re valablement si le quorum de 50 % de ses membres est atteint. A d\u00e9faut, elle d\u00e9lib\u00e8re valablement sans quorum \u00e0 quinzaine. Ses d\u00e9cisions sont prises \u00e0 la majorit\u00e9 simple, et, en cas de partage des voix, la voix du pr\u00e9sident est pr\u00e9pond\u00e9rante. Cependant, lorsque la d\u00e9cision porte sur l'attribution de la prestation de compensation, les voix sont pond\u00e9r\u00e9es en fonction de la r\u00e8gle suivante : lorsque le nombre N1 des membres pr\u00e9sents de la commission qui repr\u00e9sentent le d\u00e9partement est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au nombre N2 des voix dont disposent les autres membres pr\u00e9sents ayant voix d\u00e9lib\u00e9rative, un coefficient X \u00e9gal \u00e0 (N2 + 1)/ N1 est appliqu\u00e9 aux voix des repr\u00e9sentants du d\u00e9partement. Dans cette hypoth\u00e8se, la voix du pr\u00e9sident n'est jamais pr\u00e9pond\u00e9rante.",
            "texteHtml": "<p>Les membres de la commission ont voix d\u00e9lib\u00e9rative, \u00e0 l'exception de ceux mentionn\u00e9s au 8\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006905726&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 241-24</a>, qui n'ont que voix consultative. Chaque membre ayant voix d\u00e9lib\u00e9rative dispose d'une voix, \u00e0 l'exception du membre mentionn\u00e9 au a du 2\u00b0 du m\u00eame article qui dispose de deux voix.</p><p>La commission ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la section locale ou sp\u00e9cialis\u00e9e d\u00e9lib\u00e8re valablement si le quorum de 50 % de ses membres est atteint. A d\u00e9faut, elle d\u00e9lib\u00e8re valablement sans quorum \u00e0 quinzaine. Ses d\u00e9cisions sont prises \u00e0 la majorit\u00e9 simple, et, en cas de partage des voix, la voix du pr\u00e9sident est pr\u00e9pond\u00e9rante.</p><p>Cependant, lorsque la d\u00e9cision porte sur l'attribution de la prestation de compensation, les voix sont pond\u00e9r\u00e9es en fonction de la r\u00e8gle suivante : lorsque le nombre N1 des membres pr\u00e9sents de la commission qui repr\u00e9sentent le d\u00e9partement est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au nombre N2 des voix dont disposent les autres membres pr\u00e9sents ayant voix d\u00e9lib\u00e9rative, un coefficient X \u00e9gal \u00e0 (N2 + 1)/ N1 est appliqu\u00e9 aux voix des repr\u00e9sentants du d\u00e9partement. Dans cette hypoth\u00e8se, la voix du pr\u00e9sident n'est jamais pr\u00e9pond\u00e9rante.</p><p></p>",
            "num": "R241-27",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1688860800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 715827880,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145440",
                        "id": "LEGISCTA000006145440",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier bis : Commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160893",
                        "id": "LEGISCTA000006160893",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037540661",
                        "id": "LEGISCTA000037544104",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905729",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037540661",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037544104",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre IV : Personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre Ier bis : Commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047804080",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047799929",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-575 du 6 juillet 2023 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047802182",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-07-08",
                    "dateSignaTexte": "2023-07-06",
                    "dateDebutCible": "2023-07-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R241-24",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R241-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905726",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494460800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R241-28 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R241-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000047961863",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R532-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R532-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033326970",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477872000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000041421081",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905729",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1135036800000,
                    "dateFin": 1313712000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024479452",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1313712000000,
                    "dateFin": 1356048000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026803417",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1356048000000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037551569",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1688860800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047804080",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1688860800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R241-27",
                "241-27"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000037551569",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000037551569",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les membres de la commission ont voix d\u00e9lib\u00e9rative, \u00e0 l'exception de ceux mentionn\u00e9s au 8\u00b0 de l'article R. 241-24 , qui n'ont que voix consultative. La commission ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la section locale ou sp\u00e9cialis\u00e9e d\u00e9lib\u00e8re valablement si le quorum de 50 % de ses membres est atteint. A d\u00e9faut, elle d\u00e9lib\u00e8re valablement sans quorum \u00e0 quinzaine. Ses d\u00e9cisions sont prises \u00e0 la majorit\u00e9 simple, et, en cas de partage des voix, la voix du pr\u00e9sident est pr\u00e9pond\u00e9rante. Cependant, lorsque la d\u00e9cision porte sur l'attribution de la prestation de compensation, les voix sont pond\u00e9r\u00e9es en fonction de la r\u00e8gle suivante : lorsque le nombre N1 des membres pr\u00e9sents de la commission qui repr\u00e9sentent le d\u00e9partement est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au nombre N2 des autres membres pr\u00e9sents ayant voix d\u00e9lib\u00e9rative, un coefficient X \u00e9gal \u00e0 (N2 + 1)/ N1 est appliqu\u00e9 aux voix des repr\u00e9sentants du d\u00e9partement. Dans cette hypoth\u00e8se, la voix du pr\u00e9sident n'est jamais pr\u00e9pond\u00e9rante.",
            "texteHtml": "<p>Les membres de la commission ont voix d\u00e9lib\u00e9rative, \u00e0 l'exception de ceux mentionn\u00e9s au 8\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006905726&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 241-24</a>, qui n'ont que voix consultative. </p><p>La commission ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la section locale ou sp\u00e9cialis\u00e9e d\u00e9lib\u00e8re valablement si le quorum de 50 % de ses membres est atteint. A d\u00e9faut, elle d\u00e9lib\u00e8re valablement sans quorum \u00e0 quinzaine. Ses d\u00e9cisions sont prises \u00e0 la majorit\u00e9 simple, et, en cas de partage des voix, la voix du pr\u00e9sident est pr\u00e9pond\u00e9rante. </p><p>Cependant, lorsque la d\u00e9cision porte sur l'attribution de la prestation de compensation, les voix sont pond\u00e9r\u00e9es en fonction de la r\u00e8gle suivante : lorsque le nombre N1 des membres pr\u00e9sents de la commission qui repr\u00e9sentent le d\u00e9partement est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au nombre N2 des autres membres pr\u00e9sents ayant voix d\u00e9lib\u00e9rative, un coefficient X \u00e9gal \u00e0 (N2 + 1)/ N1 est appliqu\u00e9 aux voix des repr\u00e9sentants du d\u00e9partement. Dans cette hypoth\u00e8se, la voix du pr\u00e9sident n'est jamais pr\u00e9pond\u00e9rante.</p>",
            "num": "R241-27",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 1688860800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 715827880,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145440",
                        "id": "LEGISCTA000006145440",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier bis : Commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160893",
                        "id": "LEGISCTA000006160893",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037540661",
                        "id": "LEGISCTA000037544104",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905729",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037540661",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037544104",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre IV : Personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre Ier bis : Commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037551569",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037538405",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-928 du 29 octobre 2018 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037539438",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-10-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-10-29",
                    "dateDebutCible": "2018-10-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R241-24",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R241-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905726",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494460800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R241-28 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R241-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000047961863",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R532-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R532-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033326970",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477872000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000041421081",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905729",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1135036800000,
                    "dateFin": 1313712000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024479452",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1313712000000,
                    "dateFin": 1356048000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026803417",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1356048000000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037551569",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1688860800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047804080",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1688860800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R241-27",
                "241-27"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000026803417",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000026803417",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les membres de la commission ont voix d\u00e9lib\u00e9rative, \u00e0 l'exception de ceux mentionn\u00e9s au 8\u00b0 de l'article R. 241-24 , qui n'ont que voix consultative. La commission ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la section locale ou sp\u00e9cialis\u00e9e d\u00e9lib\u00e8re valablement si le quorum de 50 % de ses membres est atteint. A d\u00e9faut, elle d\u00e9lib\u00e8re valablement sans quorum \u00e0 quinzaine. Ses d\u00e9cisions sont prises \u00e0 la majorit\u00e9 simple, et, en cas de partage des voix, la voix du pr\u00e9sident est pr\u00e9pond\u00e9rante. Cependant, lorsque la d\u00e9cision porte sur l'attribution de la prestation de compensation, les voix sont pond\u00e9r\u00e9es en fonction de la r\u00e8gle suivante : lorsque le nombre N1 des membres pr\u00e9sents de la commission qui repr\u00e9sentent le d\u00e9partement est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au nombre N2 des autres membres pr\u00e9sents ayant voix d\u00e9lib\u00e9rative, un coefficient X \u00e9gal \u00e0 (N2 + 1)/ N1 est appliqu\u00e9 aux voix des repr\u00e9sentants du d\u00e9partement. Dans cette hypoth\u00e8se, la voix du pr\u00e9sident n'est jamais pr\u00e9pond\u00e9rante.",
            "texteHtml": "<p>Les membres de la commission ont voix d\u00e9lib\u00e9rative, \u00e0 l'exception de ceux mentionn\u00e9s au 8\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006905726&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 241-24</a>, qui n'ont que voix consultative. </p><p>La commission ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la section locale ou sp\u00e9cialis\u00e9e d\u00e9lib\u00e8re valablement si le quorum de 50 % de ses membres est atteint. A d\u00e9faut, elle d\u00e9lib\u00e8re valablement sans quorum \u00e0 quinzaine. Ses d\u00e9cisions sont prises \u00e0 la majorit\u00e9 simple, et, en cas de partage des voix, la voix du pr\u00e9sident est pr\u00e9pond\u00e9rante. </p><p>Cependant, lorsque la d\u00e9cision porte sur l'attribution de la prestation de compensation, les voix sont pond\u00e9r\u00e9es en fonction de la r\u00e8gle suivante : lorsque le nombre N1 des membres pr\u00e9sents de la commission qui repr\u00e9sentent le d\u00e9partement est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au nombre N2 des autres membres pr\u00e9sents ayant voix d\u00e9lib\u00e9rative, un coefficient X \u00e9gal \u00e0 (N2 + 1)/ N1 est appliqu\u00e9 aux voix des repr\u00e9sentants du d\u00e9partement. Dans cette hypoth\u00e8se, la voix du pr\u00e9sident n'est jamais pr\u00e9pond\u00e9rante.</p>",
            "num": "R241-27",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1356048000000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145440",
                        "id": "LEGISCTA000006145440",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier bis : Commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160893",
                        "id": "LEGISCTA000006160893",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905729",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006160893",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006160893",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier bis : Commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre IV : Personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre Ier bis : Commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026803417",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026795509",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1414\n du 18 d\u00e9cembre 2012 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000026796526",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-12-20",
                    "dateSignaTexte": "2012-12-18",
                    "dateDebutCible": "2012-12-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R241-24",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R241-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905726",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494460800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R241-28 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R241-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000047961863",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R532-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R532-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033326970",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477872000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000041421081",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905729",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1135036800000,
                    "dateFin": 1313712000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024479452",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1313712000000,
                    "dateFin": 1356048000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026803417",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1356048000000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037551569",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1688860800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047804080",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1688860800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R241-27",
                "241-27"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024479452",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024479452",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les membres de la commission ont voix d\u00e9lib\u00e9rative, \u00e0 l'exception de ceux mentionn\u00e9s au 8\u00b0 de l'article R. 241-24 , qui n'ont que voix consultative. La commission d\u00e9lib\u00e8re valablement si le quorum de 50 % de ses membres est atteint. A d\u00e9faut, elle d\u00e9lib\u00e8re valablement sans quorum \u00e0 quinzaine. Ses d\u00e9cisions sont prises \u00e0 la majorit\u00e9 simple, et, en cas de partage des voix, la voix du pr\u00e9sident est pr\u00e9pond\u00e9rante. Cependant, lorsque la d\u00e9cision porte sur l'attribution de la prestation de compensation, les voix sont pond\u00e9r\u00e9es en fonction de la r\u00e8gle suivante : lorsque le nombre N1 des membres pr\u00e9sents de la commission qui repr\u00e9sentent le d\u00e9partement est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au nombre N2 des autres membres pr\u00e9sents ayant voix d\u00e9lib\u00e9rative, un coefficient X \u00e9gal \u00e0 (N2 + 1)/ N1 est appliqu\u00e9 aux voix des repr\u00e9sentants du d\u00e9partement. Dans cette hypoth\u00e8se, la voix du pr\u00e9sident n'est jamais pr\u00e9pond\u00e9rante.",
            "texteHtml": "<p>Les membres de la commission ont voix d\u00e9lib\u00e9rative, \u00e0 l'exception de ceux mentionn\u00e9s au 8\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006905726&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 241-24</a>, qui n'ont que voix consultative. </p><p>La commission d\u00e9lib\u00e8re valablement si le quorum de 50 % de ses membres est atteint. A d\u00e9faut, elle d\u00e9lib\u00e8re valablement sans quorum \u00e0 quinzaine. Ses d\u00e9cisions sont prises \u00e0 la majorit\u00e9 simple, et, en cas de partage des voix, la voix du pr\u00e9sident est pr\u00e9pond\u00e9rante. </p><p>Cependant, lorsque la d\u00e9cision porte sur l'attribution de la prestation de compensation, les voix sont pond\u00e9r\u00e9es en fonction de la r\u00e8gle suivante : lorsque le nombre N1 des membres pr\u00e9sents de la commission qui repr\u00e9sentent le d\u00e9partement est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au nombre N2 des autres membres pr\u00e9sents ayant voix d\u00e9lib\u00e9rative, un coefficient X \u00e9gal \u00e0 (N2 + 1)/ N1 est appliqu\u00e9 aux voix des repr\u00e9sentants du d\u00e9partement. Dans cette hypoth\u00e8se, la voix du pr\u00e9sident n'est jamais pr\u00e9pond\u00e9rante.</p>",
            "num": "R241-27",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1313712000000,
            "dateFin": 1356048000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145440",
                        "id": "LEGISCTA000006145440",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier bis : Commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160893",
                        "id": "LEGISCTA000006160893",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905729",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006160893",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006160893",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier bis : Commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre IV : Personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre Ier bis : Commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024479452",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024476895",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-974\n du 16 ao\u00fbt 2011 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024479276",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-08-18",
                    "dateSignaTexte": "2011-08-16",
                    "dateDebutCible": "2011-08-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R241-24",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R241-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905726",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494460800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R241-28 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R241-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000047961863",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R532-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R532-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033326970",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477872000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000041421081",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905729",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1135036800000,
                    "dateFin": 1313712000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024479452",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1313712000000,
                    "dateFin": 1356048000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026803417",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1356048000000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037551569",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1688860800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047804080",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1688860800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R241-27",
                "241-27"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006905729",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006905729",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les membres de la commission ont voix d\u00e9lib\u00e9rative, \u00e0 l'exception de ceux mentionn\u00e9s au 8\u00b0 de l'article R. 241-14 (1), qui n'ont que voix consultative. La commission d\u00e9lib\u00e8re valablement si le quorum de 50 % de ses membres est atteint. A d\u00e9faut, elle d\u00e9lib\u00e8re valablement sans quorum \u00e0 quinzaine. Ses d\u00e9cisions sont prises \u00e0 la majorit\u00e9 simple, et, en cas de partage des voix, la voix du pr\u00e9sident est pr\u00e9pond\u00e9rante. Cependant, lorsque la d\u00e9cision porte sur l'attribution de la prestation de compensation, les voix sont pond\u00e9r\u00e9es en fonction de la r\u00e8gle suivante : lorsque le nombre N1 des membres pr\u00e9sents de la commission qui repr\u00e9sentent le d\u00e9partement est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au nombre N2 des autres membres pr\u00e9sents ayant voix d\u00e9lib\u00e9rative, un coefficient X \u00e9gal \u00e0 (N2 + 1)/N1 est appliqu\u00e9 aux voix des repr\u00e9sentants du d\u00e9partement. Dans cette hypoth\u00e8se, la voix du pr\u00e9sident n'est jamais pr\u00e9pond\u00e9rante.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les membres de la commission ont voix d\u00e9lib\u00e9rative, \u00e0 l'exception de ceux mentionn\u00e9s au 8\u00b0 de l'article R. 241-14 (1), qui n'ont que voix consultative.<p></p><p></p>   La commission d\u00e9lib\u00e8re valablement si le quorum de 50 % de ses membres est atteint. A d\u00e9faut, elle d\u00e9lib\u00e8re valablement sans quorum \u00e0 quinzaine. Ses d\u00e9cisions sont prises \u00e0 la majorit\u00e9 simple, et, en cas de partage des voix, la voix du pr\u00e9sident est pr\u00e9pond\u00e9rante.<p></p><p></p>   Cependant, lorsque la d\u00e9cision porte sur l'attribution de la prestation de compensation, les voix sont pond\u00e9r\u00e9es en fonction de la r\u00e8gle suivante : lorsque le nombre N1 des membres pr\u00e9sents de la commission qui repr\u00e9sentent le d\u00e9partement est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au nombre N2 des autres membres pr\u00e9sents ayant voix d\u00e9lib\u00e9rative, un coefficient X \u00e9gal \u00e0 (N2 + 1)/N1 est appliqu\u00e9 aux voix des repr\u00e9sentants du d\u00e9partement. Dans cette hypoth\u00e8se, la voix du pr\u00e9sident n'est jamais pr\u00e9pond\u00e9rante.<p></p>",
            "num": "R241-27",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1135036800000,
            "dateFin": 1313712000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145440",
                        "id": "LEGISCTA000006145440",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier bis : Commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160893",
                        "id": "LEGISCTA000006160893",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905729",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006160893",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006160893",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier bis : Commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre IV : Personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre Ier bis : Commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006905729",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "(1) : il s'agit du 8\u00b0 de l'art. R241-24 et non du 8\u00b0 de l'art. R241-14.",
            "notaHtml": "<p> (1) : il s'agit du 8\u00b0 de l'art. R241-24 et non du 8\u00b0 de l'art. R241-14.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000263745",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1589 du 19 d\u00e9cembre 2005 - art. 1 () JORF 20 d\u00e9cembre 2005",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006247482",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-12-20",
                    "dateSignaTexte": "2005-12-19",
                    "dateDebutCible": "2005-12-20"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R241-14 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R241-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905705",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R241-28 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R241-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000047961863",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R532-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R532-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033326970",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477872000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000041421081",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905729",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1135036800000,
                    "dateFin": 1313712000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024479452",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1313712000000,
                    "dateFin": 1356048000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026803417",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1356048000000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037551569",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1688860800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047804080",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1688860800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R241-27",
                "241-27"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}