{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018533938",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'inscription des salari\u00e9s r\u00e9cemment embauch\u00e9s sur le registre sp\u00e9cial des salari\u00e9s soumis \u00e0 un r\u00e9gime particulier de repos hebdomadaire est obligatoire apr\u00e8s un d\u00e9lai de six jours. Jusqu'\u00e0 l'expiration de ce d\u00e9lai, et \u00e0 d\u00e9faut d'inscription sur le registre, l'inspection du travail ne peut r\u00e9clamer qu'un cahier r\u00e9guli\u00e8rement tenu portant l'indication du nom et la date d'embauche des salari\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p><br/>L'inscription des salari\u00e9s r\u00e9cemment embauch\u00e9s sur le registre sp\u00e9cial des salari\u00e9s soumis \u00e0 un r\u00e9gime particulier de repos hebdomadaire est obligatoire apr\u00e8s un d\u00e9lai de six jours.<br/> Jusqu'\u00e0 l'expiration de ce d\u00e9lai, et \u00e0 d\u00e9faut d'inscription sur le registre, l'inspection du travail ne peut r\u00e9clamer qu'un cahier r\u00e9guli\u00e8rement tenu portant l'indication du nom et la date d'embauche des salari\u00e9s.</p>",
            "num": "R3172-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486355",
                        "id": "LEGISCTA000018534660",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486357",
                        "id": "LEGISCTA000018534658",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Contr\u00f4le de la dur\u00e9e du travail et des repos ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018487064",
                        "id": "LEGISCTA000018533994",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Contr\u00f4le du repos hebdomadaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018487120",
                        "id": "LEGISCTA000018533944",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018487126",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018487120",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018533944",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Contr\u00f4le du repos hebdomadaire",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale  &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s  &gt; Titre VII : Contr\u00f4le de la dur\u00e9e du travail et des repos  &gt; Chapitre II : Contr\u00f4le du repos hebdomadaire",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018533938",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R221-10 al 4 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R221-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000018513678",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018533938",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R3172-3",
                "3172-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}