{
    "cid": "LEGIARTI000043340999",
    "num": "L1243-15",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE LEGISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023706480",
                        "id": "LEGISCTA000023706480",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023068935",
                        "id": "LEGISCTA000023086517",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : LES PRINCIPES DIRECTEURS  DE L'ORGANISATION DES TRANSPORTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069004",
                        "id": "LEGISCTA000023086363",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : L'ORGANISATION PROPRE  A CERTAINES PARTIES DU TERRITOIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069293",
                        "id": "LEGISCTA000023085741",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Chapitre III : Dispositions propres \u00e0 l'agglom\u00e9ration lyonnaise ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043340961",
                        "id": "LEGISCTA000043341018",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section  4 : R\u00e8gles financi\u00e8res applicables \u00e0 l'autorit\u00e9 organisatrice des mobilit\u00e9s des territoires lyonnais ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043340997",
                        "id": "LEGISCTA000043341060",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000043341112",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043339522",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-408 du 8 avril 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043340588",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2021-04-08",
                    "dateDebutCible": "2021-04-10"
                }
            ],
            "num": "L1243-15",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les membres de l'autorit\u00e9 organisatrice des mobilit\u00e9s des territoires lyonnais, \u00e0 l'exception de la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, se prononcent \u00e0 l'unanimit\u00e9 sur le montant des participations financi\u00e8res annuelles, qui ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 celui des participations minimales mentionn\u00e9es au quatri\u00e8me alin\u00e9a. Ces participations minimales sont dues m\u00eame en l'absence d'accord sur les participations annuelles. En cas de d\u00e9ficit impr\u00e9vu, la charge financi\u00e8re est r\u00e9partie entre les membres autres que la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes en proportion de leurs participations respectives. Ces participations ont le caract\u00e8re d'une d\u00e9pense obligatoire. Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat fixe les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article et notamment le montant des participations minimales des membres autres que la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes et les communaut\u00e9s de communes.",
            "texteHtml": "<p>Les membres de l'autorit\u00e9 organisatrice des mobilit\u00e9s des territoires lyonnais, \u00e0 l'exception de la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, se prononcent \u00e0 l'unanimit\u00e9 sur le montant des participations financi\u00e8res annuelles, qui ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 celui des participations minimales mentionn\u00e9es au quatri\u00e8me alin\u00e9a. Ces participations minimales sont dues m\u00eame en l'absence d'accord sur les participations annuelles.<br/><br/>\n En cas de d\u00e9ficit impr\u00e9vu, la charge financi\u00e8re est r\u00e9partie entre les membres autres que la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes en proportion de leurs participations respectives.<br/><br/>\n Ces participations ont le caract\u00e8re d'une d\u00e9pense obligatoire.<br/><br/>\n Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat fixe les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article et notamment le montant des participations minimales des membres autres que la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes et les communaut\u00e9s de communes.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2022-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}