{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042808014",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Quelle que soit leur nationalit\u00e9, les membres de famille qui r\u00e9sident avec le citoyen de l'Union europ\u00e9enne mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article L. 233-1 acqui\u00e8rent un droit au s\u00e9jour permanent sur le territoire fran\u00e7ais avant l'\u00e9coulement de la p\u00e9riode ininterrompue de cinq ans de s\u00e9jour r\u00e9gulier pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 234-1 dans les cas suivants : 1\u00b0 Le travailleur b\u00e9n\u00e9ficie lui-m\u00eame du droit au s\u00e9jour permanent en application des articles R. 234-4 et R. 234-5 ; 2\u00b0 Le travailleur d\u00e9c\u00e8de alors qu'il exer\u00e7ait encore une activit\u00e9 professionnelle en France et qu'il y a s\u00e9journ\u00e9 de fa\u00e7on r\u00e9guli\u00e8re et continue depuis plus de deux ans ; 3\u00b0 Le travailleur d\u00e9c\u00e8de alors qu'il exer\u00e7ait encore une activit\u00e9 professionnelle en France \u00e0 la suite d'un accident du travail ou d'une maladie professionnelle ; 4\u00b0 Le conjoint du travailleur d\u00e9c\u00e9d\u00e9 a perdu la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise \u00e0 la suite de son mariage avec ce travailleur.",
            "texteHtml": "<p><br/>Quelle que soit leur nationalit\u00e9, les membres de famille qui r\u00e9sident avec le citoyen de l'Union europ\u00e9enne mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article L. 233-1 acqui\u00e8rent un droit au s\u00e9jour permanent sur le territoire fran\u00e7ais avant l'\u00e9coulement de la p\u00e9riode ininterrompue de cinq ans de s\u00e9jour r\u00e9gulier pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 234-1 dans les cas suivants :<br/>1\u00b0 Le travailleur b\u00e9n\u00e9ficie lui-m\u00eame du droit au s\u00e9jour permanent en application des articles R. 234-4 et R. 234-5 ;<br/>2\u00b0 Le travailleur d\u00e9c\u00e8de alors qu'il exer\u00e7ait encore une activit\u00e9 professionnelle en France et qu'il y a s\u00e9journ\u00e9 de fa\u00e7on r\u00e9guli\u00e8re et continue depuis plus de deux ans ;<br/>3\u00b0 Le travailleur d\u00e9c\u00e8de alors qu'il exer\u00e7ait encore une activit\u00e9 professionnelle en France \u00e0 la suite d'un accident du travail ou d'une maladie professionnelle ;<br/>4\u00b0 Le conjoint du travailleur d\u00e9c\u00e9d\u00e9 a perdu la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise \u00e0 la suite de son mariage avec ce travailleur.</p>",
            "num": "R234-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1840700268,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042799742",
                        "id": "LEGISCTA000042808572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : DISPOSITIONS APPLICABLES AUX CITOYENS DE L'UNION EUROP\u00c9ENNE ET AUX MEMBRES DE LEUR FAMILLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800206",
                        "id": "LEGISCTA000042808106",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : S\u00c9JOUR EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800228",
                        "id": "LEGISCTA000042808084",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : DROIT AU S\u00c9JOUR PERMANENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800286",
                        "id": "LEGISCTA000042808026",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042800298",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042800286",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042808026",
            "sectionParentTitre": "Chapitre IV : DROIT AU S\u00c9JOUR PERMANENT",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; Livre II : DISPOSITIONS APPLICABLES AUX CITOYENS DE L'UNION EUROP\u00c9ENNE ET AUX MEMBRES DE LEUR FAMILLE &gt; Titre III : S\u00c9JOUR EN FRANCE &gt; Chapitre IV : DROIT AU S\u00c9JOUR PERMANENT",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042808014",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R122-5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R122-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000024540277",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042808014",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R234-6",
                "234-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}