{
    "cid": "LEGIARTI000029618852",
    "num": "R4312-37",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : NAVIGATION INT\u00c9RIEURE  ET TRANSPORT FLUVIAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232263",
                        "id": "LEGISCTA000027232263",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : VOIES NAVIGABLES DE FRANCE  ET PORTS FLUVIAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027233287",
                        "id": "LEGISCTA000027233287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : VOIES NAVIGABLES DE FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027233289",
                        "id": "LEGISCTA000027233289",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027233303",
                        "id": "LEGISCTA000027233303",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-10-23",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Comit\u00e9 technique unique et comit\u00e9 technique unique de proximit\u00e9\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029618789",
                        "id": "LEGISCTA000029618789",
                        "etat": "ABROGE_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Instances repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029618789",
                        "id": "LEGISCTA000046173049",
                        "etat": "VIGUEUR_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-10-23",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Comit\u00e9s techniques uniques de proximit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029618907",
                        "id": "LEGISCTA000029618907",
                        "etat": "ABROGE_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Commission centrale charg\u00e9e des questions de sant\u00e9, s\u00e9curit\u00e9 et conditions de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029618907",
                        "id": "LEGISCTA000046172888",
                        "etat": "VIGUEUR_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-10-23",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Comp\u00e9tences et attributions ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029618909",
                        "id": "LEGISCTA000029618909",
                        "etat": "ABROGE_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Composition et mandats des repr\u00e9sentants du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029618909",
                        "id": "LEGISCTA000046172886",
                        "etat": "VIGUEUR_DIFF"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR_DIFF",
            "id": "LEGIARTI000046172884",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046169263",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1142 du 9 ao\u00fbt 2022 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000046169976",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1660248846164,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-1142",
                    "datePubli": 1660176000000,
                    "dateDebut": 1660262400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R4312-64 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4312-64",
                    "articleId": "LEGIARTI000029618937",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1660248846164,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1414022400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046169263",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1142 du 9 ao\u00fbt 2022 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046169968",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-08-11",
                    "dateSignaTexte": "2022-08-09",
                    "dateDebutCible": "2022-08-12"
                }
            ],
            "num": "R4312-37",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La commission centrale charg\u00e9e des questions de sant\u00e9, s\u00e9curit\u00e9 et conditions de travail est compos\u00e9e du directeur g\u00e9n\u00e9ral de Voies navigables de France, ou de son repr\u00e9sentant, qui la pr\u00e9side et des repr\u00e9sentants du personnel. Seuls les repr\u00e9sentants du personnel sont appel\u00e9s \u00e0 prendre part aux votes. Elle comprend douze repr\u00e9sentants du personnel titulaires et un nombre \u00e9gal de repr\u00e9sentants du personnel suppl\u00e9ants.",
            "texteHtml": "<p align='left'>La commission centrale charg\u00e9e des questions de sant\u00e9, s\u00e9curit\u00e9 et conditions de travail est compos\u00e9e du directeur g\u00e9n\u00e9ral de Voies navigables de France, ou de son repr\u00e9sentant, qui la pr\u00e9side et des repr\u00e9sentants du personnel. Seuls les repr\u00e9sentants du personnel sont appel\u00e9s \u00e0 prendre part aux votes.<br/><br/>\nElle comprend douze repr\u00e9sentants du personnel titulaires et un nombre \u00e9gal de repr\u00e9sentants du personnel suppl\u00e9ants.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2023-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : NAVIGATION INT\u00c9RIEURE  ET TRANSPORT FLUVIAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232263",
                        "id": "LEGISCTA000027232263",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : VOIES NAVIGABLES DE FRANCE  ET PORTS FLUVIAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027233287",
                        "id": "LEGISCTA000027233287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : VOIES NAVIGABLES DE FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027233289",
                        "id": "LEGISCTA000027233289",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027233303",
                        "id": "LEGISCTA000027233303",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-10-23",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Comit\u00e9 technique unique et comit\u00e9 technique unique de proximit\u00e9\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029618789",
                        "id": "LEGISCTA000029618789",
                        "etat": "ABROGE_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Instances repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029618789",
                        "id": "LEGISCTA000046173049",
                        "etat": "VIGUEUR_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-10-23",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Comit\u00e9 technique unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029618791",
                        "id": "LEGISCTA000029618791",
                        "etat": "ABROGE_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Comit\u00e9 social d'administration central",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029618791",
                        "id": "LEGISCTA000046173047",
                        "etat": "VIGUEUR_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-10-23",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Composition des formations, \u00e9lection et mandat des repr\u00e9sentants du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029618815",
                        "id": "LEGISCTA000029618815",
                        "etat": "ABROGE_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029618815",
                        "id": "LEGISCTA000046172930",
                        "etat": "VIGUEUR_DIFF"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "ABROGE_DIFF",
            "id": "LEGIARTI000029618852",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046169263",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1142 du 9 ao\u00fbt 2022 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000046169976",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1660248846139,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-1142",
                    "datePubli": 1660176000000,
                    "dateDebut": 1660262400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R4312-64 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4312-64",
                    "articleId": "LEGIARTI000029618937",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1660248846139,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1414022400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029616533",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1213 du 21 octobre 2014 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029617803",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-10-22",
                    "dateSignaTexte": "2014-10-21",
                    "dateDebutCible": "2014-10-23"
                }
            ],
            "num": "R4312-37",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les repr\u00e9sentants du personnel au sein du comit\u00e9 technique unique sont \u00e9lus pour une p\u00e9riode de quatre ans. Dans l'int\u00e9r\u00eat du service, la dur\u00e9e de leur mandat peut \u00eatre r\u00e9duite ou prorog\u00e9e dans la limite de dix-huit mois par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 des transports et du ministre charg\u00e9 de la fonction publique.",
            "texteHtml": "<p align='left'>Les repr\u00e9sentants du personnel au sein du comit\u00e9 technique unique sont \u00e9lus pour une p\u00e9riode de quatre ans. <br/><br/> Dans l'int\u00e9r\u00eat du service, la dur\u00e9e de leur mandat peut \u00eatre r\u00e9duite ou prorog\u00e9e dans la limite de dix-huit mois par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 des transports et du ministre charg\u00e9 de la fonction publique. </p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-10-23T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2023-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}