{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047961290",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'affiliation de la personne b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'allocation journali\u00e8re de pr\u00e9sence parentale prend effet au premier jour d'ouverture de droits \u00e0 l'allocation et cesse \u00e0 l'issue du dernier jour de droits.",
            "texteHtml": "<p>L'affiliation de la personne b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'allocation journali\u00e8re de pr\u00e9sence parentale prend effet au premier jour d'ouverture de droits \u00e0 l'allocation et cesse \u00e0 l'issue du dernier jour de droits.</p>",
            "num": "D381-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "8.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1693526400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 10737,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141538",
                        "id": "LEGISCTA000006141538",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour certains risques ou charges",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155839",
                        "id": "LEGISCTA000006155839",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Section 2 : B\u00e9n\u00e9ficiaires de l'allocation de parent isol\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172200",
                        "id": "LEGISCTA000006172200",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Parents d'enfants malades ou en situation de handicap-Aidants de personnes en situation de handicap ou en perte d'autonomie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172200",
                        "id": "LEGISCTA000047961296",
                        "etat": ""
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006736748",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006172200",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047961296",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Parents d'enfants malades ou en situation de handicap-Aidants de personnes en situation de handicap ou en perte d'autonomie",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 1 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour certains risques ou charges &gt; Section 2 : Parents d'enfants malades ou en situation de handicap-Aidants de personnes en situation de handicap ou en perte d'autonomie",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047961290",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au I de l\u2019article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-754 du 10 ao\u00fbt 2023, ces dispositions entrent en vigueur le 1 er septembre 2023.",
            "notaHtml": "<p></p><p>Conform\u00e9ment au I de l\u2019article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-754 du 10 ao\u00fbt 2023, ces dispositions entrent en vigueur le 1<sup>er</sup> septembre 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047956498",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-754 du 10 ao\u00fbt 2023 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047958427",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-08-11",
                    "dateSignaTexte": "2023-08-10",
                    "dateDebutCible": "2023-08-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles annexe 2-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D381-5 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D381-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000047961281",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L381-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L381-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742941",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000513434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-269 du 8 mars 1978 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760068",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000513434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-269 du 8 mars 1978 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760068",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516653",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b079-535 du 3 juillet 1979 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006770602",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736748",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 543974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736749",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 543974400000,
                    "dateFin": 754704000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736750",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 754704000000,
                    "dateFin": 981504000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736751",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 981504000000,
                    "dateFin": 1072915200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736752",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1136073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1136073600000,
                    "dateFin": 1149379200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736754",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1149379200000,
                    "dateFin": 1693526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047961290",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1693526400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D381-3",
                "381-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006736754",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006736754",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 381-1 concernant les personnes ayant la charge d'un enfant handicap\u00e9 ou assumant, au foyer familial, la charge d'un adulte handicap\u00e9, le taux d'incapacit\u00e9 permanente de la personne handicap\u00e9e est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 80 p. 100. Le taux d'incapacit\u00e9 permanente est appr\u00e9ci\u00e9 d'apr\u00e8s le guide-bar\u00e8me pour l'\u00e9valuation des d\u00e9ficiences et incapacit\u00e9s des personnes handicap\u00e9es figurant \u00e0 l'annexe 2-4 du code de l'action sociale et des familles (partie r\u00e9glementaire).",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour l'application des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 381-1 concernant les personnes ayant la charge d'un enfant handicap\u00e9 ou assumant, au foyer familial, la charge d'un adulte handicap\u00e9, le taux d'incapacit\u00e9 permanente de la personne handicap\u00e9e est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 80 p. 100. <p></p><p></p>   Le taux d'incapacit\u00e9 permanente est appr\u00e9ci\u00e9 d'apr\u00e8s le guide-bar\u00e8me pour l'\u00e9valuation des d\u00e9ficiences et incapacit\u00e9s des personnes handicap\u00e9es figurant \u00e0 l'annexe 2-4 du code de l'action sociale et des familles (partie r\u00e9glementaire).<p></p>",
            "num": "D381-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "7.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1149379200000,
            "dateFin": 1693526400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741820,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141538",
                        "id": "LEGISCTA000006141538",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour certains risques ou charges",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155839",
                        "id": "LEGISCTA000006155839",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-04",
                        "fin": "2023-09-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant, de l'allocation journali\u00e8re de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000006172199",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1987-03-29",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation au jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028049942",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-03-29",
                        "fin": "2001-02-07",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation pour jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028049994",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-02-07",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation pour jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation, de l'allocation de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028050159",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2006-06-04",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant, de l'allocation de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028050217",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000047961309",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 6,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006736748",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006172199",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047961309",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 1 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour certains risques ou charges &gt; Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006736754",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000241345",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-659 du 2 juin 2006 - art. 1 () JORF 4 juin 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006251992",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-06-04",
                    "dateSignaTexte": "2006-06-02",
                    "dateDebutCible": "2006-06-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles annexe 2-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D381-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D381-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736766",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1149379200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L381-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L381-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742941",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000513434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-269 du 8 mars 1978 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760068",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000513434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-269 du 8 mars 1978 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760068",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516653",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b079-535 du 3 juillet 1979 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006770602",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L381-1 (M)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L381-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742941",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736748",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 543974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736749",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 543974400000,
                    "dateFin": 754704000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736750",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 754704000000,
                    "dateFin": 981504000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736751",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 981504000000,
                    "dateFin": 1072915200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736752",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1136073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1136073600000,
                    "dateFin": 1149379200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736754",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1149379200000,
                    "dateFin": 1693526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047961290",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1693526400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D381-3",
                "381-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006736753",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006736753",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 381-1 concernant les personnes ayant la charge d'un enfant handicap\u00e9 ou assumant, au foyer familial, la charge d'un adulte handicap\u00e9, le taux d'incapacit\u00e9 permanente de la personne handicap\u00e9e est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 80 p. 100. Le taux d'incapacit\u00e9 permanente est appr\u00e9ci\u00e9 d'apr\u00e8s le guide-bar\u00e8me pour l'\u00e9valuation des d\u00e9ficiences et incapacit\u00e9s des personnes handicap\u00e9es figurant \u00e0 l'annexe 2-4 du code de l'action sociale et des familles (partie r\u00e9glementaire).",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour l'application des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 381-1 concernant les personnes ayant la charge d'un enfant handicap\u00e9 ou assumant, au foyer familial, la charge d'un adulte handicap\u00e9, le taux d'incapacit\u00e9 permanente de la personne handicap\u00e9e est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 80 p. 100. <p></p><p></p>   Le taux d'incapacit\u00e9 permanente est appr\u00e9ci\u00e9 d'apr\u00e8s le guide-bar\u00e8me pour l'\u00e9valuation des d\u00e9ficiences et incapacit\u00e9s des personnes handicap\u00e9es figurant \u00e0 l'annexe 2-4 du code de l'action sociale et des familles (partie r\u00e9glementaire).<p></p>",
            "num": "D381-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1136073600000,
            "dateFin": 1149379200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741820,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141538",
                        "id": "LEGISCTA000006141538",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour certains risques ou charges",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155839",
                        "id": "LEGISCTA000006155839",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-04",
                        "fin": "2023-09-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant, de l'allocation journali\u00e8re de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000006172199",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1987-03-29",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation au jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028049942",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-03-29",
                        "fin": "2001-02-07",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation pour jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028049994",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-02-07",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation pour jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation, de l'allocation de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028050159",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2006-06-04",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant, de l'allocation de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028050217",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000047961309",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 6,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006736748",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006172199",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047961309",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 1 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour certains risques ou charges &gt; Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant, de l'allocation journali\u00e8re de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006736753",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000811741",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1760 du 29 d\u00e9cembre 2005 - art. 1 () JORF 31 d\u00e9cembre 2005 en vigueur le 1er janvier 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006248367",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2005-12-29",
                    "dateDebutCible": "2006-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles annexe 2-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D381-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D381-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736766",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1149379200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L381-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L381-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742941",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000513434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-269 du 8 mars 1978 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760068",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000513434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-269 du 8 mars 1978 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760068",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516653",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b079-535 du 3 juillet 1979 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006770602",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L381-1 (M)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L381-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742941",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736748",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 543974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736749",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 543974400000,
                    "dateFin": 754704000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736750",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 754704000000,
                    "dateFin": 981504000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736751",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 981504000000,
                    "dateFin": 1072915200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736752",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1136073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1136073600000,
                    "dateFin": 1149379200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736754",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1149379200000,
                    "dateFin": 1693526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047961290",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1693526400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D381-3",
                "381-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006736752",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006736752",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 381-1 concernant les personnes ayant la charge d'un enfant handicap\u00e9 ou assumant, au foyer familial, la charge d'un handicap\u00e9 adulte, le taux d'incapacit\u00e9 permanente du handicap\u00e9 est fix\u00e9 \u00e0 80 p. 100. Le pourcentage d'incapacit\u00e9 est appr\u00e9ci\u00e9 d'apr\u00e8s le guide-bar\u00e8me annex\u00e9 au d\u00e9cret n\u00b0 93-1216 du 4 novembre 1993 relatif au guide-bar\u00e8me applicable pour l'attribution de diverses prestations aux personnes handicap\u00e9es et modifiant le code de la famille et de l'aide sociale, le code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale (deuxi\u00e8me partie : D\u00e9crets en Conseil d'Etat) et le d\u00e9cret n\u00b0 77-1549 du 31 d\u00e9cembre 1977.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour l'application des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 381-1 concernant les personnes ayant la charge d'un enfant handicap\u00e9 ou assumant, au foyer familial, la charge d'un handicap\u00e9 adulte, le taux d'incapacit\u00e9 permanente du handicap\u00e9 est fix\u00e9 \u00e0 80 p. 100. <p></p><p></p>   Le pourcentage d'incapacit\u00e9 est appr\u00e9ci\u00e9 d'apr\u00e8s le guide-bar\u00e8me annex\u00e9 au d\u00e9cret n\u00b0 93-1216 du 4 novembre 1993 relatif au guide-bar\u00e8me applicable pour l'attribution de diverses prestations aux personnes handicap\u00e9es et modifiant le code de la famille et de l'aide sociale, le code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale (deuxi\u00e8me partie :<p></p>\n D\u00e9crets en Conseil d'Etat) et le d\u00e9cret n\u00b0 77-1549 du 31 d\u00e9cembre 1977.<p></p>",
            "num": "D381-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1072915200000,
            "dateFin": 1136073600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741820,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141538",
                        "id": "LEGISCTA000006141538",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour certains risques ou charges",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155839",
                        "id": "LEGISCTA000006155839",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-04",
                        "fin": "2023-09-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant, de l'allocation journali\u00e8re de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000006172199",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1987-03-29",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation au jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028049942",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-03-29",
                        "fin": "2001-02-07",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation pour jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028049994",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-02-07",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation pour jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation, de l'allocation de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028050159",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2006-06-04",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant, de l'allocation de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028050217",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000047961309",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 6,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006736748",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006172199",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047961309",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 1 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour certains risques ou charges &gt; Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant, de l'allocation de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006736752",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Nota : D\u00e9cret 2003-1394 2003-12-31 art. 4 : les dispositions du pr\u00e9sent article entrent en vigueur le 1er janvier 2004, dans les conditions pr\u00e9vues au VIII de l'art. 60 de la loi du 18 d\u00e9cembre 2003.",
            "notaHtml": "<p></p>   Nota : D\u00e9cret 2003-1394 2003-12-31 art. 4 : les dispositions du pr\u00e9sent article entrent en vigueur le 1er janvier 2004, dans les conditions pr\u00e9vues au VIII de l'art. 60 de la loi du 18 d\u00e9cembre 2003.<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000797514",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-1394 du 31 d\u00e9cembre 2003 - art. 2 () JORF 1er janvier 2004",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006227365",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-01-01",
                    "dateSignaTexte": "2003-12-31",
                    "dateDebutCible": "2004-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000886057",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 77-1549 1977-12-31",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000886057",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "77-1549",
                    "datePubli": 253411200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517921",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 93-1216 1993-11-04 annexe",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000517921",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "93-1216",
                    "datePubli": 752544000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D381-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D381-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736766",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1149379200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L381-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L381-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742941",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000513434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-269 du 8 mars 1978 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760068",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000513434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-269 du 8 mars 1978 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760068",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516653",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b079-535 du 3 juillet 1979 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006770602",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L381-1 (M)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L381-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742941",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736748",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 543974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736749",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 543974400000,
                    "dateFin": 754704000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736750",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 754704000000,
                    "dateFin": 981504000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736751",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 981504000000,
                    "dateFin": 1072915200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736752",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1136073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1136073600000,
                    "dateFin": 1149379200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736754",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1149379200000,
                    "dateFin": 1693526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047961290",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1693526400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D381-3",
                "381-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006736751",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006736751",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 381-1 concernant les personnes ayant la charge d'un enfant handicap\u00e9 ou assumant, au foyer familial, la charge d'un handicap\u00e9 adulte, le taux d'incapacit\u00e9 permanente du handicap\u00e9 est fix\u00e9 \u00e0 80 p. 100. Le pourcentage d'incapacit\u00e9 est appr\u00e9ci\u00e9 d'apr\u00e8s le guide-bar\u00e8me annex\u00e9 au d\u00e9cret n\u00b0 93-1216 du 4 novembre 1993 relatif au guide-bar\u00e8me applicable pour l'attribution de diverses prestations aux personnes handicap\u00e9es et modifiant le code de la famille et de l'aide sociale, le code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale (deuxi\u00e8me partie : D\u00e9crets en Conseil d'Etat) et le d\u00e9cret n\u00b0 77-1549 du 31 d\u00e9cembre 1977.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour l'application des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 381-1 concernant les personnes ayant la charge d'un enfant handicap\u00e9 ou assumant, au foyer familial, la charge d'un handicap\u00e9 adulte, le taux d'incapacit\u00e9 permanente du handicap\u00e9 est fix\u00e9 \u00e0 80 p. 100. <p></p><p></p>   Le pourcentage d'incapacit\u00e9 est appr\u00e9ci\u00e9 d'apr\u00e8s le guide-bar\u00e8me annex\u00e9 au d\u00e9cret n\u00b0 93-1216 du 4 novembre 1993 relatif au guide-bar\u00e8me applicable pour l'attribution de diverses prestations aux personnes handicap\u00e9es et modifiant le code de la famille et de l'aide sociale, le code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale (deuxi\u00e8me partie :<p></p>\n D\u00e9crets en Conseil d'Etat) et le d\u00e9cret n\u00b0 77-1549 du 31 d\u00e9cembre 1977.<p></p>",
            "num": "D381-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 981504000000,
            "dateFin": 1072915200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741820,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141538",
                        "id": "LEGISCTA000006141538",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour certains risques ou charges",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155839",
                        "id": "LEGISCTA000006155839",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-04",
                        "fin": "2023-09-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant, de l'allocation journali\u00e8re de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000006172199",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1987-03-29",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation au jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028049942",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-03-29",
                        "fin": "2001-02-07",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation pour jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028049994",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-02-07",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation pour jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation, de l'allocation de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028050159",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2006-06-04",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant, de l'allocation de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028050217",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000047961309",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 6,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006736748",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006172199",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047961309",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 1 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour certains risques ou charges &gt; Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant, de l'allocation de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006736751",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000769254",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-106 du 5 f\u00e9vrier 2001 - art. 1 () JORF 7 f\u00e9vrier 2001",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006779965",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2001-02-07",
                    "dateSignaTexte": "2001-02-05",
                    "dateDebutCible": "2001-02-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000886057",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 77-1549 1977-12-31",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000886057",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "77-1549",
                    "datePubli": 253411200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517921",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 93-1216 1993-11-04 annexe",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000517921",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "93-1216",
                    "datePubli": 752544000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D381-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D381-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736766",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1149379200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L381-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L381-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742941",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000513434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-269 du 8 mars 1978 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760068",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000513434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-269 du 8 mars 1978 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760068",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516653",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b079-535 du 3 juillet 1979 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006770602",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L381-1 (M)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L381-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742941",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736748",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 543974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736749",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 543974400000,
                    "dateFin": 754704000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736750",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 754704000000,
                    "dateFin": 981504000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736751",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 981504000000,
                    "dateFin": 1072915200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736752",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1136073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1136073600000,
                    "dateFin": 1149379200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736754",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1149379200000,
                    "dateFin": 1693526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047961290",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1693526400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D381-3",
                "381-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006736750",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006736750",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 381-1 concernant les personnes ayant la charge d'un enfant handicap\u00e9 ou assumant, au foyer familial, la charge d'un handicap\u00e9 adulte, le taux d'incapacit\u00e9 permanente du handicap\u00e9 est fix\u00e9 \u00e0 80 p. 100. Le pourcentage d'incapacit\u00e9 est appr\u00e9ci\u00e9 d'apr\u00e8s le guide-bar\u00e8me annex\u00e9 au d\u00e9cret n\u00b0 93-1216 du 4 novembre 1993 relatif au guide-bar\u00e8me applicable pour l'attribution de diverses prestations aux personnes handicap\u00e9es et modifiant le code de la famille et de l'aide sociale, le code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale (deuxi\u00e8me partie : D\u00e9crets en Conseil d'Etat) et le d\u00e9cret n\u00b0 77-1549 du 31 d\u00e9cembre 1977.",
            "texteHtml": "<p></p>      Pour l'application des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 381-1 concernant les personnes ayant la charge d'un enfant handicap\u00e9 ou assumant, au foyer familial, la charge d'un handicap\u00e9 adulte, le taux d'incapacit\u00e9 permanente du handicap\u00e9 est fix\u00e9 \u00e0 80 p. 100. <p></p><p></p>   Le pourcentage d'incapacit\u00e9 est appr\u00e9ci\u00e9 d'apr\u00e8s le guide-bar\u00e8me annex\u00e9 au d\u00e9cret n\u00b0 93-1216 du 4 novembre 1993 relatif au guide-bar\u00e8me applicable pour l'attribution de diverses prestations aux personnes handicap\u00e9es et modifiant le code de la famille et de l'aide sociale, le code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale (deuxi\u00e8me partie :<p></p>\n D\u00e9crets en Conseil d'Etat) et le d\u00e9cret n\u00b0 77-1549 du 31 d\u00e9cembre 1977.<p></p>",
            "num": "D381-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 754704000000,
            "dateFin": 981504000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741820,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141538",
                        "id": "LEGISCTA000006141538",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour certains risques ou charges",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155839",
                        "id": "LEGISCTA000006155839",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-04",
                        "fin": "2023-09-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant, de l'allocation journali\u00e8re de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000006172199",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1987-03-29",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation au jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028049942",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-03-29",
                        "fin": "2001-02-07",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation pour jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028049994",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-02-07",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation pour jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation, de l'allocation de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028050159",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2006-06-04",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant, de l'allocation de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028050217",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000047961309",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 6,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006736748",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006172199",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047961309",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 1 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour certains risques ou charges &gt; Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation pour jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation, de l'allocation de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006736750",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517923",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-1217 du 4 novembre 1993 - art. 1 () JORF 6 novembre 1993 en vigueur le 1er d\u00e9cembre 1993",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006777237",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1993-11-06",
                    "dateSignaTexte": "1993-11-04",
                    "dateDebutCible": "1993-12-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000886057",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 77-1549 1977-12-31",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000886057",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "77-1549",
                    "datePubli": 253411200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517921",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 93-1216 1993-11-04 annexe",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000517921",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "93-1216",
                    "datePubli": 752544000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D381-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D381-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736766",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1149379200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L381-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L381-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742941",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000513434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-269 du 8 mars 1978 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760068",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000513434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-269 du 8 mars 1978 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760068",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516653",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b079-535 du 3 juillet 1979 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006770602",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L381-1 (M)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L381-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742941",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736748",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 543974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736749",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 543974400000,
                    "dateFin": 754704000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736750",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 754704000000,
                    "dateFin": 981504000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736751",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 981504000000,
                    "dateFin": 1072915200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736752",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1136073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1136073600000,
                    "dateFin": 1149379200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736754",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1149379200000,
                    "dateFin": 1693526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047961290",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1693526400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D381-3",
                "381-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006736749",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006736749",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 381-1 concernant les personnes ayant la charge d'un enfant handicap\u00e9 ou assumant, au foyer familial, la charge d'un handicap\u00e9 adulte le taux d'incapacit\u00e9 permanente du handicap\u00e9 est fix\u00e9 \u00e0 80 p. 100. Le pourcentage d'incapacit\u00e9 est appr\u00e9ci\u00e9 suivant le bar\u00e8me d'invalidit\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'avant-dernier alin\u00e9a de l'article L. 9-1 du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
            "texteHtml": "<p></p>      Pour l'application des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 381-1 concernant les personnes ayant la charge d'un enfant handicap\u00e9 ou assumant, au foyer familial, la charge d'un handicap\u00e9 adulte le taux d'incapacit\u00e9 permanente du handicap\u00e9 est fix\u00e9 \u00e0 80 p. 100. <p></p><p></p>   Le pourcentage d'incapacit\u00e9 est appr\u00e9ci\u00e9 suivant le bar\u00e8me d'invalidit\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'avant-dernier alin\u00e9a de l'article L. 9-1 du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre. <p></p>",
            "num": "D381-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 543974400000,
            "dateFin": 754704000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741820,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141538",
                        "id": "LEGISCTA000006141538",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour certains risques ou charges",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155839",
                        "id": "LEGISCTA000006155839",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-04",
                        "fin": "2023-09-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant, de l'allocation journali\u00e8re de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000006172199",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1987-03-29",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation au jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028049942",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-03-29",
                        "fin": "2001-02-07",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation pour jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028049994",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-02-07",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation pour jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation, de l'allocation de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028050159",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2006-06-04",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant, de l'allocation de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028050217",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000047961309",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 6,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006736748",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006172199",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047961309",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 1 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour certains risques ou charges &gt; Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation pour jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006736749",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000885759",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b087-207 du 27 mars 1987 - art. 1 (V) JORF 29 mars 1987",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683403",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1987-03-29",
                    "dateSignaTexte": "1987-03-27",
                    "dateDebutCible": "1987-03-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D381-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D381-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736766",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1149379200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L381-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L381-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742941",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre L9-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006074068",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -589680000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000513434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-269 du 8 mars 1978 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760068",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000513434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-269 du 8 mars 1978 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760068",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516653",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b079-535 du 3 juillet 1979 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006770602",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L381-1 (M)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L381-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742941",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736748",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 543974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736749",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 543974400000,
                    "dateFin": 754704000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736750",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 754704000000,
                    "dateFin": 981504000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736751",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 981504000000,
                    "dateFin": 1072915200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736752",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1136073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1136073600000,
                    "dateFin": 1149379200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736754",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1149379200000,
                    "dateFin": 1693526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047961290",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1693526400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D381-3",
                "381-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006736748",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006736748",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 381-1 concernant les personnes ayant la charge d'un enfant handicap\u00e9 ou assumant, au foyer familial, la charge d'un handicap\u00e9 adulte le taux d'incapacit\u00e9 permanente du handicap\u00e9 est fix\u00e9 \u00e0 80 p. 100. Le pourcentage d'incapacit\u00e9 est appr\u00e9ci\u00e9 suivant le bar\u00e8me d'invalidit\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'avant-dernier alin\u00e9a de l'article L. 9-1 du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
            "texteHtml": "<p></p>      Pour l'application des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 381-1 concernant les personnes ayant la charge d'un enfant handicap\u00e9 ou assumant, au foyer familial, la charge d'un handicap\u00e9 adulte le taux d'incapacit\u00e9 permanente du handicap\u00e9 est fix\u00e9 \u00e0 80 p. 100. <p></p><p></p>   Le pourcentage d'incapacit\u00e9 est appr\u00e9ci\u00e9 suivant le bar\u00e8me d'invalidit\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'avant-dernier alin\u00e9a de l'article L. 9-1 du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre. <p></p>",
            "num": "D381-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 503971200000,
            "dateFin": 543974400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741820,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141538",
                        "id": "LEGISCTA000006141538",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour certains risques ou charges",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155839",
                        "id": "LEGISCTA000006155839",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-04",
                        "fin": "2023-09-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant, de l'allocation journali\u00e8re de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000006172199",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1987-03-29",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation au jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028049942",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-03-29",
                        "fin": "2001-02-07",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation pour jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028049994",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-02-07",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation pour jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation, de l'allocation de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028050159",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2006-06-04",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant, de l'allocation de pr\u00e9sence parentale - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000028050217",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172199",
                        "id": "LEGISCTA000047961309",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 6,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006736748",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006172199",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047961309",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 1 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour certains risques ou charges &gt; Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires du compl\u00e9ment familial, de l'allocation pour jeune enfant, de l'allocation parentale d'\u00e9ducation - Personnes assumant la charge d'un handicap\u00e9. \n\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006736748",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D381-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D381-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736766",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1149379200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L381-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L381-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742941",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre L9-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006074068",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -589680000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000513434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-269 du 8 mars 1978 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760068",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000513434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-269 du 8 mars 1978 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760068",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516653",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b079-535 du 3 juillet 1979 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006770602",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L381-1 (M)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L381-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742941",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736748",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 543974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736749",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 543974400000,
                    "dateFin": 754704000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736750",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 754704000000,
                    "dateFin": 981504000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736751",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 981504000000,
                    "dateFin": 1072915200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736752",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1136073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1136073600000,
                    "dateFin": 1149379200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736754",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1149379200000,
                    "dateFin": 1693526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047961290",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1693526400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D381-3",
                "381-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}