{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033020174",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Par d\u00e9rogation \u00e0 l'article L. 3122-2 , pour les \u00e9tablissements de vente au d\u00e9tail qui mettent \u00e0 disposition des biens et des services et qui sont situ\u00e9s dans les zones mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 3132-24 , la p\u00e9riode de travail de nuit, si elle d\u00e9bute apr\u00e8s 22 heures, est d'au moins sept heures cons\u00e9cutives comprenant l'intervalle entre minuit et 7 heures. Dans les \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, seuls les salari\u00e9s volontaires ayant donn\u00e9 leur accord par \u00e9crit \u00e0 leur employeur peuvent travailler entre 21 heures et minuit. Une entreprise ne peut prendre en consid\u00e9ration le refus d'une personne de travailler entre 21 heures et le d\u00e9but de la p\u00e9riode de travail de nuit pour refuser de l'embaucher. Le salari\u00e9 qui refuse de travailler entre 21 heures et le d\u00e9but de la p\u00e9riode de travail de nuit ne peut faire l'objet d'une mesure discriminatoire dans le cadre de l'ex\u00e9cution de son contrat de travail. Le refus de travailler entre 21 heures et le d\u00e9but de la p\u00e9riode de travail de nuit pour un salari\u00e9 ne constitue pas une faute ou un motif de licenciement. Chacune des heures de travail effectu\u00e9e durant la p\u00e9riode fix\u00e9e entre 21 heures et le d\u00e9but de la p\u00e9riode de travail de nuit est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e au moins le double de la r\u00e9mun\u00e9ration normalement due et donne lieu \u00e0 un repos compensateur \u00e9quivalent en temps. Les articles L. 3122-10 \u00e0 L. 3122-14 sont applicables aux salari\u00e9s qui travaillent entre 21 heures et minuit, d\u00e8s lors qu'ils accomplissent durant cette p\u00e9riode le nombre minimal d'heures de travail pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 3122-5 . Lorsque, au cours d'une m\u00eame p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9e au 2\u00b0 de l'article L. 3122-5, le salari\u00e9 a accompli des heures de travail entre 21 heures et le d\u00e9but de la p\u00e9riode de nuit en application des deux premiers alin\u00e9as du pr\u00e9sent article et des heures de travail de nuit en application du m\u00eame article L. 3122-5, les heures sont cumul\u00e9es pour l'application de l'avant-dernier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et dudit article L. 3122-5.",
            "texteHtml": "<p>Par d\u00e9rogation \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902495&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L3122-2 (V)'>L. 3122-2</a>, pour les \u00e9tablissements de vente au d\u00e9tail qui mettent \u00e0 disposition des biens et des services et qui sont situ\u00e9s dans les zones mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902603&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L3132-24 (V)'>L. 3132-24</a>, la p\u00e9riode de travail de nuit, si elle d\u00e9bute apr\u00e8s 22 heures, est d'au moins sept heures cons\u00e9cutives comprenant l'intervalle entre minuit et 7 heures. </p><p>Dans les \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, seuls les salari\u00e9s volontaires ayant donn\u00e9 leur accord par \u00e9crit \u00e0 leur employeur peuvent travailler entre 21 heures et minuit. Une entreprise ne peut prendre en consid\u00e9ration le refus d'une personne de travailler entre 21 heures et le d\u00e9but de la p\u00e9riode de travail de nuit pour refuser de l'embaucher. Le salari\u00e9 qui refuse de travailler entre 21 heures et le d\u00e9but de la p\u00e9riode de travail de nuit ne peut faire l'objet d'une mesure discriminatoire dans le cadre de l'ex\u00e9cution de son contrat de travail. Le refus de travailler entre 21 heures et le d\u00e9but de la p\u00e9riode de travail de nuit pour un salari\u00e9 ne constitue pas une faute ou un motif de licenciement. </p><p>Chacune des heures de travail effectu\u00e9e durant la p\u00e9riode fix\u00e9e entre 21 heures et le d\u00e9but de la p\u00e9riode de travail de nuit est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e au moins le double de la r\u00e9mun\u00e9ration normalement due et donne lieu \u00e0 un repos compensateur \u00e9quivalent en temps. </p><p>Les articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902503&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L3122-10 (V)'>L. 3122-10 \u00e0 L. 3122-14 </a>sont applicables aux salari\u00e9s qui travaillent entre 21 heures et minuit, d\u00e8s lors qu'ils accomplissent durant cette p\u00e9riode le nombre minimal d'heures de travail pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902498&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L3122-5 (V)'>L. 3122-5</a>. </p><p>Lorsque, au cours d'une m\u00eame p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9e au 2\u00b0 de l'article L. 3122-5, le salari\u00e9 a accompli des heures de travail entre 21 heures et le d\u00e9but de la p\u00e9riode de nuit en application des deux premiers alin\u00e9as du pr\u00e9sent article et des heures de travail de nuit en application du m\u00eame article L. 3122-5, les heures sont cumul\u00e9es pour l'application de l'avant-dernier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et dudit article L. 3122-5.</p><p></p>",
            "num": "L3122-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1470787200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 780903144,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160754",
                        "id": "LEGISCTA000006160754",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178003",
                        "id": "LEGISCTA000006178003",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Travail de nuit",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178003",
                        "id": "LEGISCTA000033020196",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-08-22",
                        "titre": "Section 1 : R\u00e9partition de l'horaire collectif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000006189634",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-22",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 1 : R\u00e9partition des horaires sur une p\u00e9riode sup\u00e9rieure \u00e0 la semaine et au plus \u00e9gale \u00e0 l'ann\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000019356978",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Ordre public",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000033020193",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902497",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189634",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033020193",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Ordre public",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires &gt; Chapitre II : Travail de nuit &gt; Section 1 : Ordre public",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033020174",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032983213",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1088 du 8 ao\u00fbt 2016 - art. 8 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000033001006",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-08-09",
                    "dateSignaTexte": "2016-08-08",
                    "dateDebutCible": "2016-08-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019347122",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-789\n du 20 ao\u00fbt 2008 - art. 23 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347386",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-789",
                    "datePubli": 1219276800000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021541213",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 2009 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000021541217",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1262131200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022741137",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-961  du 25 ao\u00fbt 2010 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000022741144",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-961",
                    "datePubli": 1282780800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023278908",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 d\u00e9cembre 2010 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000023278911",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1293148800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025060768",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-2082  du 30 d\u00e9cembre 2011 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000025060771",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-2082",
                    "datePubli": 1325289600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025167826",
                    "textTitle": "Mise \u00e0 jour de la convention - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000025167833",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 1326844800000,
                    "dateDebut": 1318291200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030068661",
                    "textTitle": "Am\u00e9nagement du temps de travail - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000030068673",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "19",
                    "datePubli": 1420675200000,
                    "dateDebut": 1411948800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032439867",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 avril 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032439871",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1461283200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033284542",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 octobre 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033284544",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1477094400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D262-25-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D262-25-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022743609",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1283299200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D242-19 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D242-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000025103320",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-18 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L241-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000031843550",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L5544-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5544-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027724192",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374105600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3122-7-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3122-7-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000019725769",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1225929600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3122-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3122-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902503",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3122-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3122-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902495",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3122-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3122-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902498",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3132-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902603",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 81 quater (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "81 quater",
                    "articleId": "LEGIARTI000019353956",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037217519",
                    "textTitle": "Convention collective du 16 janvier 2018 - art. 34 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "KALIARTI000037217610",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1519862400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027547570",
                    "textTitle": "Convention collective du 4 d\u00e9cembre 2012 - art. 34 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "KALIARTI000027547716",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028755731",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de travail du p... - art. 36.5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "36.5",
                    "articleId": "KALIARTI000028755851",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1404172800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024984227",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des conserverie... - art. 20 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "KALIARTI000025057993",
                    "natureText": "convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "116",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1340582400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034475748",
                    "textTitle": "Travail dominical et travail en soir\u00e9e - art. 4.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.1",
                    "articleId": "KALIARTI000034475773",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485907200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028201051",
                    "textTitle": "portant r\u00e9vision de la convention - art. IV.11 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "IV.11",
                    "articleId": "KALIARTI000028201282",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1363305600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020022627",
                    "textTitle": "relatif au statut du joueur et de l'entra\u00eeneur ... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000020022718",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1215734400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020022627",
                    "textTitle": "relatif au statut du joueur et de l'entra\u00eeneur ... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000020022753",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1215734400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-8-5 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-8-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647294",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L212-8-5 alin\u00e9as 1 et 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902497",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1219363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019356968",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1219363200000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033020174",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3122-4",
                "3122-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019356968",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019356968",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'un accord collectif organise une variation de la dur\u00e9e de travail hebdomadaire sur tout ou partie de l'ann\u00e9e ou lorsqu'il est fait application de la possibilit\u00e9 de calculer la dur\u00e9e du travail sur une p\u00e9riode de plusieurs semaines pr\u00e9vue par le d\u00e9cret mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 3122-2 , constituent des heures suppl\u00e9mentaires, selon le cadre retenu par l'accord ou le d\u00e9cret pour leur d\u00e9compte : 1\u00b0 Les heures effectu\u00e9es au-del\u00e0 de 1 607 heures annuelles ou de la limite annuelle inf\u00e9rieure fix\u00e9e par l'accord, d\u00e9duction faite, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des heures suppl\u00e9mentaires effectu\u00e9es au-del\u00e0 de la limite haute hebdomadaire \u00e9ventuellement fix\u00e9e par l'accord et d\u00e9j\u00e0 comptabilis\u00e9es ; 2\u00b0 Les heures effectu\u00e9es au-del\u00e0 de la moyenne de trente-cinq heures calcul\u00e9e sur la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence fix\u00e9e par l'accord ou par le d\u00e9cret, d\u00e9duction faite des heures suppl\u00e9mentaires effectu\u00e9es au-del\u00e0 de la limite haute hebdomadaire fix\u00e9e, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par l'accord ou par le d\u00e9cret et d\u00e9j\u00e0 comptabilis\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'un accord collectif organise une variation de la dur\u00e9e de travail hebdomadaire sur tout ou partie de l'ann\u00e9e ou lorsqu'il est fait application de la possibilit\u00e9 de calculer la dur\u00e9e du travail sur une p\u00e9riode de plusieurs semaines pr\u00e9vue par le d\u00e9cret mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902495&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 3122-2</a>, constituent des heures suppl\u00e9mentaires, selon le cadre retenu par l'accord ou le d\u00e9cret pour leur d\u00e9compte : <br/><br/>1\u00b0 Les heures effectu\u00e9es au-del\u00e0 de 1 607 heures annuelles ou de la limite annuelle inf\u00e9rieure fix\u00e9e par l'accord, d\u00e9duction faite, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des heures suppl\u00e9mentaires effectu\u00e9es au-del\u00e0 de la limite haute hebdomadaire \u00e9ventuellement fix\u00e9e par l'accord et d\u00e9j\u00e0 comptabilis\u00e9es ; <br/><br/>2\u00b0 Les heures effectu\u00e9es au-del\u00e0 de la moyenne de trente-cinq heures calcul\u00e9e sur la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence fix\u00e9e par l'accord ou par le d\u00e9cret, d\u00e9duction faite des heures suppl\u00e9mentaires effectu\u00e9es au-del\u00e0 de la limite haute hebdomadaire fix\u00e9e, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par l'accord ou par le d\u00e9cret et d\u00e9j\u00e0 comptabilis\u00e9es.<br/><br/></p>",
            "num": "L3122-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1219363200000,
            "dateFin": 1470787200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 780903144,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160754",
                        "id": "LEGISCTA000006160754",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178003",
                        "id": "LEGISCTA000006178003",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Travail de nuit",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178003",
                        "id": "LEGISCTA000033020196",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-08-22",
                        "titre": "Section 1 : R\u00e9partition de l'horaire collectif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000006189634",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-22",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 1 : R\u00e9partition des horaires sur une p\u00e9riode sup\u00e9rieure \u00e0 la semaine et au plus \u00e9gale \u00e0 l'ann\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000019356978",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Ordre public",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000033020193",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902497",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189634",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033020193",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Ordre public",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires &gt; Chapitre II : Travail de nuit &gt; Section 1 : Ordre public",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019356968",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019347122",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-789\n du 20 ao\u00fbt 2008 - art. 20 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347382",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-08-21",
                    "dateSignaTexte": "2008-08-20",
                    "dateDebutCible": "2008-08-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019347122",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-789\n du 20 ao\u00fbt 2008 - art. 23 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347386",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-789",
                    "datePubli": 1219276800000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021541213",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 2009 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000021541217",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1262131200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022741137",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-961  du 25 ao\u00fbt 2010 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000022741144",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-961",
                    "datePubli": 1282780800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023278908",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 d\u00e9cembre 2010 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000023278911",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1293148800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025060768",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-2082  du 30 d\u00e9cembre 2011 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000025060771",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-2082",
                    "datePubli": 1325289600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025167826",
                    "textTitle": "Mise \u00e0 jour de la convention - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000025167833",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 1326844800000,
                    "dateDebut": 1318291200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030068661",
                    "textTitle": "Am\u00e9nagement du temps de travail - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000030068673",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "19",
                    "datePubli": 1420675200000,
                    "dateDebut": 1411948800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032439867",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 avril 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032439871",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1461283200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033284542",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 octobre 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033284544",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1477094400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D262-25-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D262-25-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022743609",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1283299200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D242-19 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D242-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000025103320",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-18 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L241-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000031843550",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L5544-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5544-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027724192",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374105600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3122-7-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3122-7-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000019725769",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1225929600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3122-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3122-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902495",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 81 quater (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "81 quater",
                    "articleId": "LEGIARTI000019353956",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037217519",
                    "textTitle": "Convention collective du 16 janvier 2018 - art. 34 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "KALIARTI000037217610",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1519862400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027547570",
                    "textTitle": "Convention collective du 4 d\u00e9cembre 2012 - art. 34 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "KALIARTI000027547716",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028755731",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de travail du p... - art. 36.5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "36.5",
                    "articleId": "KALIARTI000028755851",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1404172800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024984227",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des conserverie... - art. 20 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "KALIARTI000025057993",
                    "natureText": "convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "116",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1340582400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034475748",
                    "textTitle": "Travail dominical et travail en soir\u00e9e - art. 4.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.1",
                    "articleId": "KALIARTI000034475773",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485907200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028201051",
                    "textTitle": "portant r\u00e9vision de la convention - art. IV.11 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "IV.11",
                    "articleId": "KALIARTI000028201282",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1363305600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020022627",
                    "textTitle": "relatif au statut du joueur et de l'entra\u00eeneur ... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000020022718",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1215734400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020022627",
                    "textTitle": "relatif au statut du joueur et de l'entra\u00eeneur ... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000020022753",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1215734400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-8-5 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-8-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647294",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L212-8-5 alin\u00e9as 1 et 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902497",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1219363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019356968",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1219363200000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033020174",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3122-4",
                "3122-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006902497",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006902497",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Une convention ou un accord collectif de travail \u00e9tendu ou une convention ou un accord collectif d'entreprise ou d'\u00e9tablissement peut pr\u00e9voir que la r\u00e9mun\u00e9ration mensuelle des salari\u00e9s des entreprises organisant des cycles est ind\u00e9pendante de l'horaire r\u00e9el et est calcul\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues par la convention ou l'accord. Toutefois, lorsque les heures suppl\u00e9mentaires sont accomplies au-del\u00e0 des limites pr\u00e9vues par la convention ou l'accord, les r\u00e9mun\u00e9rations correspondant \u00e0 ces heures sont pay\u00e9es avec le salaire du mois consid\u00e9r\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   Une convention ou un accord collectif de travail \u00e9tendu ou une convention ou un accord collectif d'entreprise ou d'\u00e9tablissement peut pr\u00e9voir que la r\u00e9mun\u00e9ration mensuelle des salari\u00e9s des entreprises organisant des cycles est ind\u00e9pendante de l'horaire r\u00e9el et est calcul\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues par la convention ou l'accord.<p></p><p></p>   Toutefois, lorsque les heures suppl\u00e9mentaires sont accomplies au-del\u00e0 des limites pr\u00e9vues par la convention ou l'accord, les r\u00e9mun\u00e9rations correspondant \u00e0 ces heures sont pay\u00e9es avec le salaire du mois consid\u00e9r\u00e9.<p></p>",
            "num": "L3122-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1219363200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 780903144,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160754",
                        "id": "LEGISCTA000006160754",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178003",
                        "id": "LEGISCTA000006178003",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Travail de nuit",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178003",
                        "id": "LEGISCTA000033020196",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-08-22",
                        "titre": "Section 1 : R\u00e9partition de l'horaire collectif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000006189634",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-22",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 1 : R\u00e9partition des horaires sur une p\u00e9riode sup\u00e9rieure \u00e0 la semaine et au plus \u00e9gale \u00e0 l'ann\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000019356978",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Ordre public",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000033020193",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-08-22",
                        "titre": "Sous-section 1 : R\u00e9partition de l'horaire sur une ou plusieurs semaines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195770",
                        "id": "LEGISCTA000006195770",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-08-22",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Cycles de travail.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198594",
                        "id": "LEGISCTA000006198594",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902497",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198594",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006198594",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Cycles de travail.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires &gt; Chapitre II : R\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires &gt; Section 1 : R\u00e9partition des horaires sur une p\u00e9riode sup\u00e9rieure \u00e0 la semaine et au plus \u00e9gale \u00e0 l'ann\u00e9e",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006902497",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.",
            "notaHtml": "<p></p>  Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. <p></p><p></p><p>La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.<br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019347122",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-789\n du 20 ao\u00fbt 2008 - art. 23 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347386",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-789",
                    "datePubli": 1219276800000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021541213",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 2009 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000021541217",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1262131200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022741137",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-961  du 25 ao\u00fbt 2010 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000022741144",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-961",
                    "datePubli": 1282780800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023278908",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 d\u00e9cembre 2010 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000023278911",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1293148800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025060768",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-2082  du 30 d\u00e9cembre 2011 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000025060771",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-2082",
                    "datePubli": 1325289600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025167826",
                    "textTitle": "Mise \u00e0 jour de la convention - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000025167833",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 1326844800000,
                    "dateDebut": 1318291200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030068661",
                    "textTitle": "Am\u00e9nagement du temps de travail - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000030068673",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "19",
                    "datePubli": 1420675200000,
                    "dateDebut": 1411948800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032439867",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 avril 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032439871",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1461283200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033284542",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 octobre 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033284544",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1477094400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D262-25-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D262-25-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022743609",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1283299200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D242-19 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D242-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000025103320",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-18 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L241-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000031843550",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L5544-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5544-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027724192",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374105600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3122-7-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3122-7-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000019725769",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1225929600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 81 quater (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "81 quater",
                    "articleId": "LEGIARTI000019353956",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037217519",
                    "textTitle": "Convention collective du 16 janvier 2018 - art. 34 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "KALIARTI000037217610",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1519862400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027547570",
                    "textTitle": "Convention collective du 4 d\u00e9cembre 2012 - art. 34 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "KALIARTI000027547716",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028755731",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de travail du p... - art. 36.5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "36.5",
                    "articleId": "KALIARTI000028755851",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1404172800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024984227",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des conserverie... - art. 20 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "KALIARTI000025057993",
                    "natureText": "convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "116",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1340582400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034475748",
                    "textTitle": "Travail dominical et travail en soir\u00e9e - art. 4.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.1",
                    "articleId": "KALIARTI000034475773",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485907200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028201051",
                    "textTitle": "portant r\u00e9vision de la convention - art. IV.11 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "IV.11",
                    "articleId": "KALIARTI000028201282",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1363305600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020022627",
                    "textTitle": "relatif au statut du joueur et de l'entra\u00eeneur ... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000020022718",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1215734400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020022627",
                    "textTitle": "relatif au statut du joueur et de l'entra\u00eeneur ... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000020022753",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1215734400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-8-5 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-8-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647294",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L212-8-5 alin\u00e9as 1 et 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902497",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1219363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019356968",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1219363200000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033020174",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3122-4",
                "3122-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}