{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039087865",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les d\u00e9cisions prises \u00e0 l'\u00e9gard des mineurs tendent \u00e0 leur rel\u00e8vement \u00e9ducatif et moral ainsi qu'\u00e0 la pr\u00e9vention de la r\u00e9cidive et \u00e0 la protection de l'int\u00e9r\u00eat des victimes.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les d\u00e9cisions prises \u00e0 l'\u00e9gard des mineurs tendent \u00e0 leur rel\u00e8vement \u00e9ducatif et moral ainsi qu'\u00e0 la pr\u00e9vention de la r\u00e9cidive et \u00e0 la protection de l'int\u00e9r\u00eat des victimes.</p>",
            "num": "L11-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1632960000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039094134",
                        "id": "LEGISCTA000039094134",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE PR\u00c9LIMINAIRE : DES PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX DE LA JUSTICE P\u00c9NALE DES MINEURS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039087859",
                        "id": "LEGISCTA000039087859",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Des principes g\u00e9n\u00e9raux du droit p\u00e9nal applicable aux mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039087861",
                        "id": "LEGISCTA000039087861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000039086952",
                        "id": "LEGITEXT000039086952",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000039087865",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000039087861",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039087861",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Des principes g\u00e9n\u00e9raux du droit p\u00e9nal applicable aux mineurs",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative  &gt; TITRE PR\u00c9LIMINAIRE : DES PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX DE LA JUSTICE P\u00c9NALE DES MINEURS &gt; Chapitre Ier : Des principes g\u00e9n\u00e9raux du droit p\u00e9nal applicable aux mineurs",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039087865",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000039086952",
                    "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "titreLong": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000039086952",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "datePubliComputed": 1568419200000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039085102",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2019-950 du 11 septembre 2019 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000039086619",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-09-13",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-11",
                    "dateDebutCible": "2021-09-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039085102",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2019-950 du 11 septembre 2019 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000039086619",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-09-13",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-11",
                    "dateDebutCible": "2021-09-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000039087865",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L11-2",
                "11-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}