{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033739628",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les chambres de commerce et d'industrie territoriales, locales et d\u00e9partementales d'Ile-de-France peuvent s'adjoindre des membres associ\u00e9s en nombre au plus \u00e9gal \u00e0 la moiti\u00e9 des membres \u00e9lus. Les membres associ\u00e9s sont d\u00e9sign\u00e9s par la chambre apr\u00e8s chaque renouvellement parmi des personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es d\u00e9tenant des comp\u00e9tences en mati\u00e8re \u00e9conomique utiles \u00e0 l'\u00e9tablissement public.",
            "texteHtml": "<p>Les chambres de commerce et d'industrie territoriales, locales et d\u00e9partementales d'Ile-de-France peuvent s'adjoindre des membres associ\u00e9s en nombre au plus \u00e9gal \u00e0 la moiti\u00e9 des membres \u00e9lus. Les membres associ\u00e9s sont d\u00e9sign\u00e9s par la chambre apr\u00e8s chaque renouvellement parmi des personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es d\u00e9tenant des comp\u00e9tences en mati\u00e8re \u00e9conomique utiles \u00e0 l'\u00e9tablissement public.</p><p></p>",
            "num": "R711-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1483056000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146288",
                        "id": "LEGISCTA000006146288",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2010-08-07",
                        "titre": "Section 1 : Des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161562",
                        "id": "LEGISCTA000006161562",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-07",
                        "fin": "2010-12-03",
                        "titre": "Section 1 : Des chambres de commerce et d'industrie territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161562",
                        "id": "LEGISCTA000022682573",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-03",
                        "fin": "2019-12-11",
                        "titre": "Section 1 : Des chambres de commerce et d'industrie territoriales et d\u00e9partementales d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161562",
                        "id": "LEGISCTA000023160645",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Des chambres de commerce et d'industrie territoriales, locales et d\u00e9partementales d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161562",
                        "id": "LEGISCTA000039471692",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178961",
                        "id": "LEGISCTA000006178961",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006269859",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178961",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006178961",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Section 1 : Des chambres de commerce et d'industrie territoriales et d\u00e9partementales d'Ile-de-France &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033739628",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033718955",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1894 du 27 d\u00e9cembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033727111",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-27",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R711-21 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R711-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000032518261",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1463097600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006269859",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1281139200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022682568",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1281139200000,
                    "dateFin": 1483056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033739628",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1483056000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R711-3",
                "711-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022682568",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022682568",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les chambres de commerce et d'industrie territoriales peuvent s'adjoindre des membres associ\u00e9s en nombre au plus \u00e9gal \u00e0 la moiti\u00e9 des membres \u00e9lus. Les membres associ\u00e9s sont d\u00e9sign\u00e9s par la chambre apr\u00e8s chaque renouvellement parmi des personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es d\u00e9tenant des comp\u00e9tences en mati\u00e8re \u00e9conomique utiles \u00e0 l'\u00e9tablissement public.",
            "texteHtml": "<p>Les chambres de commerce et d'industrie territoriales peuvent s'adjoindre des membres associ\u00e9s en nombre au plus \u00e9gal \u00e0 la moiti\u00e9 des membres \u00e9lus. Les membres associ\u00e9s sont d\u00e9sign\u00e9s par la chambre apr\u00e8s chaque renouvellement parmi des personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es d\u00e9tenant des comp\u00e9tences en mati\u00e8re \u00e9conomique utiles \u00e0 l'\u00e9tablissement public.</p><p></p>",
            "num": "R711-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1281139200000,
            "dateFin": 1483056000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146288",
                        "id": "LEGISCTA000006146288",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2010-08-07",
                        "titre": "Section 1 : Des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161562",
                        "id": "LEGISCTA000006161562",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-07",
                        "fin": "2010-12-03",
                        "titre": "Section 1 : Des chambres de commerce et d'industrie territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161562",
                        "id": "LEGISCTA000022682573",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-03",
                        "fin": "2019-12-11",
                        "titre": "Section 1 : Des chambres de commerce et d'industrie territoriales et d\u00e9partementales d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161562",
                        "id": "LEGISCTA000023160645",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Des chambres de commerce et d'industrie territoriales, locales et d\u00e9partementales d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161562",
                        "id": "LEGISCTA000039471692",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178961",
                        "id": "LEGISCTA000006178961",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006269859",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178961",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006178961",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Section 1 : Des chambres de commerce et d'industrie territoriales et d\u00e9partementales d'Ile-de-France &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022682568",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022673417",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-924\n du 3 ao\u00fbt 2010 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000022674598",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-08-06",
                    "dateSignaTexte": "2010-08-03",
                    "dateDebutCible": "2010-08-07"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022673417",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-924\n du 3 ao\u00fbt 2010 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000022674526",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-08-06",
                    "dateSignaTexte": "2010-08-03",
                    "dateDebutCible": "2010-08-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R711-21 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R711-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000032518261",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1463097600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006269859",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1281139200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022682568",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1281139200000,
                    "dateFin": 1483056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033739628",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1483056000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R711-3",
                "711-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006269859",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006269859",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les chambres de commerce et d'industrie peuvent s'adjoindre des membres associ\u00e9s en nombre au plus \u00e9gal \u00e0 la moiti\u00e9 des membres \u00e9lus. Les membres associ\u00e9s sont d\u00e9sign\u00e9s par la chambre apr\u00e8s chaque renouvellement parmi des personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es d\u00e9tenant des comp\u00e9tences utiles \u00e0 l'\u00e9tablissement public, notamment parmi les pilotes maritimes dans les chambres dont la circonscription comporte des ports maritimes.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les chambres de commerce et d'industrie peuvent s'adjoindre des membres associ\u00e9s en nombre au plus \u00e9gal \u00e0 la moiti\u00e9 des membres \u00e9lus. Les membres associ\u00e9s sont d\u00e9sign\u00e9s par la chambre apr\u00e8s chaque renouvellement parmi des personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es d\u00e9tenant des comp\u00e9tences utiles \u00e0 l'\u00e9tablissement public, notamment parmi les pilotes maritimes dans les chambres dont la circonscription comporte des ports maritimes.<p></p><p></p>",
            "num": "R711-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1175040000000,
            "dateFin": 1281139200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146288",
                        "id": "LEGISCTA000006146288",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2010-08-07",
                        "titre": "Section 1 : Des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161562",
                        "id": "LEGISCTA000006161562",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-07",
                        "fin": "2010-12-03",
                        "titre": "Section 1 : Des chambres de commerce et d'industrie territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161562",
                        "id": "LEGISCTA000022682573",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-03",
                        "fin": "2019-12-11",
                        "titre": "Section 1 : Des chambres de commerce et d'industrie territoriales et d\u00e9partementales d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161562",
                        "id": "LEGISCTA000023160645",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Des chambres de commerce et d'industrie territoriales, locales et d\u00e9partementales d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161562",
                        "id": "LEGISCTA000039471692",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178961",
                        "id": "LEGISCTA000006178961",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006269859",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178961",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006178961",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Section 1 : Des chambres de commerce et d'industrie territoriales &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006269859",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R711-21 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R711-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000032518261",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1463097600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006269859",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1281139200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022682568",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1281139200000,
                    "dateFin": 1483056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033739628",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1483056000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R711-3",
                "711-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}