{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006647002",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les conventions et accords collectifs de travail d\u00e9terminent leur champ d'application territorial et professionnel. Le champ d'application professionnel est d\u00e9fini en termes d'activit\u00e9s \u00e9conomiques. Pour ce qui concerne les professions agricoles vis\u00e9es \u00e0 l'article L. 131-2, le champ d'application des conventions et accords collectifs peut, en outre, tenir compte du statut juridique des entreprises concern\u00e9es ou du r\u00e9gime de protection sociale d'affiliation de leurs salari\u00e9s. Les conventions et accords collectifs de travail dont le champ d'application est national pr\u00e9cisent si celui-ci comprend les d\u00e9partements d'outre-mer et Saint-Pierre-et-Miquelon. Lorsque le champ d'application d'un avenant ou d'une annexe diff\u00e8re de celui de la convention ou de l'accord qu'il modifie ou compl\u00e8te, il doit \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions des alin\u00e9as ci-dessus.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les conventions et accords collectifs de travail d\u00e9terminent leur champ d'application territorial et professionnel. Le champ d'application professionnel est d\u00e9fini en termes d'activit\u00e9s \u00e9conomiques.<p></p><p></p>   Pour ce qui concerne les professions agricoles vis\u00e9es \u00e0 l'article L. 131-2, le champ d'application des conventions et accords collectifs peut, en outre, tenir compte du statut juridique des entreprises concern\u00e9es ou du r\u00e9gime de protection sociale d'affiliation de leurs salari\u00e9s.<p></p><p></p>   Les conventions et accords collectifs de travail dont le champ d'application est national pr\u00e9cisent si celui-ci comprend les d\u00e9partements d'outre-mer et Saint-Pierre-et-Miquelon.<p></p><p></p>   Lorsque le champ d'application d'un avenant ou d'une annexe diff\u00e8re de celui de la convention ou de l'accord qu'il modifie ou compl\u00e8te, il doit \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions des alin\u00e9as ci-dessus.<p></p>",
            "num": "L132-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1109203200000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Conventions relatives au travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123870",
                        "id": "LEGISCTA000006123870",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-11-14",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre III : Conventions et accords collectifs de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139776",
                        "id": "LEGISCTA000006139776",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-11-14",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Nature et validit\u00e9 des conventions et accords collectifs de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154017",
                        "id": "LEGISCTA000006154017",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-11-14",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170013",
                        "id": "LEGISCTA000006170013",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006646998",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006170013",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006170013",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions communes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre Ier : Conventions relatives au travail",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006647002",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du nouveau code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.",
            "notaHtml": "<p></p>  Ordonnance 2007-329 2007-03-12 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du nouveau code du travail et au plus tard le 1er mars 2008.<p></p><p></p><p>La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.<br/><br/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000257340",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-157 du 23 f\u00e9vrier 2005 - art. 65 () JORF 24 f\u00e9vrier 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "65",
                    "articleId": "LEGIARTI000006601002",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2005-02-24",
                    "dateSignaTexte": "2005-02-23",
                    "dateDebutCible": "2005-02-24"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007 - art. 12 (VD) JORF 13 mars 2007 en vigueur au plus tard le 1er mars 2008",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006660131",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2008-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017662709",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 2007 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000017662715",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1197936000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021186226",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la formation obligatoire des conducteurs de v\u00e9hicules  (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALITEXT000021186226",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "4",
                    "datePubli": 1256169600000,
                    "dateDebut": 1110844800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019209179",
                    "textTitle": "Champ d'application - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019209193",
                    "natureText": "avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "13",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1205107200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L123-3-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L123-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646219",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 618537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L131-2 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L131-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646983",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 473644800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L133-5 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L133-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647038",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1143158400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036584217",
                    "textTitle": "Formation professionnelle continue - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000036584219",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1158883200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019209104",
                    "textTitle": "Parcours professionnel pour le personnel non m\u00e9... - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000019209143",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-02",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1203552000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019209104",
                    "textTitle": "Parcours professionnel pour le personnel non m\u00e9... - art. 8 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000019209136",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-02",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1203552000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019209195",
                    "textTitle": "R\u00e9vision des articles 15 ter et quater de la co... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019209206",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "14",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1205107200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2222-1 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2222-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901662",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2222-2 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2222-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901663",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail 1031 C AL. 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006646998",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 406080000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006646999",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 406080000000,
                    "dateFin": 775267200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647000",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 775267200000,
                    "dateFin": 1106870400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647001",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1106870400000,
                    "dateFin": 1109203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647002",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1109203200000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L132-5",
                "132-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006647001",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006647001",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les conventions et accords collectifs de travail d\u00e9terminent leur champ d'application territorial et professionnel. Le champ d'application professionnel est d\u00e9fini en termes d'activit\u00e9s \u00e9conomiques. Les conventions et accords collectifs de travail dont le champ d'application est national pr\u00e9cisent si celui-ci comprend les d\u00e9partements d'outre-mer et Saint-Pierre-et-Miquelon. Lorsque le champ d'application d'un avenant ou d'une annexe diff\u00e8re de celui de la convention ou de l'accord qu'il modifie ou compl\u00e8te, il doit \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions des alin\u00e9as ci-dessus.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les conventions et accords collectifs de travail d\u00e9terminent leur champ d'application territorial et professionnel. Le champ d'application professionnel est d\u00e9fini en termes d'activit\u00e9s \u00e9conomiques.<p></p><p></p>   Les conventions et accords collectifs de travail dont le champ d'application est national pr\u00e9cisent si celui-ci comprend les d\u00e9partements d'outre-mer et Saint-Pierre-et-Miquelon.<p></p><p></p>   Lorsque le champ d'application d'un avenant ou d'une annexe diff\u00e8re de celui de la convention ou de l'accord qu'il modifie ou compl\u00e8te, il doit \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions des alin\u00e9as ci-dessus.<p></p>",
            "num": "L132-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1106870400000,
            "dateFin": 1109203200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Conventions relatives au travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123870",
                        "id": "LEGISCTA000006123870",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-11-14",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre III : Conventions et accords collectifs de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139776",
                        "id": "LEGISCTA000006139776",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-11-14",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Nature et validit\u00e9 des conventions et accords collectifs de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154017",
                        "id": "LEGISCTA000006154017",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-11-14",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170013",
                        "id": "LEGISCTA000006170013",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006646998",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006170013",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006170013",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions communes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre Ier : Conventions relatives au travail &gt; Titre III : Conventions et accords collectifs de travail &gt; Chapitre II : Nature et validit\u00e9 des conventions et accords collectifs de travail &gt; Section 1 : Dispositions communes.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006647001",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000790225",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02005-57 du 26 janvier 2005 - art. 4 () JORF 28 janvier 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006660043",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2005-01-28",
                    "dateSignaTexte": "2005-01-26",
                    "dateDebutCible": "2005-01-28"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017662709",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 2007 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000017662715",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1197936000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021186226",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la formation obligatoire des conducteurs de v\u00e9hicules  (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALITEXT000021186226",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "4",
                    "datePubli": 1256169600000,
                    "dateDebut": 1110844800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019209179",
                    "textTitle": "Champ d'application - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019209193",
                    "natureText": "avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "13",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1205107200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L123-3-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L123-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646219",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 618537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L133-5 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L133-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647038",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1143158400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036584217",
                    "textTitle": "Formation professionnelle continue - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000036584219",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1158883200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019209104",
                    "textTitle": "Parcours professionnel pour le personnel non m\u00e9... - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000019209143",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-02",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1203552000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019209104",
                    "textTitle": "Parcours professionnel pour le personnel non m\u00e9... - art. 8 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000019209136",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-02",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1203552000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019209195",
                    "textTitle": "R\u00e9vision des articles 15 ter et quater de la co... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019209206",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "14",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1205107200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2222-1 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2222-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901662",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2222-2 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2222-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901663",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail 1031 C AL. 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006646998",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 406080000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006646999",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 406080000000,
                    "dateFin": 775267200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647000",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 775267200000,
                    "dateFin": 1106870400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647001",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1106870400000,
                    "dateFin": 1109203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647002",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1109203200000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L132-5",
                "132-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006647000",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006647000",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les conventions et accords collectifs de travail d\u00e9terminent leur champ d'application territorial et professionnel. Le champ d'application professionnel est d\u00e9fini en termes d'activit\u00e9s \u00e9conomiques. Les conventions et accords collectifs de travail dont le champ d'application est national pr\u00e9cisent si celui-ci comprend les d\u00e9partements d'outre-mer. Lorsque le champ d'application d'un avenant ou d'une annexe diff\u00e8re de celui de la convention ou de l'accord qu'il modifie ou compl\u00e8te, il doit \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions des alin\u00e9as ci-dessus.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les conventions et accords collectifs de travail d\u00e9terminent leur champ d'application territorial et professionnel. Le champ d'application professionnel est d\u00e9fini en termes d'activit\u00e9s \u00e9conomiques.<p></p><p></p>   Les conventions et accords collectifs de travail dont le champ d'application est national pr\u00e9cisent si celui-ci comprend les d\u00e9partements d'outre-mer.<p></p><p></p>   Lorsque le champ d'application d'un avenant ou d'une annexe diff\u00e8re de celui de la convention ou de l'accord qu'il modifie ou compl\u00e8te, il doit \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions des alin\u00e9as ci-dessus.<p></p><p></p>",
            "num": "L132-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 775267200000,
            "dateFin": 1106870400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Conventions relatives au travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123870",
                        "id": "LEGISCTA000006123870",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-11-14",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre III : Conventions et accords collectifs de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139776",
                        "id": "LEGISCTA000006139776",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-11-14",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Nature et validit\u00e9 des conventions et accords collectifs de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154017",
                        "id": "LEGISCTA000006154017",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-11-14",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170013",
                        "id": "LEGISCTA000006170013",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006646998",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006170013",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006170013",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions communes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre Ier : Conventions relatives au travail &gt; Titre III : Conventions et accords collectifs de travail &gt; Chapitre II : Nature et validit\u00e9 des conventions et accords collectifs de travail &gt; Section 1 : Dispositions communes.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006647000",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000548628",
                    "textTitle": "Loi n\u00b094-638 du 25 juillet 1994 - art. 16 () JORF 27 juillet 1994",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006658195",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1994-07-27",
                    "dateSignaTexte": "1994-07-25",
                    "dateDebutCible": "1994-07-27"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017662709",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 2007 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000017662715",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1197936000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021186226",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la formation obligatoire des conducteurs de v\u00e9hicules  (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALITEXT000021186226",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "4",
                    "datePubli": 1256169600000,
                    "dateDebut": 1110844800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019209179",
                    "textTitle": "Champ d'application - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019209193",
                    "natureText": "avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "13",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1205107200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L123-3-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L123-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646219",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 618537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L133-5 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L133-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647038",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1143158400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036584217",
                    "textTitle": "Formation professionnelle continue - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000036584219",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1158883200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019209104",
                    "textTitle": "Parcours professionnel pour le personnel non m\u00e9... - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000019209143",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-02",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1203552000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019209104",
                    "textTitle": "Parcours professionnel pour le personnel non m\u00e9... - art. 8 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000019209136",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-02",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1203552000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019209195",
                    "textTitle": "R\u00e9vision des articles 15 ter et quater de la co... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019209206",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "14",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1205107200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2222-1 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2222-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901662",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2222-2 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2222-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901663",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail 1031 C AL. 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006646998",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 406080000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006646999",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 406080000000,
                    "dateFin": 775267200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647000",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 775267200000,
                    "dateFin": 1106870400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647001",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1106870400000,
                    "dateFin": 1109203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647002",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1109203200000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L132-5",
                "132-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006646999",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006646999",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les conventions et accords collectifs de travail d\u00e9terminent leur champ d'application territorial et professionnel. Le champ d'application professionnel est d\u00e9fini en termes d'activit\u00e9s \u00e9conomiques. Lorsque le champ d'application d'un avenant ou d'une annexe diff\u00e8re de celui de la convention ou de l'accord qu'il modifie ou compl\u00e8te, il doit \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions de l'alin\u00e9a ci-dessus.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les conventions et accords collectifs de travail d\u00e9terminent leur champ d'application territorial et professionnel. Le champ d'application professionnel est d\u00e9fini en termes d'activit\u00e9s \u00e9conomiques.<p></p><p></p><p></p>   Lorsque le champ d'application d'un avenant ou d'une annexe diff\u00e8re de celui de la convention ou de l'accord qu'il modifie ou compl\u00e8te, il doit \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions de l'alin\u00e9a ci-dessus.<p></p><p></p>",
            "num": "L132-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 406080000000,
            "dateFin": 775267200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Conventions relatives au travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123870",
                        "id": "LEGISCTA000006123870",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-11-14",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre III : Conventions et accords collectifs de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139776",
                        "id": "LEGISCTA000006139776",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-11-14",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Nature et validit\u00e9 des conventions et accords collectifs de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154017",
                        "id": "LEGISCTA000006154017",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-11-14",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170013",
                        "id": "LEGISCTA000006170013",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006646998",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006170013",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006170013",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions communes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre Ier : Conventions relatives au travail &gt; Titre III : Conventions et accords collectifs de travail &gt; Chapitre II : Nature et validit\u00e9 des conventions et accords collectifs de travail &gt; Section 1 : Dispositions communes.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006646999",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000319756",
                    "textTitle": "LOI 82-957 1982-11-13 ART. 1, ART. 4 JORF 14 NOVEMBRE 1982",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000319756",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1982-11-14",
                    "dateSignaTexte": "1982-11-13",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017662709",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 2007 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000017662715",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1197936000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021186226",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la formation obligatoire des conducteurs de v\u00e9hicules  (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALITEXT000021186226",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "4",
                    "datePubli": 1256169600000,
                    "dateDebut": 1110844800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019209179",
                    "textTitle": "Champ d'application - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019209193",
                    "natureText": "avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "13",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1205107200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L123-3-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L123-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646219",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 618537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L133-5 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L133-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647038",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1143158400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036584217",
                    "textTitle": "Formation professionnelle continue - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000036584219",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1158883200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019209104",
                    "textTitle": "Parcours professionnel pour le personnel non m\u00e9... - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000019209143",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-02",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1203552000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019209104",
                    "textTitle": "Parcours professionnel pour le personnel non m\u00e9... - art. 8 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000019209136",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-02",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1203552000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019209195",
                    "textTitle": "R\u00e9vision des articles 15 ter et quater de la co... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019209206",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "14",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1205107200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2222-1 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2222-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901662",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2222-2 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2222-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901663",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail 1031 C AL. 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006646998",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 406080000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006646999",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 406080000000,
                    "dateFin": 775267200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647000",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 775267200000,
                    "dateFin": 1106870400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647001",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1106870400000,
                    "dateFin": 1109203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647002",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1109203200000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L132-5",
                "132-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006646998",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006646998",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La convention collective de travail doit \u00eatre \u00e9crite \u00e0 peine de nullit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   La convention collective de travail doit \u00eatre \u00e9crite \u00e0 peine de nullit\u00e9.<p></p><p></p>",
            "num": "L132-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 122860800000,
            "dateFin": 406080000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "1985-07-26",
                        "titre": "CONVENTIONS RELATIVES AU TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123873",
                        "id": "LEGISCTA000006123873",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "1982-11-14",
                        "titre": "CONVENTIONS COLLECTIVES DE TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139785",
                        "id": "LEGISCTA000006139785",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "1982-11-14",
                        "titre": "NATURE ET VALIDITE DE LA CONVENTION COLLECTIVE DE TRAVAIL .",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154049",
                        "id": "LEGISCTA000006154049",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006646998",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006154049",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006154049",
            "sectionParentTitre": "NATURE ET VALIDITE DE LA CONVENTION COLLECTIVE DE TRAVAIL .",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; CONVENTIONS RELATIVES AU TRAVAIL",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006646998",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017662709",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 2007 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000017662715",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1197936000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021186226",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la formation obligatoire des conducteurs de v\u00e9hicules  (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALITEXT000021186226",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "4",
                    "datePubli": 1256169600000,
                    "dateDebut": 1110844800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019209179",
                    "textTitle": "Champ d'application - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019209193",
                    "natureText": "avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "13",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1205107200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L123-3-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L123-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646219",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 618537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L133-5 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L133-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647038",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1143158400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036584217",
                    "textTitle": "Formation professionnelle continue - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000036584219",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1158883200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019209104",
                    "textTitle": "Parcours professionnel pour le personnel non m\u00e9... - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000019209143",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-02",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1203552000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019209104",
                    "textTitle": "Parcours professionnel pour le personnel non m\u00e9... - art. 8 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000019209136",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-02",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1203552000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019209195",
                    "textTitle": "R\u00e9vision des articles 15 ter et quater de la co... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019209206",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "14",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1205107200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2222-1 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2222-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901662",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2222-2 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2222-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901663",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail 1031 C AL. 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006646998",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 406080000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006646999",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 406080000000,
                    "dateFin": 775267200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647000",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 775267200000,
                    "dateFin": 1106870400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647001",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1106870400000,
                    "dateFin": 1109203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647002",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1109203200000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L132-5",
                "132-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}