{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000024289449",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le b\u00e9n\u00e9fice de la rente viag\u00e8re d'invalidit\u00e9 pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 28 est attribuable si la radiation des cadres ou le d\u00e9c\u00e8s en activit\u00e9 surviennent avant la limite d'\u00e2ge et sont imputables \u00e0 des blessures ou maladies r\u00e9sultant par origine ou aggravation d'un fait pr\u00e9cis et d\u00e9termin\u00e9 de service ou de l'une des autres circonstances \u00e9num\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'article L. 27 . La rente est due \u00e0 compter de la m\u00eame date que la pension.",
            "texteHtml": "<p>Le b\u00e9n\u00e9fice de la rente viag\u00e8re d'invalidit\u00e9 pr\u00e9vue \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070302&idArticle=LEGIARTI000006362743&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 28 </a>est attribuable si la radiation des cadres ou le d\u00e9c\u00e8s en activit\u00e9 surviennent avant la limite d'\u00e2ge et sont imputables \u00e0 des blessures ou maladies r\u00e9sultant par origine ou aggravation d'un fait pr\u00e9cis et d\u00e9termin\u00e9 de service ou de l'une des autres circonstances \u00e9num\u00e9r\u00e9es \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070302&idArticle=LEGIARTI000006362741&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 27</a>. </p><p>La rente est due \u00e0 compter de la m\u00eame date que la pension.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R38",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1309478400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1964-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006086067",
                        "id": "LEGISCTA000006086067",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1964-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral des retraites.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115647",
                        "id": "LEGISCTA000006115647",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1964-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Invalidit\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135014",
                        "id": "LEGISCTA000006135014",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1964-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Fonctionnaires civils.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148920",
                        "id": "LEGISCTA000006148920",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1964-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe Ier : Invalidit\u00e9 r\u00e9sultant de l'exercice des fonctions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164406",
                        "id": "LEGISCTA000006164406",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions civiles et militaires de retraite",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070302",
                        "id": "LEGITEXT000006070302",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006362963",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006164406",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006164406",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe Ier : Invalidit\u00e9 r\u00e9sultant de l'exercice des fonctions.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral des retraites. &gt; Titre V : Invalidit\u00e9. &gt; Chapitre Ier : Fonctionnaires civils. &gt; Paragraphe Ier : Invalidit\u00e9 r\u00e9sultant de l'exercice des fonctions.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024289449",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070302",
                    "titre": "Code des pensions civiles et militaires de retraite",
                    "titreLong": "Code des pensions civiles et militaires de retraite",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -552355200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070302",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000335363",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b066-809 du 28 octobre 1966",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000335363",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1966-11-03",
                    "dateSignaTexte": "1966-10-28",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024287381",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-796\n du 30 juin 2011 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024288010",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-07-01",
                    "dateSignaTexte": "2011-06-30",
                    "dateDebutCible": "2011-07-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R914-118 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R914-118",
                    "articleId": "LEGIARTI000037078445",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1529280000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070302",
                    "textTitle": "Code des pensions civiles et militaires de retraite - art. L27",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L27",
                    "articleId": "LEGIARTI000006362741",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -160444800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070302",
                    "textTitle": "Code des pensions civiles et militaires de retraite - art. L28",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006362743",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -160444800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006362963",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -160444800000,
                    "dateFin": 1309478400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024289449",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1309478400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R38",
                "38"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006362963",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006362963",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le b\u00e9n\u00e9fice de la rente viag\u00e8re d'invalidit\u00e9 pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 28 est attribuable si la radiation des cadres ou le d\u00e9c\u00e8s en activit\u00e9 surviennent avant la limite d'\u00e2ge et sont imputables \u00e0 des blessures ou maladies r\u00e9sultant par origine ou aggravation d'un fait pr\u00e9cis et d\u00e9termin\u00e9 de service ou de l'une des autres circonstances \u00e9num\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'article L. 27.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le b\u00e9n\u00e9fice de la rente viag\u00e8re d'invalidit\u00e9 pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 28 est attribuable si la radiation des cadres ou le d\u00e9c\u00e8s en activit\u00e9 surviennent avant la limite d'\u00e2ge et sont imputables \u00e0 des blessures ou maladies r\u00e9sultant par origine ou aggravation d'un fait pr\u00e9cis et d\u00e9termin\u00e9 de service ou de l'une des autres circonstances \u00e9num\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'article L. 27.<p></p><p></p>",
            "num": "R38",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": -160444800000,
            "dateFin": 1309478400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1964-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006086067",
                        "id": "LEGISCTA000006086067",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1964-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral des retraites.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115647",
                        "id": "LEGISCTA000006115647",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1964-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Invalidit\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135014",
                        "id": "LEGISCTA000006135014",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1964-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Fonctionnaires civils.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148920",
                        "id": "LEGISCTA000006148920",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1964-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe Ier : Invalidit\u00e9 r\u00e9sultant de l'exercice des fonctions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164406",
                        "id": "LEGISCTA000006164406",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions civiles et militaires de retraite",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070302",
                        "id": "LEGITEXT000006070302",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006362963",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006164406",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006164406",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe Ier : Invalidit\u00e9 r\u00e9sultant de l'exercice des fonctions.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral des retraites. &gt; Titre V : Invalidit\u00e9. &gt; Chapitre Ier : Fonctionnaires civils. &gt; Paragraphe Ier : Invalidit\u00e9 r\u00e9sultant de l'exercice des fonctions.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006362963",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070302",
                    "titre": "Code des pensions civiles et militaires de retraite",
                    "titreLong": "Code des pensions civiles et militaires de retraite",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -552355200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070302",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000335363",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 66-809 1966-10-28",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000335363",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1966-11-03",
                    "dateSignaTexte": "1966-10-28",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R914-118 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R914-118",
                    "articleId": "LEGIARTI000037078445",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1529280000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070302",
                    "textTitle": "Code des pensions civiles et militaires de retraite L27 et L28",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070302",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -552355200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006362963",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -160444800000,
                    "dateFin": 1309478400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024289449",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1309478400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R38",
                "38"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}