{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037344746",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les demandes d'inscription de la d\u00e9cision rendue par une juridiction d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne soumis \u00e0 l'application du r\u00e8glement n\u00b0 1346/2000 du 29 mai 2000 du Conseil relatif aux proc\u00e9dures d'insolvabilit\u00e9 ou \u00e0 l'application du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 2015/848 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 20 mai 2015 relatif aux proc\u00e9dures d'insolvabilit\u00e9, ouvrant une proc\u00e9dure d'insolvabilit\u00e9 en application de l'article 3, paragraphe 1, de l'un ou l'autre de ces r\u00e8glements, \u00e0 l'\u00e9gard d'une personne physique ou morale, immatricul\u00e9e au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s et dont le centre des int\u00e9r\u00eats principaux ou le domicile est situ\u00e9 dans cet Etat, sont pr\u00e9sent\u00e9es par la personne qui est d\u00e9sign\u00e9e comme syndic, ou comme praticien de l'insolvabilit\u00e9, au sens de ces r\u00e8glements, et qui justifie de ses pouvoirs.",
            "texteHtml": "<p>Les demandes d'inscription de la d\u00e9cision rendue par une juridiction d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne soumis \u00e0 l'application du r\u00e8glement n\u00b0 1346/2000 du 29 mai 2000 du Conseil relatif aux proc\u00e9dures d'insolvabilit\u00e9 ou \u00e0 l'application du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 2015/848 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 20 mai 2015 relatif aux proc\u00e9dures d'insolvabilit\u00e9, ouvrant une proc\u00e9dure d'insolvabilit\u00e9 en application de l'article 3, paragraphe 1, de l'un ou l'autre de ces r\u00e8glements, \u00e0 l'\u00e9gard d'une personne physique ou morale, immatricul\u00e9e au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s et dont le centre des int\u00e9r\u00eats principaux ou le domicile est situ\u00e9 dans cet Etat, sont pr\u00e9sent\u00e9es par la personne qui est d\u00e9sign\u00e9e comme syndic, ou comme praticien de l'insolvabilit\u00e9, au sens de ces r\u00e8glements, et qui justifie de ses pouvoirs.</p>",
            "num": "R123-91",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1528416000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113775",
                        "id": "LEGISCTA000006113775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commer\u00e7ants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133248",
                        "id": "LEGISCTA000006133248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146213",
                        "id": "LEGISCTA000006146213",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161452",
                        "id": "LEGISCTA000006161452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : De la tenue du registre et des effets attach\u00e9s \u00e0 l'immatriculation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178884",
                        "id": "LEGISCTA000006178884",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Des inscriptions sur d\u00e9claration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191077",
                        "id": "LEGISCTA000006191077",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : De la pr\u00e9sentation des d\u00e9clarations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197040",
                        "id": "LEGISCTA000006197040",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006256996",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197040",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006197040",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1 : De la pr\u00e9sentation des d\u00e9clarations.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE II : Des commer\u00e7ants. &gt; Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants &gt; Section 1 : Du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s &gt; Sous-section 2 : De la tenue du registre et des effets attach\u00e9s \u00e0 l'immatriculation &gt; Paragraphe 2 : Des inscriptions sur d\u00e9claration &gt; Sous-paragraphe 1 : De la pr\u00e9sentation des d\u00e9clarations.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037344746",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-431 du 25 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037018970",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-452 du 5 juin 2018 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037343372",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-06-07",
                    "dateSignaTexte": "2018-06-05",
                    "dateDebutCible": "2018-06-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006256996",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1528416000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037344746",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1528416000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R123-91",
                "123-91"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006256996",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006256996",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les demandes d'inscription de la d\u00e9cision rendue par une juridiction d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne soumis \u00e0 l'application du r\u00e8glement n\u00b0 1346/2000 du 29 mai 2000 du Conseil relatif aux proc\u00e9dures d'insolvabilit\u00e9, ouvrant une proc\u00e9dure d'insolvabilit\u00e9 en application de l'article 3, paragraphe 1, de ce r\u00e8glement, \u00e0 l'\u00e9gard d'une personne physique ou morale, immatricul\u00e9e au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s et dont le centre des int\u00e9r\u00eats principaux ou le domicile est situ\u00e9 dans cet Etat, sont pr\u00e9sent\u00e9es par la personne qui est d\u00e9sign\u00e9e comme syndic, au sens de ce r\u00e8glement, et qui justifie de ses pouvoirs.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les demandes d'inscription de la d\u00e9cision rendue par une juridiction d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne soumis \u00e0 l'application du r\u00e8glement n\u00b0 1346/2000 du 29 mai 2000 du Conseil relatif aux proc\u00e9dures d'insolvabilit\u00e9, ouvrant une proc\u00e9dure d'insolvabilit\u00e9 en application de l'article 3, paragraphe 1, de ce r\u00e8glement, \u00e0 l'\u00e9gard d'une personne physique ou morale, immatricul\u00e9e au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s et dont le centre des int\u00e9r\u00eats principaux ou le domicile est situ\u00e9 dans cet Etat, sont pr\u00e9sent\u00e9es par la personne qui est d\u00e9sign\u00e9e comme syndic, au sens de ce r\u00e8glement, et qui justifie de ses pouvoirs.<p></p><p></p>",
            "num": "R123-91",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1174953600000,
            "dateFin": 1528416000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113775",
                        "id": "LEGISCTA000006113775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commer\u00e7ants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133248",
                        "id": "LEGISCTA000006133248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146213",
                        "id": "LEGISCTA000006146213",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161452",
                        "id": "LEGISCTA000006161452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : De la tenue du registre et des effets attach\u00e9s \u00e0 l'immatriculation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178884",
                        "id": "LEGISCTA000006178884",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Des inscriptions sur d\u00e9claration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191077",
                        "id": "LEGISCTA000006191077",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : De la pr\u00e9sentation des d\u00e9clarations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197040",
                        "id": "LEGISCTA000006197040",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006256996",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197040",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006197040",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1 : De la pr\u00e9sentation des d\u00e9clarations.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE II : Des commer\u00e7ants. &gt; Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants &gt; Section 1 : Du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s &gt; Sous-section 2 : De la tenue du registre et des effets attach\u00e9s \u00e0 l'immatriculation &gt; Paragraphe 2 : Des inscriptions sur d\u00e9claration &gt; Sous-paragraphe 1 : De la pr\u00e9sentation des d\u00e9clarations.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006256996",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006256996",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1528416000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037344746",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1528416000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R123-91",
                "123-91"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}