{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018846392",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans tous les cas d' urgence, le pr\u00e9sident du tribunal des affaires de s\u00e9curit\u00e9 sociale peut, dans les limites de la comp\u00e9tence dudit tribunal, ordonner en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 toutes les mesures qui ne se heurtent \u00e0 aucune contestation s\u00e9rieuse ou que justifie l' existence d' un diff\u00e9rend. Le pr\u00e9sident du tribunal des affaires de s\u00e9curit\u00e9 sociale peut, dans les m\u00eames limites, prescrire en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 les mesures conservatoires ou de remise en \u00e9tat qui s' imposent, soit pour pr\u00e9venir un dommage imminent, soit pour faire cesser un trouble manifestement illicite. Dans les cas o\u00f9 l' existence de l' obligation n' est pas s\u00e9rieusement contestable, il peut accorder une provision au cr\u00e9ancier. La demande en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 est form\u00e9e au choix du demandeur, soit par acte d' huissier de justice, soit dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l' alin\u00e9a 1er de l' article R. 142- 18 . Lorsque la demande est form\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l' article R. 142- 18, les dispositions de l' article R. 142- 19 sont applicables. Les articles 484 et 486 \u00e0 492 du code de proc\u00e9dure civile sont applicables au r\u00e9f\u00e9r\u00e9 du pr\u00e9sident du tribunal des affaires de s\u00e9curit\u00e9 sociale. Les articles R. 142- 28 et R. 142- 29 sont applicables \u00e0 l' appel de l' ordonnance de r\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 l' exception du d\u00e9lai d' un mois pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l' article R. 142- 28.",
            "texteHtml": "<p>Dans tous les cas d' urgence, le pr\u00e9sident du tribunal des affaires de s\u00e9curit\u00e9 sociale peut, dans les limites de la comp\u00e9tence dudit tribunal, ordonner en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 toutes les mesures qui ne se heurtent \u00e0 aucune contestation s\u00e9rieuse ou que justifie l' existence d' un diff\u00e9rend. </p><p>Le pr\u00e9sident du tribunal des affaires de s\u00e9curit\u00e9 sociale peut, dans les m\u00eames limites, prescrire en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 les mesures conservatoires ou de remise en \u00e9tat qui s' imposent, soit pour pr\u00e9venir un dommage imminent, soit pour faire cesser un trouble manifestement illicite. </p><p>Dans les cas o\u00f9 l' existence de l' obligation n' est pas s\u00e9rieusement contestable, il peut accorder une provision au cr\u00e9ancier. </p><p>La demande en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 est form\u00e9e au choix du demandeur, soit par acte d' huissier de justice, soit dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l' alin\u00e9a 1er de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006746531&dateTexte=&categorieLien=cid'>l' article R. 142- 18</a>. Lorsque la demande est form\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l' article R. 142- 18, les dispositions de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006748191&dateTexte=&categorieLien=cid'>l' article R. 142- 19 </a>sont applicables. </p><p><a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&idArticle=LEGIARTI000006410748&dateTexte=&categorieLien=cid'>Les articles 484 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&idArticle=LEGIARTI000006410756&dateTexte=&categorieLien=cid'>486 \u00e0 492 du code de proc\u00e9dure civile </a>sont applicables au r\u00e9f\u00e9r\u00e9 du pr\u00e9sident du tribunal des affaires de s\u00e9curit\u00e9 sociale. </p><p><a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006746554&dateTexte=&categorieLien=cid'>Les articles R. 142- 28 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006746559&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 142- 29</a> sont applicables \u00e0 l' appel de l' ordonnance de r\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 l' exception du d\u00e9lai d' un mois pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l' article R. 142- 28.</p>",
            "num": "R142-21-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1211673600000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141847",
                        "id": "LEGISCTA000006141847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-03-20",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000006156517",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral et technique de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000037551242",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000041404122",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-03-28",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Juridictions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173233",
                        "id": "LEGISCTA000006173233",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Assistance et repr\u00e9sentation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173233",
                        "id": "LEGISCTA000037551129",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-03-28",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Proc\u00e9dure.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186362",
                        "id": "LEGISCTA000006186362",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006746533",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006186362",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006186362",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Proc\u00e9dure.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s &gt; Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral et technique de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale &gt; Section 4 : Assistance et repr\u00e9sentation",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018846392",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018837937",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-484\n du 22 mai 2008 - art. 22 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000018839465",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2008-05-22",
                    "dateDebutCible": "2008-05-25"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037538405",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-928 du 29 octobre 2018 - art. 2",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037539434",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-10-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-10-29",
                    "dateDebutCible": "2018-10-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 484",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "484",
                    "articleId": "LEGIARTI000006410748",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 189302400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 486",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "486",
                    "articleId": "LEGIARTI000006410756",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 189302400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-18",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R142-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746531",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1468195200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-19",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R142-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006748191",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-28",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R142-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746554",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1211673600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-29",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R142-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746559",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-28 (M)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746557",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-29 (V)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746561",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006746533",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 511660800000,
                    "dateFin": 842400000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006746534",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 842400000000,
                    "dateFin": 1211673600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018846392",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1211673600000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R142-21-1",
                "142-21-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006746534",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006746534",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans tous les cas d'urgence, le pr\u00e9sident du tribunal des affaires de s\u00e9curit\u00e9 sociale peut, dans les limites de la comp\u00e9tence dudit tribunal, ordonner en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 toutes les mesures qui ne se heurtent \u00e0 aucune contestation s\u00e9rieuse ou que justifie l'existence d'un diff\u00e9rend. Le pr\u00e9sident du tribunal des affaires de s\u00e9curit\u00e9 sociale peut, dans les m\u00eames limites, prescrire en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 les mesures conservatoires ou de remise en \u00e9tat qui s'imposent, soit pour pr\u00e9venir un dommage imminent, soit pour faire cesser un trouble manifestement illicite. Dans les cas o\u00f9 l'existence de l'obligation n'est pas s\u00e9rieusement contestable, il peut accorder une provision au cr\u00e9ancier. La demande en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 est form\u00e9e au choix du demandeur, soit par acte d'huissier de justice, soit dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'alin\u00e9a 1er de l'article R. 142-18. Lorsque la demande est form\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 142-18, les dispositions de l'article R. 142-19 sont applicables. Les articles 484 et 486 \u00e0 492 du nouveau code de proc\u00e9dure civile sont applicables au r\u00e9f\u00e9r\u00e9 du pr\u00e9sident du tribunal des affaires de s\u00e9curit\u00e9 sociale. Les articles R. 142-28 et R. 142-29 sont applicables \u00e0 l'appel de l'ordonnance de r\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'exception du d\u00e9lai d'un mois pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article R. 142-28.",
            "texteHtml": "<p></p>   Dans tous les cas d'urgence, le pr\u00e9sident du tribunal des affaires de s\u00e9curit\u00e9 sociale peut, dans les limites de la comp\u00e9tence dudit tribunal, ordonner en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 toutes les mesures qui ne se heurtent \u00e0 aucune contestation s\u00e9rieuse ou que justifie l'existence d'un diff\u00e9rend.<p></p><p></p>   Le pr\u00e9sident du tribunal des affaires de s\u00e9curit\u00e9 sociale peut, dans les m\u00eames limites, prescrire en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 les mesures conservatoires ou de remise en \u00e9tat qui s'imposent, soit pour pr\u00e9venir un dommage imminent, soit pour faire cesser un trouble manifestement illicite.<p></p><p></p>   Dans les cas o\u00f9 l'existence de l'obligation n'est pas s\u00e9rieusement contestable, il peut accorder une provision au cr\u00e9ancier.<p></p><p></p>   La demande en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 est form\u00e9e au choix du demandeur, soit par acte d'huissier de justice, soit dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'alin\u00e9a 1er de l'article R. 142-18. Lorsque la demande est form\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 142-18, les dispositions de l'article R. 142-19 sont applicables.<p></p><p></p>   Les articles 484 et 486 \u00e0 492 du nouveau code de proc\u00e9dure civile sont applicables au r\u00e9f\u00e9r\u00e9 du pr\u00e9sident du tribunal des affaires de s\u00e9curit\u00e9 sociale.<p></p><p></p>   Les articles R. 142-28 et R. 142-29 sont applicables \u00e0 l'appel de l'ordonnance de r\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'exception du d\u00e9lai d'un mois pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article R. 142-28.<p></p>",
            "num": "R142-21-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 842400000000,
            "dateFin": 1211673600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141847",
                        "id": "LEGISCTA000006141847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-03-20",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000006156517",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral et technique de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000037551242",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000041404122",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-03-28",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Juridictions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173233",
                        "id": "LEGISCTA000006173233",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Assistance et repr\u00e9sentation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173233",
                        "id": "LEGISCTA000037551129",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-03-28",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Proc\u00e9dure.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186362",
                        "id": "LEGISCTA000006186362",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006746533",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006186362",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006186362",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Proc\u00e9dure.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s &gt; Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral &gt; Section 4 : Juridictions &gt; Sous-section 2 : Proc\u00e9dure.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006746534",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000194556",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-786 du 10 septembre 1996 - art. 3 () JORF 11 septembre 1996",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006771438",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1996-09-11",
                    "dateSignaTexte": "1996-09-10",
                    "dateDebutCible": "1996-09-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-28 (M)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746557",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-29 (V)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746561",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-30 (M)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R142-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746562",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006746533",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 511660800000,
                    "dateFin": 842400000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006746534",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 842400000000,
                    "dateFin": 1211673600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018846392",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1211673600000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R142-21-1",
                "142-21-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006746533",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006746533",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans tous les cas d'urgence, le pr\u00e9sident du tribunal des affaires de s\u00e9curit\u00e9 sociale peut, dans les limites de la comp\u00e9tence dudit tribunal, ordonner en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 toutes les mesures qui ne se heurtent \u00e0 aucune contestation s\u00e9rieuse ou que justifie l'existence d'un diff\u00e9rend. Le pr\u00e9sident du tribunal des affaires de s\u00e9curit\u00e9 sociale peut, dans les m\u00eames limites, prescrire en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 les mesures conservatoires ou de remise en \u00e9tat qui s'imposent, soit pour pr\u00e9venir un dommage imminent, soit pour faire cesser un trouble manifestement illicite. Dans les cas o\u00f9 l'existence de l'obligation n'est pas s\u00e9rieusement contestable, il peut accorder une provision au cr\u00e9ancier. La demande en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 est form\u00e9e au choix du demandeur, soit par acte d'huissier de justice, soit dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'alin\u00e9a 1er de l'article R. 142-18. Lorsque la demande est form\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 142-18, les dispositions de l'article R. 142-19 sont applicables. Les articles 484 et 486 \u00e0 492 du nouveau code de proc\u00e9dure civile sont applicables au r\u00e9f\u00e9r\u00e9 du pr\u00e9sident du tribunal des affaires de s\u00e9curit\u00e9 sociale. Les articles R. 142-28 et R. 142-29 sont applicables \u00e0 l'appel de l'ordonnance de r\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'exception du d\u00e9lai d'un mois pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article R. 142-28.",
            "texteHtml": "<p></p>   Dans tous les cas d'urgence, le pr\u00e9sident du tribunal des affaires de s\u00e9curit\u00e9 sociale peut, dans les limites de la comp\u00e9tence dudit tribunal, ordonner en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 toutes les mesures qui ne se heurtent \u00e0 aucune contestation s\u00e9rieuse ou que justifie l'existence d'un diff\u00e9rend.<p></p><p></p>   Le pr\u00e9sident du tribunal des affaires de s\u00e9curit\u00e9 sociale peut, dans les m\u00eames limites, prescrire en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 les mesures conservatoires ou de remise en \u00e9tat qui s'imposent, soit pour pr\u00e9venir un dommage imminent, soit pour faire cesser un trouble manifestement illicite.<p></p><p></p>   Dans les cas o\u00f9 l'existence de l'obligation n'est pas s\u00e9rieusement contestable, il peut accorder une provision au cr\u00e9ancier.<p></p><p></p>   La demande en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 est form\u00e9e au choix du demandeur, soit par acte d'huissier de justice, soit dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'alin\u00e9a 1er de l'article R. 142-18. Lorsque la demande est form\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 142-18, les dispositions de l'article R. 142-19 sont applicables.<p></p><p></p>   Les articles 484 et 486 \u00e0 492 du nouveau code de proc\u00e9dure civile sont applicables au r\u00e9f\u00e9r\u00e9 du pr\u00e9sident du tribunal des affaires de s\u00e9curit\u00e9 sociale.<p></p><p></p>   Les articles R. 142-28 et R. 142-29 sont applicables \u00e0 l'appel de l'ordonnance de r\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'exception du d\u00e9lai d'un mois pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article R. 142-28.<p></p>",
            "num": "R142-21-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 511660800000,
            "dateFin": 842400000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1997-06-30",
                        "titre": "Livre 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126949",
                        "id": "LEGISCTA000006126949",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1997-06-30",
                        "titre": "Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141843",
                        "id": "LEGISCTA000006141843",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1997-06-01",
                        "titre": "Titre 4 : Expertise m\u00e9dicale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156489",
                        "id": "LEGISCTA000006156489",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1997-06-01",
                        "titre": "Contentieux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173206",
                        "id": "LEGISCTA000006173206",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1997-06-01",
                        "titre": "P\u00e9nalit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186350",
                        "id": "LEGISCTA000006186350",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1997-06-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194669",
                        "id": "LEGISCTA000006194669",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1996-09-11",
                        "titre": "Section 3 : Juridictions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198301",
                        "id": "LEGISCTA000006198301",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1996-09-11",
                        "titre": "Sous-section 2 : Proc\u00e9dure.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199383",
                        "id": "LEGISCTA000006199383",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006746533",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006199383",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006199383",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Proc\u00e9dure.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s &gt; Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre 4 : Expertise m\u00e9dicale &gt; Contentieux &gt; P\u00e9nalit\u00e9s &gt; Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006746533",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000522739",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 86-658 1986-03-18 art. 9 JORF 20 mars 1986",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000522739",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1986-03-20",
                    "dateSignaTexte": "1986-03-18",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-18 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R142-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746531",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1468195200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-19 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R142-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006748191",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-28 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R142-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746554",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1211673600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-29 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R142-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746559",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Nouveau code de proc\u00e9dure civile 484, 486, 487, 488, 489, 490, 491, 492",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-28 (M)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746557",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-29 (V)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746561",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-30 (M)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R142-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746562",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006746533",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 511660800000,
                    "dateFin": 842400000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006746534",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 842400000000,
                    "dateFin": 1211673600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018846392",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1211673600000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R142-21-1",
                "142-21-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}