{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006907270",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le contrat mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 344-23 a une dur\u00e9e maximale d'un an ; il peut \u00eatre renouvel\u00e9. Le directeur du centre d'aide par le travail est tenu de communiquer la convention, dans les quinze jours qui suivent sa signature, \u00e0 la commission technique d'orientation et de reclassement professionnel. La prolongation au-del\u00e0 d'un an de l'activit\u00e9 du travailleur handicap\u00e9 \u00e0 l'ext\u00e9rieur du centre est subordonn\u00e9e, lorsque cette activit\u00e9 est exerc\u00e9e de mani\u00e8re individuelle, \u00e0 l'accord de la commission technique d'orientation et de reclassement professionnel ; cet accord doit \u00eatre demand\u00e9 par le directeur du centre d'aide par le travail.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le contrat mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 344-23 a une dur\u00e9e maximale d'un an ; il peut \u00eatre renouvel\u00e9.<p></p><p></p>   Le directeur du centre d'aide par le travail est tenu de communiquer la convention, dans les quinze jours qui suivent sa signature, \u00e0 la commission technique d'orientation et de reclassement professionnel.<p></p><p></p>   La prolongation au-del\u00e0 d'un an de l'activit\u00e9 du travailleur handicap\u00e9 \u00e0 l'ext\u00e9rieur du centre est subordonn\u00e9e, lorsque cette activit\u00e9 est exerc\u00e9e de mani\u00e8re individuelle, \u00e0 l'accord de la commission technique d'orientation et de reclassement professionnel ; cet accord doit \u00eatre demand\u00e9 par le directeur du centre d'aide par le travail.<p></p>",
            "num": "D344-24",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1167523200000,
            "dateFin": 1167609600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145445",
                        "id": "LEGISCTA000006145445",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Centres pour handicap\u00e9s adultes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160916",
                        "id": "LEGISCTA000006160916",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Etablissements et services d'aide par le travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178411",
                        "id": "LEGISCTA000006178411",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-01-01",
                        "fin": "2007-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Exercice d'une activit\u00e9 ext\u00e9rieure.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190166",
                        "id": "LEGISCTA000006190166",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006907269",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006190166",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006190166",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Exercice d'une activit\u00e9 ext\u00e9rieure.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements &gt; Chapitre IV : Centres pour handicap\u00e9s adultes &gt; Section 2 : Etablissements et services d'aide par le travail",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006907270",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607184",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-703 du 16 juin 2006 - art. 3 () JORF 17 juin 2006 en vigueur le 1er janvier 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006252157",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-06-17",
                    "dateSignaTexte": "2006-06-16",
                    "dateDebutCible": "2007-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000644895",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-874 du 14 mai 2007 - art. 5 () JORF 15 mai 2007 en vigueur le 1er janvier 2007",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006264920",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-05-15",
                    "dateSignaTexte": "2007-05-14",
                    "dateDebutCible": "2007-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D344-23 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D344-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907263",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692515",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b086-510 du 14 mars 1986 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683114",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692515",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b086-510 du 14 mars 1986 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683114",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907269",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1167523200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907270",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1167523200000,
                    "dateFin": 1167609600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D344-24",
                "344-24"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006907269",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006907269",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le contrat mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 344-23 a une dur\u00e9e maximale d'un an ; il peut \u00eatre renouvel\u00e9. Le directeur du centre d'aide par le travail est tenu de communiquer la convention, dans les quinze jours qui suivent sa signature, \u00e0 la commission technique d'orientation et de reclassement professionnel. La prolongation au-del\u00e0 d'un an de l'activit\u00e9 du travailleur handicap\u00e9 \u00e0 l'ext\u00e9rieur du centre est subordonn\u00e9e, lorsque cette activit\u00e9 est exerc\u00e9e de mani\u00e8re individuelle, \u00e0 l'accord de la commission technique d'orientation et de reclassement professionnel ; cet accord doit \u00eatre demand\u00e9 par le directeur du centre d'aide par le travail.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le contrat mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 344-23 a une dur\u00e9e maximale d'un an ; il peut \u00eatre renouvel\u00e9.<p></p><p></p>   Le directeur du centre d'aide par le travail est tenu de communiquer la convention, dans les quinze jours qui suivent sa signature, \u00e0 la commission technique d'orientation et de reclassement professionnel.<p></p><p></p>   La prolongation au-del\u00e0 d'un an de l'activit\u00e9 du travailleur handicap\u00e9 \u00e0 l'ext\u00e9rieur du centre est subordonn\u00e9e, lorsque cette activit\u00e9 est exerc\u00e9e de mani\u00e8re individuelle, \u00e0 l'accord de la commission technique d'orientation et de reclassement professionnel ; cet accord doit \u00eatre demand\u00e9 par le directeur du centre d'aide par le travail.<p></p>",
            "num": "D344-24",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1098748800000,
            "dateFin": 1167523200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145445",
                        "id": "LEGISCTA000006145445",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Centres pour handicap\u00e9s adultes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160916",
                        "id": "LEGISCTA000006160916",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2007-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Centres d'aide par le travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178408",
                        "id": "LEGISCTA000006178408",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2007-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Exercice d'une activit\u00e9 ext\u00e9rieure.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190127",
                        "id": "LEGISCTA000006190127",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006907269",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006190127",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006190127",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Exercice d'une activit\u00e9 ext\u00e9rieure.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements &gt; Chapitre IV : Centres pour handicap\u00e9s adultes &gt; Section 2 : Centres d'aide par le travail &gt; Sous-section 2 : Exercice d'une activit\u00e9 ext\u00e9rieure.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006907269",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D344-23 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D344-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907263",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692515",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b086-510 du 14 mars 1986 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683114",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692515",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b086-510 du 14 mars 1986 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683114",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907269",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1167523200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907270",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1167523200000,
                    "dateFin": 1167609600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D344-24",
                "344-24"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}