{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006392304",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional est l'ordonnateur des d\u00e9penses de la r\u00e9gion et prescrit l'ex\u00e9cution des recettes r\u00e9gionales, sous r\u00e9serve des dispositions particuli\u00e8res du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts relatives au recouvrement des recettes fiscales des collectivit\u00e9s locales. Il impute en section d'investissement les d\u00e9penses d'\u00e9quipement aff\u00e9rentes \u00e0 des biens meubles ne figurant pas sur les listes et d'une valeur inf\u00e9rieure \u00e0 un seuil fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 des ministres en charge des finances et des collectivit\u00e9s locales, sur d\u00e9lib\u00e9rations expresses de l'assembl\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional est l'ordonnateur des d\u00e9penses de la r\u00e9gion et prescrit l'ex\u00e9cution des recettes r\u00e9gionales, sous r\u00e9serve des dispositions particuli\u00e8res du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts relatives au recouvrement des recettes fiscales des collectivit\u00e9s locales.<p></p><p></p>   Il impute en section d'investissement les d\u00e9penses d'\u00e9quipement aff\u00e9rentes \u00e0 des biens meubles ne figurant pas sur les listes et d'une valeur inf\u00e9rieure \u00e0 un seuil fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 des ministres en charge des finances et des collectivit\u00e9s locales, sur d\u00e9lib\u00e9rations expresses de l'assembl\u00e9e.<p></p>",
            "num": "L4231-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 915062400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135503",
                        "id": "LEGISCTA000006135503",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : COMP\u00c9TENCES DU PR\u00c9SIDENT DU CONSEIL R\u00c9GIONAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149289",
                        "id": "LEGISCTA000006149289",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE UNIQUE ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164694",
                        "id": "LEGISCTA000006164694",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006392303",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006164694",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006164694",
            "sectionParentTitre": "CHAPITRE UNIQUE ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE II : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION &gt; TITRE III : COMP\u00c9TENCES DU PR\u00c9SIDENT DU CONSEIL R\u00c9GIONAL &gt; CHAPITRE UNIQUE ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006392304",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000574787",
                    "textTitle": "Loi n\u00b098-1267 du 30 d\u00e9cembre 1998 - art. 47",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "47",
                    "articleId": "LEGIARTI000006320519",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1998-12-31",
                    "dateSignaTexte": "1998-12-30",
                    "dateDebutCible": "1998-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4231-2-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4231-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392305",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1009324800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000684297",
                    "textTitle": "Loi 72-619 1972-07-05 art. 11 ecqc Loi 82-213 1982-03-02 art. 25 al. 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000684297",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392303",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 915062400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392304",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 915062400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4231-2",
                "4231-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006392303",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006392303",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "- Le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional est l'ordonnateur des d\u00e9penses de la r\u00e9gion et prescrit l'ex\u00e9cution des recettes r\u00e9gionales, sous r\u00e9serve des dispositions particuli\u00e8res du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts relatives au recouvrement des recettes fiscales des collectivit\u00e9s locales.",
            "texteHtml": "<p></p>    - Le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional est l'ordonnateur des d\u00e9penses de la r\u00e9gion et prescrit l'ex\u00e9cution des recettes r\u00e9gionales, sous r\u00e9serve des dispositions particuli\u00e8res du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts relatives au recouvrement des recettes fiscales des collectivit\u00e9s locales.<p></p><p></p>",
            "num": "L4231-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 825120000000,
            "dateFin": 915062400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135503",
                        "id": "LEGISCTA000006135503",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : COMP\u00c9TENCES DU PR\u00c9SIDENT DU CONSEIL R\u00c9GIONAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149289",
                        "id": "LEGISCTA000006149289",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE UNIQUE ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164694",
                        "id": "LEGISCTA000006164694",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006392303",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006164694",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006164694",
            "sectionParentTitre": "CHAPITRE UNIQUE ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE II : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION &gt; TITRE III : COMP\u00c9TENCES DU PR\u00c9SIDENT DU CONSEIL R\u00c9GIONAL &gt; CHAPITRE UNIQUE ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006392303",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21 jorf 24 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4231-2-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4231-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392305",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1009324800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000684297",
                    "textTitle": "Loi 72-619 1972-07-05 art. 11 ecqc Loi 82-213 1982-03-02 art. 25 al. 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000684297",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392303",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 915062400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392304",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 915062400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4231-2",
                "4231-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}