{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047076054",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation, plac\u00e9 sous la pr\u00e9sidence du pr\u00e9fet de r\u00e9gion ou, en Corse, du pr\u00e9fet de Corse, comprend les pr\u00e9fets de d\u00e9partement, le directeur r\u00e9gional de l'agence, les autres membres de la commission r\u00e9gionale des aides, ainsi que les pr\u00e9sidents des conseils d\u00e9partementaux ou leur repr\u00e9sentant. Le comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation est r\u00e9uni au moins une fois par an. Il examine l'articulation entre les actions r\u00e9gionales des services de l'Etat et celles de l'agence ainsi que l'\u00e9tat d'avancement des actions contractualis\u00e9es entre l'agence et les collectivit\u00e9s territoriales. Le comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation entend le rapport d'activit\u00e9 du directeur r\u00e9gional, fait le bilan des actions entreprises et \u00e9met des recommandations, notamment sur les axes prioritaires des actions futures de l'agence dans la r\u00e9gion.",
            "texteHtml": "<p>Un comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation, plac\u00e9 sous la pr\u00e9sidence du pr\u00e9fet de r\u00e9gion ou, en Corse, du pr\u00e9fet de Corse, comprend les pr\u00e9fets de d\u00e9partement, le directeur r\u00e9gional de l'agence, les autres membres de la commission r\u00e9gionale des aides, ainsi que les pr\u00e9sidents des conseils d\u00e9partementaux ou leur repr\u00e9sentant.</p><p>Le comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation est r\u00e9uni au moins une fois par an. Il examine l'articulation entre les actions r\u00e9gionales des services de l'Etat et celles de l'agence ainsi que l'\u00e9tat d'avancement des actions contractualis\u00e9es entre l'agence et les collectivit\u00e9s territoriales.</p><p>Le comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation entend le rapport d'activit\u00e9 du directeur r\u00e9gional, fait le bilan des actions entreprises et \u00e9met des recommandations, notamment sur les axes prioritaires des actions futures de l'agence dans la r\u00e9gion.</p><p></p>",
            "num": "R131-20",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1675209600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129029",
                        "id": "LEGISCTA000006129029",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143765",
                        "id": "LEGISCTA000006143765",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Institutions intervenant dans le domaine de la protection de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159337",
                        "id": "LEGISCTA000006159337",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Agence de l'environnement et de la ma\u00eetrise de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176686",
                        "id": "LEGISCTA000006176686",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Action r\u00e9gionale de l'agence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006188526",
                        "id": "LEGISCTA000006188526",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006835109",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006188526",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006188526",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Action r\u00e9gionale de l'agence",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions communes &gt; Titre III : Institutions &gt; Chapitre Ier : Institutions intervenant dans le domaine de la protection de l'environnement &gt; Section 1 : Agence de l'environnement et de la ma\u00eetrise de l'\u00e9nergie &gt; Sous-section 3 : Action r\u00e9gionale de l'agence",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047076054",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047074463",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-45 du 30 janvier 2023 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000047075259",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-01-31",
                    "dateSignaTexte": "2023-01-30",
                    "dateDebutCible": "2023-02-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000538721",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 91-732 1991-07-26 art. 21",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000538721",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000538721",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-732 du 26 juillet 1991 - art. 21 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006859151",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006835109",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1123200000000,
                    "dateFin": 1243728000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020686189",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1243728000000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028249756",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047076054",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1675209600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R131-20",
                "131-20"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028249756",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028249756",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation, plac\u00e9 sous la pr\u00e9sidence du pr\u00e9fet de r\u00e9gion, comprend les pr\u00e9fets de d\u00e9partement, le directeur r\u00e9gional de l'agence, les autres membres de la commission r\u00e9gionale des aides, ainsi que le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et les pr\u00e9sidents des conseils d\u00e9partementaux ou leur repr\u00e9sentant. Le comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation est r\u00e9uni au moins une fois par an. Il examine l'articulation entre les actions r\u00e9gionales des services de l'Etat et celles de l'agence ainsi que l'\u00e9tat d'avancement des actions contractualis\u00e9es entre l'agence et les collectivit\u00e9s territoriales. Le comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation entend le rapport d'activit\u00e9 du directeur r\u00e9gional, fait le bilan des actions entreprises et \u00e9met des recommandations, notamment sur les axes prioritaires des actions futures de l'agence dans la r\u00e9gion.",
            "texteHtml": "<p>Un comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation, plac\u00e9 sous la pr\u00e9sidence du pr\u00e9fet de r\u00e9gion, comprend les pr\u00e9fets de d\u00e9partement, le directeur r\u00e9gional de l'agence, les autres membres de la commission r\u00e9gionale des aides, ainsi que le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et les pr\u00e9sidents des conseils d\u00e9partementaux ou leur repr\u00e9sentant. </p><p>Le comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation est r\u00e9uni au moins une fois par an. Il examine l'articulation entre les actions r\u00e9gionales des services de l'Etat et celles de l'agence ainsi que l'\u00e9tat d'avancement des actions contractualis\u00e9es entre l'agence et les collectivit\u00e9s territoriales. </p><p>Le comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation entend le rapport d'activit\u00e9 du directeur r\u00e9gional, fait le bilan des actions entreprises et \u00e9met des recommandations, notamment sur les axes prioritaires des actions futures de l'agence dans la r\u00e9gion.</p><p></p>",
            "num": "R131-20",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1426982400000,
            "dateFin": 1675209600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129029",
                        "id": "LEGISCTA000006129029",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143765",
                        "id": "LEGISCTA000006143765",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Institutions intervenant dans le domaine de la protection de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159337",
                        "id": "LEGISCTA000006159337",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Agence de l'environnement et de la ma\u00eetrise de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176686",
                        "id": "LEGISCTA000006176686",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Action r\u00e9gionale de l'agence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006188526",
                        "id": "LEGISCTA000006188526",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006835109",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006188526",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006188526",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Action r\u00e9gionale de l'agence",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions communes &gt; Titre III : Institutions &gt; Chapitre Ier : Institutions intervenant dans le domaine de la protection de l'environnement &gt; Section 1 : Agence de l'environnement et de la ma\u00eetrise de l'\u00e9nergie &gt; Sous-section 3 : Action r\u00e9gionale de l'agence",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028249756",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028091134",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-938\n du 18 octobre 2013 - art. 1 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028091929",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-10-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-10-18",
                    "dateDebutCible": "2014-03-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000538721",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 91-732 1991-07-26 art. 21",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000538721",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000538721",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-732 du 26 juillet 1991 - art. 21 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006859151",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006835109",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1123200000000,
                    "dateFin": 1243728000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020686189",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1243728000000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028249756",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047076054",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1675209600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R131-20",
                "131-20"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020686189",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020686189",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation, plac\u00e9 sous la pr\u00e9sidence du pr\u00e9fet de r\u00e9gion, comprend les pr\u00e9fets de d\u00e9partement, le directeur r\u00e9gional de l'agence, les autres membres de la commission r\u00e9gionale des aides, ainsi que le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et les pr\u00e9sidents des conseils g\u00e9n\u00e9raux ou leur repr\u00e9sentant. Le comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation est r\u00e9uni au moins une fois par an. Il examine l'articulation entre les actions r\u00e9gionales des services de l'Etat et celles de l'agence ainsi que l'\u00e9tat d'avancement des actions contractualis\u00e9es entre l'agence et les collectivit\u00e9s territoriales. Le comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation entend le rapport d'activit\u00e9 du directeur r\u00e9gional, fait le bilan des actions entreprises et \u00e9met des recommandations, notamment sur les axes prioritaires des actions futures de l'agence dans la r\u00e9gion.",
            "texteHtml": "<p>Un comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation, plac\u00e9 sous la pr\u00e9sidence du pr\u00e9fet de r\u00e9gion, comprend les pr\u00e9fets de d\u00e9partement, le directeur r\u00e9gional de l'agence, les autres membres de la commission r\u00e9gionale des aides, ainsi que le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et les pr\u00e9sidents des conseils g\u00e9n\u00e9raux ou leur repr\u00e9sentant. </p><p> Le comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation est r\u00e9uni au moins une fois par an. Il examine l'articulation entre les actions r\u00e9gionales des services de l'Etat et celles de l'agence ainsi que l'\u00e9tat d'avancement des actions contractualis\u00e9es entre l'agence et les collectivit\u00e9s territoriales. </p><p> Le comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation entend le rapport d'activit\u00e9 du directeur r\u00e9gional, fait le bilan des actions entreprises et \u00e9met des recommandations, notamment sur les axes prioritaires des actions futures de l'agence dans la r\u00e9gion. </p><p></p>",
            "num": "R131-20",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1243728000000,
            "dateFin": 1426982400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129029",
                        "id": "LEGISCTA000006129029",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143765",
                        "id": "LEGISCTA000006143765",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Institutions intervenant dans le domaine de la protection de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159337",
                        "id": "LEGISCTA000006159337",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Agence de l'environnement et de la ma\u00eetrise de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176686",
                        "id": "LEGISCTA000006176686",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Action r\u00e9gionale de l'agence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006188526",
                        "id": "LEGISCTA000006188526",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006835109",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006188526",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006188526",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Action r\u00e9gionale de l'agence",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions communes &gt; Titre III : Institutions &gt; Chapitre Ier : Institutions intervenant dans le domaine de la protection de l'environnement &gt; Section 1 : Agence de l'environnement et de la ma\u00eetrise de l'\u00e9nergie &gt; Sous-section 3 : Action r\u00e9gionale de l'agence",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020686189",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020677307",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-603\n du 28 mai 2009 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000020678212",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-05-30",
                    "dateSignaTexte": "2009-05-28",
                    "dateDebutCible": "2009-05-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000538721",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 91-732 1991-07-26 art. 21",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000538721",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000538721",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-732 du 26 juillet 1991 - art. 21 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006859151",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006835109",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1123200000000,
                    "dateFin": 1243728000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020686189",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1243728000000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028249756",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047076054",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1675209600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R131-20",
                "131-20"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006835109",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006835109",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation, plac\u00e9 sous la pr\u00e9sidence du pr\u00e9fet de r\u00e9gion, comprend les pr\u00e9fets de d\u00e9partement, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional de l'agence et les autres membres de la commission r\u00e9gionale des aides. Le comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation est r\u00e9uni au moins une fois par an. Il examine l'articulation entre les actions r\u00e9gionales de l'Etat et celles de l'agence. Le comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation entend le rapport d'activit\u00e9 du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional, fait le bilan des actions entreprises et \u00e9met des recommandations, notamment sur les axes prioritaires des actions futures de l'agence dans la r\u00e9gion.",
            "texteHtml": "<p></p>   Un comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation, plac\u00e9 sous la pr\u00e9sidence du pr\u00e9fet de r\u00e9gion, comprend les pr\u00e9fets de d\u00e9partement, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional de l'agence et les autres membres de la commission r\u00e9gionale des aides.<p></p><p></p>   Le comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation est r\u00e9uni au moins une fois par an. Il examine l'articulation entre les actions r\u00e9gionales de l'Etat et celles de l'agence.<p></p><p></p>   Le comit\u00e9 r\u00e9gional d'orientation entend le rapport d'activit\u00e9 du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional, fait le bilan des actions entreprises et \u00e9met des recommandations, notamment sur les axes prioritaires des actions futures de l'agence dans la r\u00e9gion.<p></p>",
            "num": "R131-20",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1123200000000,
            "dateFin": 1243728000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129029",
                        "id": "LEGISCTA000006129029",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143765",
                        "id": "LEGISCTA000006143765",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Institutions intervenant dans le domaine de la protection de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159337",
                        "id": "LEGISCTA000006159337",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Agence de l'environnement et de la ma\u00eetrise de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176686",
                        "id": "LEGISCTA000006176686",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Action r\u00e9gionale de l'agence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006188526",
                        "id": "LEGISCTA000006188526",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006835109",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006188526",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006188526",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Action r\u00e9gionale de l'agence",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions communes &gt; Titre III : Institutions &gt; Chapitre Ier : Institutions intervenant dans le domaine de la protection de l'environnement &gt; Section 1 : Agence de l'environnement et de la ma\u00eetrise de l'\u00e9nergie &gt; Sous-section 3 : Action r\u00e9gionale de l'agence",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006835109",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000633739",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-935 2005-08-02 JORF 5 ao\u00fbt 2005",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000633739",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2005-08-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000538721",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 91-732 1991-07-26 art. 21",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000538721",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000538721",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-732 du 26 juillet 1991 - art. 21 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006859151",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006835109",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1123200000000,
                    "dateFin": 1243728000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020686189",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1243728000000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028249756",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047076054",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1675209600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R131-20",
                "131-20"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}