{
    "cid": "LEGIARTI000023785152",
    "num": "R6146-23",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132400",
                        "id": "LEGISCTA000006132400",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Etablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145493",
                        "id": "LEGISCTA000006145493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Etablissements publics de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161027",
                        "id": "LEGISCTA000006161027",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Organisation interne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178705",
                        "id": "LEGISCTA000006178705",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-03-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Participation des professionnels de sant\u00e9 lib\u00e9raux aux missions des \u00e9tablissements publics de sant\u00e9 \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023785138",
                        "id": "LEGISCTA000023785138",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000023785152",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023781960",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 mars 2011 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000023786515",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599870630459,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1301443200000,
                    "dateDebut": 1301529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L162-14-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L162-14-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006740812",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599870630459,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1092700800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023781936",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-345\n du 28 mars 2011 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000023785118",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-03-30",
                    "dateSignaTexte": "2011-03-28",
                    "dateDebutCible": "2011-03-31"
                }
            ],
            "num": "R6146-23",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les m\u00e9decins exer\u00e7ant \u00e0 titre lib\u00e9ral dans les \u00e9tablissements publics de sant\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficient d'une indemnit\u00e9 forfaitaire repr\u00e9sentative de la perte de revenus r\u00e9sultant de leur participation \u00e0 des actions de formation pr\u00e9vues dans le cadre de la politique de formation de l'\u00e9tablissement ainsi qu'\u00e0 des r\u00e9unions des instances d\u00e9lib\u00e9ratives ou consultatives de l'\u00e9tablissement. Le montant de cette indemnit\u00e9 est fix\u00e9 par r\u00e9union ou par demi-journ\u00e9e de formation dans le respect des tarifs fix\u00e9s en application de l'article L. 162-14-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Elle est vers\u00e9e mensuellement sur la base d'un justificatif de pr\u00e9sence dans la limite de douze r\u00e9unions annuelles pour les instances d\u00e9lib\u00e9ratives ou consultatives de l'\u00e9tablissement et de dix demi-journ\u00e9es annuelles pour les actions de formation. Le montant annuel des indemnit\u00e9s per\u00e7ues au titre des actions de formation et des r\u00e9unions mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article ne peut exc\u00e9der le tiers du montant total des honoraires per\u00e7us pour la m\u00eame p\u00e9riode par l'int\u00e9ress\u00e9. Un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de la sant\u00e9 fixe les modalit\u00e9s de l'indemnisation forfaitaire pour perte de revenus mentionn\u00e9e au pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "Les m\u00e9decins exer\u00e7ant \u00e0 titre lib\u00e9ral dans les \u00e9tablissements publics de sant\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficient d'une indemnit\u00e9 forfaitaire repr\u00e9sentative de la perte de revenus r\u00e9sultant de leur participation \u00e0 des actions de formation pr\u00e9vues dans le cadre de la politique de formation de l'\u00e9tablissement ainsi qu'\u00e0 des r\u00e9unions des instances d\u00e9lib\u00e9ratives ou consultatives de l'\u00e9tablissement. <br/><br/>Le montant de cette indemnit\u00e9 est fix\u00e9 par r\u00e9union ou par demi-journ\u00e9e de formation dans le respect des tarifs fix\u00e9s en application de <a href='/article/LEGIARTI000006740812'>l'article L. 162-14-1</a> du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Elle est vers\u00e9e mensuellement sur la base d'un justificatif de pr\u00e9sence dans la limite de douze r\u00e9unions annuelles pour les instances d\u00e9lib\u00e9ratives ou consultatives de l'\u00e9tablissement et de dix demi-journ\u00e9es annuelles pour les actions de formation. <br/><br/>Le montant annuel des indemnit\u00e9s per\u00e7ues au titre des actions de formation et des r\u00e9unions mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article ne peut exc\u00e9der le tiers du montant total des honoraires per\u00e7us pour la m\u00eame p\u00e9riode par l'int\u00e9ress\u00e9. <br/><br/>Un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de la sant\u00e9 fixe les modalit\u00e9s de l'indemnisation forfaitaire pour perte de revenus mentionn\u00e9e au pr\u00e9sent article.",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2011-03-31T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}