{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006574222",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Le commandant organique est responsable de : 1\u00b0 L'organisation, l'instruction, l'entra\u00eenement et la s\u00e9curit\u00e9 des forces ; 2\u00b0 La d\u00e9finition et l'expression des besoins \u00e0 satisfaire dans tous les domaines qui concourent \u00e0 la mise et au maintien en condition des forces ; 3\u00b0 La gestion et l'administration du personnel, ainsi que l'application de la r\u00e9glementation relative aux conditions de vie. II. - Le commandant organique participe \u00e0 l'\u00e9laboration de la doctrine d'emploi des forces ou \u00e9l\u00e9ments de forces plac\u00e9s sous son autorit\u00e9. Responsable de leur niveau d'entra\u00eenement et de leur pr\u00e9paration, il v\u00e9rifie leur aptitude \u00e0 remplir leurs missions selon des modalit\u00e9s propres \u00e0 chaque arm\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p></p>   I. - Le commandant organique est responsable de :<p></p><p></p>   1\u00b0 L'organisation, l'instruction, l'entra\u00eenement et la s\u00e9curit\u00e9 des forces ;<p></p><p></p>   2\u00b0 La d\u00e9finition et l'expression des besoins \u00e0 satisfaire dans tous les domaines qui concourent \u00e0 la mise et au maintien en condition des forces ;<p></p><p></p>   3\u00b0 La gestion et l'administration du personnel, ainsi que l'application de la r\u00e9glementation relative aux conditions de vie.<p></p><p></p>   II. - Le commandant organique participe \u00e0 l'\u00e9laboration de la doctrine d'emploi des forces ou \u00e9l\u00e9ments de forces plac\u00e9s sous son autorit\u00e9. Responsable de leur niveau d'entra\u00eenement et de leur pr\u00e9paration, il v\u00e9rifie leur aptitude \u00e0 remplir leurs missions selon des modalit\u00e9s propres \u00e0 chaque arm\u00e9e.<p></p>",
            "num": "D*1221-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1177372800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098226",
                        "id": "LEGISCTA000006098226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE 1 : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX DE LA D\u00c9FENSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121317",
                        "id": "LEGISCTA000006121317",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORGANISATION TERRITORIALE ET OP\u00c9RATIONNELLE DE LA D\u00c9FENSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138083",
                        "id": "LEGISCTA000006138083",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ORGANISATION OP\u00c9RATIONNELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151853",
                        "id": "LEGISCTA000006151853",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167374",
                        "id": "LEGISCTA000006167374",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071307",
                        "id": "LEGITEXT000006071307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006574222",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006167374",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006167374",
            "sectionParentTitre": "Chapitre unique",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; PARTIE 1 : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX DE LA D\u00c9FENSE &gt; LIVRE II : ORGANISATION TERRITORIALE ET OP\u00c9RATIONNELLE DE LA D\u00c9FENSE &gt; TITRE II : ORGANISATION OP\u00c9RATIONNELLE &gt; Chapitre unique",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006574222",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071307",
                    "titre": "Code de la d\u00e9fense.",
                    "titreLong": "Code de la d\u00e9fense",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1103587200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071307",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000619490",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-584 2007-04-23 JORF 24 avril 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000619490",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-04-24",
                    "dateSignaTexte": "2007-04-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017576786",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2007 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000022967243",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1197072000000,
                    "dateDebut": 1197158400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017576815",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2007, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000017576815",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1197072000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000536339",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 91-668 1991-07-14 art. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000536339",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000536339",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-668 du 14 juillet 1991 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006405560",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006574222",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1177372800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D*1221-6",
                "1221-6",
                "D1221-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}