{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033467057",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour leur application en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique et \u00e0 La R\u00e9union, les dispositions du pr\u00e9sent code sont ainsi adapt\u00e9es : 1\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction interr\u00e9gionale de la mer et \u00e0 son directeur, \u00e0 la direction d\u00e9partementale des territoires et de la mer et \u00e0 son directeur, pour ce qui concerne les comp\u00e9tences dans le domaine de la mer, sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction de la mer et \u00e0 son directeur et, pour ce qui concerne La R\u00e9union, \u00e0 la direction de la mer sud oc\u00e9an Indien et \u00e0 son directeur ; 2\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction d\u00e9partementale des territoires ou des territoires et de la mer, sous r\u00e9serve du 1\u00b0 ci-dessus, \u00e0 la direction r\u00e9gionale de l'environnement, de l'am\u00e9nagement et du logement et \u00e0 son directeur, au service de la navigation et \u00e0 son chef sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction de l'environnement, de l'am\u00e9nagement et du logement et \u00e0 son directeur ; 3\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au pr\u00e9fet maritime sont remplac\u00e9es par celles du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Gouvernement pour l'action de l'Etat en mer ; 4\u00b0 En Guyane et en Martinique, les r\u00e9f\u00e9rences au pr\u00e9fet de d\u00e9partement ou de r\u00e9gion sont remplac\u00e9es par celles du repr\u00e9sentant de l'Etat dans la collectivit\u00e9 territoriale. 5\u00b0  Pour la Guyane et la Martinique, la r\u00e9f\u00e9rence au d\u00e9partement ou \u00e0 la  r\u00e9gion est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale et  la r\u00e9f\u00e9rence au conseil d\u00e9partemental ou au conseil r\u00e9gional est  remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'assembl\u00e9e de Guyane ou \u00e0 l'assembl\u00e9e de  Martinique.",
            "texteHtml": "<p>Pour leur application en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique et \u00e0 La R\u00e9union, les dispositions du pr\u00e9sent code sont ainsi adapt\u00e9es :</p><p>1\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction interr\u00e9gionale de la mer et \u00e0 son directeur, \u00e0 la direction d\u00e9partementale des territoires et de la mer et \u00e0 son directeur, pour ce qui concerne les comp\u00e9tences dans le domaine de la mer, sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction de la mer et \u00e0 son directeur et, pour ce qui concerne La R\u00e9union, \u00e0 la direction de la mer sud oc\u00e9an Indien et \u00e0 son directeur ;</p><p>2\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction d\u00e9partementale des territoires ou des territoires et de la mer, sous r\u00e9serve du 1\u00b0 ci-dessus, \u00e0 la direction r\u00e9gionale de l'environnement, de l'am\u00e9nagement et du logement et \u00e0 son directeur, au service de la navigation et \u00e0 son chef sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction de l'environnement, de l'am\u00e9nagement et du logement et \u00e0 son directeur ;</p><p>3\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au pr\u00e9fet maritime sont remplac\u00e9es par celles du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Gouvernement pour l'action de l'Etat en mer ;</p><p>4\u00b0 En Guyane et en Martinique, les r\u00e9f\u00e9rences au pr\u00e9fet de d\u00e9partement ou de r\u00e9gion sont remplac\u00e9es par celles du repr\u00e9sentant de l'Etat dans la collectivit\u00e9 territoriale.<br/><br/>5\u00b0  Pour la Guyane et la Martinique, la r\u00e9f\u00e9rence au d\u00e9partement ou \u00e0 la  r\u00e9gion est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale et  la r\u00e9f\u00e9rence au conseil d\u00e9partemental ou au conseil r\u00e9gional est  remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'assembl\u00e9e de Guyane ou \u00e0 l'assembl\u00e9e de  Martinique.</p>",
            "num": "R1802-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1483228800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996271",
                        "id": "LEGISCTA000028996271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VIII : DISPOSITIONS PROPRES \u00c0 L'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997156",
                        "id": "LEGISCTA000028997156",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE PR\u00c9LIMINAIRE : DISPOSITIONS COMMUNES  AUX COLLECTIVIT\u00c9S D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997158",
                        "id": "LEGISCTA000028997158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales d'adaptation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997164",
                        "id": "LEGISCTA000028997164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions relatives \u00e0 la Guadeloupe,  \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997166",
                        "id": "LEGISCTA000028997166",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028997168",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028997166",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028997166",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions relatives \u00e0 la Guadeloupe,  \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE &gt; PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES &gt; LIVRE VIII : DISPOSITIONS PROPRES \u00c0 L'OUTRE-MER &gt; TITRE PR\u00c9LIMINAIRE : DISPOSITIONS COMMUNES  AUX COLLECTIVIT\u00c9S D'OUTRE-MER &gt; Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales d'adaptation &gt; Section 1 : Dispositions relatives \u00e0 la Guadeloupe,  \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033467057",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530 du 22 mai 2014 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033419103",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1550 du 17 novembre 2016 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000033446679",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-11-19",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-17",
                    "dateDebutCible": "2017-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030000237",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1670 du 30 d\u00e9cembre 2014 - art. 7, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "JORFARTI000030000311",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1670",
                    "datePubli": 1419984000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028997168",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1401235200000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030042749",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033467057",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1802-1",
                "1802-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030042749",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030042749",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour leur application en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique et \u00e0 La R\u00e9union, les dispositions du pr\u00e9sent code sont ainsi adapt\u00e9es : 1\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction interr\u00e9gionale de la mer et \u00e0 son directeur, \u00e0 la direction d\u00e9partementale des territoires et de la mer et \u00e0 son directeur, pour ce qui concerne les comp\u00e9tences dans le domaine de la mer, sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction de la mer et \u00e0 son directeur et, pour ce qui concerne La R\u00e9union, \u00e0 la direction de la mer sud oc\u00e9an Indien et \u00e0 son directeur ; 2\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction d\u00e9partementale des territoires ou des territoires et de la mer, sous r\u00e9serve du 1\u00b0 ci-dessus, \u00e0 la direction r\u00e9gionale de l'environnement, de l'am\u00e9nagement et du logement et \u00e0 son directeur, au service de la navigation et \u00e0 son chef sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction de l'environnement, de l'am\u00e9nagement et du logement et \u00e0 son directeur ; 3\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au pr\u00e9fet maritime sont remplac\u00e9es par celles du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Gouvernement pour l'action de l'Etat en mer ; 4\u00b0 En Guyane et en Martinique, les r\u00e9f\u00e9rences au pr\u00e9fet de d\u00e9partement ou de r\u00e9gion sont remplac\u00e9es par celles du repr\u00e9sentant de l'Etat dans la collectivit\u00e9 territoriale.",
            "texteHtml": "<p>Pour leur application en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique et \u00e0 La R\u00e9union, les dispositions du pr\u00e9sent code sont ainsi adapt\u00e9es :</p><p>1\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction interr\u00e9gionale de la mer et \u00e0 son directeur, \u00e0 la direction d\u00e9partementale des territoires et de la mer et \u00e0 son directeur, pour ce qui concerne les comp\u00e9tences dans le domaine de la mer, sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction de la mer et \u00e0 son directeur et, pour ce qui concerne La R\u00e9union, \u00e0 la direction de la mer sud oc\u00e9an Indien et \u00e0 son directeur ;</p><p>2\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction d\u00e9partementale des territoires ou des territoires et de la mer, sous r\u00e9serve du 1\u00b0 ci-dessus, \u00e0 la direction r\u00e9gionale de l'environnement, de l'am\u00e9nagement et du logement et \u00e0 son directeur, au service de la navigation et \u00e0 son chef sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction de l'environnement, de l'am\u00e9nagement et du logement et \u00e0 son directeur ;</p><p>3\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au pr\u00e9fet maritime sont remplac\u00e9es par celles du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Gouvernement pour l'action de l'Etat en mer ;</p><p>4\u00b0 En Guyane et en Martinique, les r\u00e9f\u00e9rences au pr\u00e9fet de d\u00e9partement ou de r\u00e9gion sont remplac\u00e9es par celles du repr\u00e9sentant de l'Etat dans la collectivit\u00e9 territoriale.</p>",
            "num": "R1802-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1420070400000,
            "dateFin": 1483228800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996271",
                        "id": "LEGISCTA000028996271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VIII : DISPOSITIONS PROPRES \u00c0 L'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997156",
                        "id": "LEGISCTA000028997156",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE PR\u00c9LIMINAIRE : DISPOSITIONS COMMUNES  AUX COLLECTIVIT\u00c9S D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997158",
                        "id": "LEGISCTA000028997158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales d'adaptation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997164",
                        "id": "LEGISCTA000028997164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions relatives \u00e0 la Guadeloupe,  \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997166",
                        "id": "LEGISCTA000028997166",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028997168",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028997166",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028997166",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions relatives \u00e0 la Guadeloupe,  \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE &gt; PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES &gt; LIVRE VIII : DISPOSITIONS PROPRES \u00c0 L'OUTRE-MER &gt; TITRE PR\u00c9LIMINAIRE : DISPOSITIONS COMMUNES  AUX COLLECTIVIT\u00c9S D'OUTRE-MER &gt; Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales d'adaptation &gt; Section 1 : Dispositions relatives \u00e0 la Guadeloupe,  \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030042749",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 7 III du d\u00e9cret n\u00b0 2014-1670 du 30 d\u00e9cembre 2014, le 4\u00b0 de l'article R. 1802-1 du code des transports entre en vigueur le jour de la premi\u00e8re r\u00e9union des assembl\u00e9es de Guyane et de Martinique suivant leur premi\u00e8re \u00e9lection.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 7 III du d\u00e9cret n\u00b0 2014-1670 du 30 d\u00e9cembre 2014, le 4\u00b0 de l'article R. 1802-1 du code des transports entre en vigueur le jour de la premi\u00e8re r\u00e9union des assembl\u00e9es de Guyane et de Martinique suivant leur premi\u00e8re \u00e9lection.</p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530 du 22 mai 2014 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030000237",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1670 du 30 d\u00e9cembre 2014 - art. 7 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000030027773",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2014-12-30",
                    "dateDebutCible": "2015-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030000237",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1670 du 30 d\u00e9cembre 2014 - art. 7, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "JORFARTI000030000311",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1670",
                    "datePubli": 1419984000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028997168",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1401235200000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030042749",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033467057",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1802-1",
                "1802-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028997168",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028997168",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour leur application en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique et \u00e0 La R\u00e9union, les dispositions du pr\u00e9sent code sont ainsi adapt\u00e9es : 1\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction interr\u00e9gionale de la mer et \u00e0 son directeur, \u00e0 la direction d\u00e9partementale des territoires et de la mer et \u00e0 son directeur, pour ce qui concerne les comp\u00e9tences dans le domaine de la mer, sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction de la mer et \u00e0 son directeur et, pour ce qui concerne La R\u00e9union, \u00e0 la direction de la mer sud oc\u00e9an Indien et \u00e0 son directeur ; 2\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction d\u00e9partementale des territoires ou des territoires et de la mer, sous r\u00e9serve du 1\u00b0 ci-dessus, \u00e0 la direction r\u00e9gionale de l'environnement, de l'am\u00e9nagement et du logement et \u00e0 son directeur, au service de la navigation et \u00e0 son chef sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction de l'environnement, de l'am\u00e9nagement et du logement et \u00e0 son directeur.",
            "texteHtml": "<p>Pour leur application en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique et \u00e0 La R\u00e9union, les dispositions du pr\u00e9sent code sont ainsi adapt\u00e9es :<br/>1\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction interr\u00e9gionale de la mer et \u00e0 son directeur, \u00e0 la direction d\u00e9partementale des territoires et de la mer et \u00e0 son directeur, pour ce qui concerne les comp\u00e9tences dans le domaine de la mer, sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction de la mer et \u00e0 son directeur et, pour ce qui concerne La R\u00e9union, \u00e0 la direction de la mer sud oc\u00e9an Indien et \u00e0 son directeur ;<br/>2\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction d\u00e9partementale des territoires ou des territoires et de la mer, sous r\u00e9serve du 1\u00b0 ci-dessus, \u00e0 la direction r\u00e9gionale de l'environnement, de l'am\u00e9nagement et du logement et \u00e0 son directeur, au service de la navigation et \u00e0 son chef sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la direction de l'environnement, de l'am\u00e9nagement et du logement et \u00e0 son directeur.</p>",
            "num": "R1802-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1401235200000,
            "dateFin": 1420070400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996271",
                        "id": "LEGISCTA000028996271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VIII : DISPOSITIONS PROPRES \u00c0 L'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997156",
                        "id": "LEGISCTA000028997156",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE PR\u00c9LIMINAIRE : DISPOSITIONS COMMUNES  AUX COLLECTIVIT\u00c9S D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997158",
                        "id": "LEGISCTA000028997158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales d'adaptation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997164",
                        "id": "LEGISCTA000028997164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions relatives \u00e0 la Guadeloupe,  \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997166",
                        "id": "LEGISCTA000028997166",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028997168",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028997166",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028997166",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions relatives \u00e0 la Guadeloupe,  \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE &gt; PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES &gt; LIVRE VIII : DISPOSITIONS PROPRES \u00c0 L'OUTRE-MER &gt; TITRE PR\u00c9LIMINAIRE : DISPOSITIONS COMMUNES  AUX COLLECTIVIT\u00c9S D'OUTRE-MER &gt; Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales d'adaptation &gt; Section 1 : Dispositions relatives \u00e0 la Guadeloupe,  \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028997168",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530 du 22 mai 2014 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000028994230",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-05-27",
                    "dateSignaTexte": "2014-05-22",
                    "dateDebutCible": "2014-05-28"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530\n du 22 mai 2014 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000028994230",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-05-27",
                    "dateSignaTexte": "2014-05-22",
                    "dateDebutCible": "2014-05-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030000237",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1670 du 30 d\u00e9cembre 2014 - art. 7, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "JORFARTI000030000311",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1670",
                    "datePubli": 1419984000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028997168",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1401235200000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030042749",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033467057",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1802-1",
                "1802-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}