{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044424914",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le fonctionnaire en activit\u00e9 a droit \u00e0 un cong\u00e9 de solidarit\u00e9 familiale lorsqu'un ascendant, un descendant, un fr\u00e8re, une s\u0153ur, une personne partageant le m\u00eame domicile ou l'ayant d\u00e9sign\u00e9 comme sa personne de confiance au sens de l'article L. 1111-6 du code de la sant\u00e9 publique souffre d'une pathologie mettant en jeu le pronostic vital ou est en phase avanc\u00e9e ou terminale d'une affection grave et incurable, quelle qu'en soit la cause.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le fonctionnaire en activit\u00e9 a droit \u00e0 un cong\u00e9 de solidarit\u00e9 familiale lorsqu'un ascendant, un descendant, un fr\u00e8re, une s\u0153ur, une personne partageant le m\u00eame domicile ou l'ayant d\u00e9sign\u00e9 comme sa personne de confiance au sens de l'article L. 1111-6 du code de la sant\u00e9 publique souffre d'une pathologie mettant en jeu le pronostic vital ou est en phase avanc\u00e9e ou terminale d'une affection grave et incurable, quelle qu'en soit la cause.</p>",
            "num": "L633-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1646092800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429496729,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE L\u00c9GISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044420577",
                        "id": "LEGISCTA000044428011",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : TEMPS DE TRAVAIL ET CONG\u00c9S",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044423487",
                        "id": "LEGISCTA000044425094",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : CONG\u00c9S LI\u00c9S AUX RESPONSABILIT\u00c9S PARENTALES OU FAMILIALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044423619",
                        "id": "LEGISCTA000044424962",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Cong\u00e9 de solidarit\u00e9 familiale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044423665",
                        "id": "LEGISCTA000044424916",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000044416551",
                        "id": "LEGITEXT000044416551",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000044423667",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000044423665",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044424916",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Cong\u00e9 de solidarit\u00e9 familiale",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE L\u00c9GISLATIVE &gt; Livre VI : TEMPS DE TRAVAIL ET CONG\u00c9S &gt; Titre III : CONG\u00c9S LI\u00c9S AUX RESPONSABILIT\u00c9S PARENTALES OU FAMILIALES &gt; Chapitre III : Cong\u00e9 de solidarit\u00e9 familiale",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044424914",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000044416551",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1646092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000044416551",
                    "datePubli": 1638748800000,
                    "datePubliComputed": 1638748800000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044411525",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1574 du 24 novembre 2021 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044415266",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-12-05",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-24",
                    "dateDebutCible": "2022-03-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044411525",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1574 du 24 novembre 2021 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044415266",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-12-05",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-24",
                    "dateDebutCible": "2022-03-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046820765",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 26 d\u00e9cembre 2022 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000046824994",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672185600000,
                    "dateDebut": 1672272000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047625502",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-435 du 3 juin 2023 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000047627240",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2023-435",
                    "datePubli": 1685836800000,
                    "dateDebut": 1685923200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048011480",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 ao\u00fbt 2023 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048027161",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1693440000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048011480",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 ao\u00fbt 2023 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048027268",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1693440000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048011480",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 ao\u00fbt 2023 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048027567",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1693440000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000501099",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 34, al. 01, al. 34, ph. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "LEGIARTI000042567457",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000320434",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 84-53 du 26 janvier 1984 - art. 57, al. 01, al. 50, ph. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "57",
                    "articleId": "LEGIARTI000042567417",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000512459",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 86-33 du 9 janvier 1986 - art. 41, al. 01, al. 38, ph. 1 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "41",
                    "articleId": "LEGIARTI000042567407",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000044424914",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1646092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L633-1",
                "633-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}