{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046073839",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Avant toute immatriculation ou inscription au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s, au registre sp\u00e9cial des entreprises individuelles \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e, au registre sp\u00e9cial des agents commerciaux ou au Registre national des entreprises, ou lorsque l'activit\u00e9 \u00e9conomique ne requiert pas d'immatriculation, le b\u00e9n\u00e9ficiaire du contrat indique sur les factures, notes de commande, documents publicitaires ainsi que sur toutes correspondances et tous r\u00e9c\u00e9piss\u00e9s concernant son activit\u00e9 et sign\u00e9s par lui en son nom et plus g\u00e9n\u00e9ralement sur ses papiers d'affaires qu'il b\u00e9n\u00e9ficie d'un contrat d'appui pour la cr\u00e9ation ou la reprise d'une activit\u00e9 \u00e9conomique. Il mentionne \u00e9galement sur ces documents la d\u00e9nomination sociale, le lieu du si\u00e8ge social et le num\u00e9ro d'identification de la personne morale responsable de l'appui, ainsi que le terme du contrat. Lorsque la nature de l'activit\u00e9 requiert une immatriculation, les obligations du b\u00e9n\u00e9ficiaire et les modalit\u00e9s de publicit\u00e9 du contrat d'appui au projet d'entreprise pour la cr\u00e9ation ou la reprise d'une activit\u00e9 \u00e9conomique sont fix\u00e9es pour les commer\u00e7ants par les dispositions du pr\u00e9sent code en mati\u00e8re de registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s, pour les entreprises immatricul\u00e9es au registre sp\u00e9cial des entreprises individuelles \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e par les dispositions du pr\u00e9sent code en la mati\u00e8re, pour les agents commerciaux par les dispositions du pr\u00e9sent code en mati\u00e8re de registre sp\u00e9cial des agents commerciaux et, pour les autres entreprises, par les dispositions du pr\u00e9sent code en mati\u00e8re de Registre national des entreprises.",
            "texteHtml": "<p>Avant toute immatriculation ou inscription au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s, au registre sp\u00e9cial des entreprises individuelles \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e, au registre sp\u00e9cial des agents commerciaux ou au Registre national des entreprises, ou lorsque l'activit\u00e9 \u00e9conomique ne requiert pas d'immatriculation, le b\u00e9n\u00e9ficiaire du contrat indique sur les factures, notes de commande, documents publicitaires ainsi que sur toutes correspondances et tous r\u00e9c\u00e9piss\u00e9s concernant son activit\u00e9 et sign\u00e9s par lui en son nom et plus g\u00e9n\u00e9ralement sur ses papiers d'affaires qu'il b\u00e9n\u00e9ficie d'un contrat d'appui pour la cr\u00e9ation ou la reprise d'une activit\u00e9 \u00e9conomique. Il mentionne \u00e9galement sur ces documents la d\u00e9nomination sociale, le lieu du si\u00e8ge social et le num\u00e9ro d'identification de la personne morale responsable de l'appui, ainsi que le terme du contrat.</p><p>Lorsque la nature de l'activit\u00e9 requiert une immatriculation, les obligations du b\u00e9n\u00e9ficiaire et les modalit\u00e9s de publicit\u00e9 du contrat d'appui au projet d'entreprise pour la cr\u00e9ation ou la reprise d'une activit\u00e9 \u00e9conomique sont fix\u00e9es pour les commer\u00e7ants par les dispositions du pr\u00e9sent code en mati\u00e8re de registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s, pour les entreprises immatricul\u00e9es au registre sp\u00e9cial des entreprises individuelles \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e par les dispositions du pr\u00e9sent code en la mati\u00e8re, pour les agents commerciaux par les dispositions du pr\u00e9sent code en mati\u00e8re de registre sp\u00e9cial des agents commerciaux et, pour les autres entreprises, par les dispositions du pr\u00e9sent code en mati\u00e8re de Registre national des entreprises.</p>",
            "num": "R127-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1672531200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113775",
                        "id": "LEGISCTA000006113775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commer\u00e7ants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133248",
                        "id": "LEGISCTA000006133248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Du contrat d'appui au projet d'entreprise pour la cr\u00e9ation ou la reprise d'une activit\u00e9 \u00e9conomique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146214",
                        "id": "LEGISCTA000006146214",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006259105",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006146214",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006146214",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VII : Du contrat d'appui au projet d'entreprise pour la cr\u00e9ation ou la reprise d'une activit\u00e9 \u00e9conomique.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE II : Des commer\u00e7ants. &gt; Chapitre VII : Du contrat d'appui au projet d'entreprise pour la cr\u00e9ation ou la reprise d'une activit\u00e9 \u00e9conomique.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046073839",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 45 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1014 du 19 juillet 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 45 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1014 du 19 juillet 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-431 du 25 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046061058",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1014 du 19 juillet 2022 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000046062325",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-07-20",
                    "dateSignaTexte": "2022-07-19",
                    "dateDebutCible": "2022-07-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000571009",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 98-247 du 2 avril 1998",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000571009",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "98-247",
                    "datePubli": 891561600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006259105",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046073839",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R127-3",
                "127-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006259105",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006259105",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Avant toute immatriculation ou inscription au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s, au r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers, au registre sp\u00e9cial des agents commerciaux ou \u00e0 tout autre registre de publicit\u00e9 l\u00e9gale, ou lorsque l'activit\u00e9 \u00e9conomique ne requiert pas d'immatriculation, le b\u00e9n\u00e9ficiaire du contrat indique sur les factures, notes de commande, documents publicitaires ainsi que sur toutes correspondances et tous r\u00e9c\u00e9piss\u00e9s concernant son activit\u00e9 et sign\u00e9s par lui en son nom et plus g\u00e9n\u00e9ralement sur ses papiers d'affaires qu'il b\u00e9n\u00e9ficie d'un contrat d'appui pour la cr\u00e9ation ou la reprise d'une activit\u00e9 \u00e9conomique. Il mentionne \u00e9galement sur ces documents la d\u00e9nomination sociale, le lieu du si\u00e8ge social et le num\u00e9ro d'identification de la personne morale responsable de l'appui, ainsi que le terme du contrat. Lorsque la nature de l'activit\u00e9 requiert une immatriculation, les obligations du b\u00e9n\u00e9ficiaire et les modalit\u00e9s de publicit\u00e9 du contrat d'appui au projet d'entreprise pour la cr\u00e9ation ou la reprise d'une activit\u00e9 \u00e9conomique sont fix\u00e9es pour les commer\u00e7ants par les dispositions du pr\u00e9sent code en mati\u00e8re de registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s, pour les artisans par le d\u00e9cret n\u00b0 98-247 du 2 avril 1998 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la qualification artisanale et au r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers et pour les agents commerciaux par les dispositions du pr\u00e9sent code.",
            "texteHtml": "<p></p>Avant toute immatriculation ou inscription au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s, au r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers, au registre sp\u00e9cial des agents commerciaux ou \u00e0 tout autre registre de publicit\u00e9 l\u00e9gale, ou lorsque l'activit\u00e9 \u00e9conomique ne requiert pas d'immatriculation, le b\u00e9n\u00e9ficiaire du contrat indique sur les factures, notes de commande, documents publicitaires ainsi que sur toutes correspondances et tous r\u00e9c\u00e9piss\u00e9s concernant son activit\u00e9 et sign\u00e9s par lui en son nom et plus g\u00e9n\u00e9ralement sur ses papiers d'affaires qu'il b\u00e9n\u00e9ficie d'un contrat d'appui pour la cr\u00e9ation ou la reprise d'une activit\u00e9 \u00e9conomique. Il mentionne \u00e9galement sur ces documents la d\u00e9nomination sociale, le lieu du si\u00e8ge social et le num\u00e9ro d'identification de la personne morale responsable de l'appui, ainsi que le terme du contrat. <p></p><p></p>Lorsque la nature de l'activit\u00e9 requiert une immatriculation, les obligations du b\u00e9n\u00e9ficiaire et les modalit\u00e9s de publicit\u00e9 du contrat d'appui au projet d'entreprise pour la cr\u00e9ation ou la reprise d'une activit\u00e9 \u00e9conomique sont fix\u00e9es pour les commer\u00e7ants par les dispositions du pr\u00e9sent code en mati\u00e8re de registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s, pour les artisans par le d\u00e9cret n\u00b0 <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000571009&categorieLien=cid' title='D\u00e9cret n\u00b098-247 du 2 avril 1998 (V)'>98-247</a> du 2 avril 1998 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la qualification artisanale et au r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers et pour les agents commerciaux par les dispositions du pr\u00e9sent code.<p></p>",
            "num": "R127-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1174953600000,
            "dateFin": 1672531200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113775",
                        "id": "LEGISCTA000006113775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commer\u00e7ants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133248",
                        "id": "LEGISCTA000006133248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Du contrat d'appui au projet d'entreprise pour la cr\u00e9ation ou la reprise d'une activit\u00e9 \u00e9conomique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146214",
                        "id": "LEGISCTA000006146214",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006259105",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006146214",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006146214",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VII : Du contrat d'appui au projet d'entreprise pour la cr\u00e9ation ou la reprise d'une activit\u00e9 \u00e9conomique.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE II : Des commer\u00e7ants. &gt; Chapitre VII : Du contrat d'appui au projet d'entreprise pour la cr\u00e9ation ou la reprise d'une activit\u00e9 \u00e9conomique.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006259105",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000571009",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-247 du 2 avril 1998 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000571009",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "98-247",
                    "datePubli": 891561600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006259105",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046073839",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R127-3",
                "127-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}