{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006362820",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les fonctionnaires civils de l'Etat r\u00e9gis, pour la retraite, par les dispositions du pr\u00e9sent code qui, accomplissant en temps de guerre un service militaire ou de d\u00e9fense passive, sont atteints, dans l'ex\u00e9cution de ce service, d'infirmit\u00e9s r\u00e9sultant de blessures ou de maladies qui ouvrent droit \u00e0 une pension militaire, peuvent, en renon\u00e7ant \u00e0 demander cette pension, r\u00e9clamer le b\u00e9n\u00e9fice de leur r\u00e9gime normal de retraites. Dans ce cas, ces infirmit\u00e9s sont consid\u00e9r\u00e9es comme re\u00e7ues ou contract\u00e9es dans l'exercice des fonctions civiles. Les m\u00eames dispositions sont applicables aux personnels des cat\u00e9gories ci-dessous vis\u00e9es, qui, victimes d'\u00e9v\u00e9nements de guerre auxquels ils auraient \u00e9t\u00e9 expos\u00e9s par les obligations de leur service civil, se trouveraient hors d'\u00e9tat de continuer l'exercice de leurs fonctions s'ils renoncent \u00e0 se pr\u00e9valoir des dispositions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux victimes civiles de la guerre.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les fonctionnaires civils de l'Etat r\u00e9gis, pour la retraite, par les dispositions du pr\u00e9sent code qui, accomplissant en temps de guerre un service militaire ou de d\u00e9fense passive, sont atteints, dans l'ex\u00e9cution de ce service, d'infirmit\u00e9s r\u00e9sultant de blessures ou de maladies qui ouvrent droit \u00e0 une pension militaire, peuvent, en renon\u00e7ant \u00e0 demander cette pension, r\u00e9clamer le b\u00e9n\u00e9fice de leur r\u00e9gime normal de retraites. Dans ce cas, ces infirmit\u00e9s sont consid\u00e9r\u00e9es comme re\u00e7ues ou contract\u00e9es dans l'exercice des fonctions civiles.<p></p><p></p>   Les m\u00eames dispositions sont applicables aux personnels des cat\u00e9gories ci-dessous vis\u00e9es, qui, victimes d'\u00e9v\u00e9nements de guerre auxquels ils auraient \u00e9t\u00e9 expos\u00e9s par les obligations de leur service civil, se trouveraient hors d'\u00e9tat de continuer l'exercice de leurs fonctions s'ils renoncent \u00e0 se pr\u00e9valoir des dispositions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux victimes civiles de la guerre.<p></p>",
            "num": "L68",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": -160444800000,
            "dateFin": 1072915200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1964-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006086065",
                        "id": "LEGISCTA000006086065",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1964-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Dispositions particuli\u00e8res du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral des retraites.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115643",
                        "id": "LEGISCTA000006115643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1964-12-01",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Droits sp\u00e9ciaux aux fonctionnaires civils anciens combattants et victimes de la guerre et \u00e0 leurs ayants cause.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135005",
                        "id": "LEGISCTA000006135005",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1964-12-01",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits \u00e0 pension d'invalidit\u00e9 des fonctionnaires invalides par faits de guerre et de leurs ayants cause.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148904",
                        "id": "LEGISCTA000006148904",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1964-12-01",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Paragraphe Ier : Droits des fonctionnaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164397",
                        "id": "LEGISCTA000006164397",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions civiles et militaires de retraite",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070302",
                        "id": "LEGITEXT000006070302",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006362820",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006164397",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006164397",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe Ier : Droits des fonctionnaires.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre II : Dispositions particuli\u00e8res du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral des retraites.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006362820",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070302",
                    "titre": "Code des pensions civiles et militaires de retraite",
                    "titreLong": "Code des pensions civiles et militaires de retraite",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -552355200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070302",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Loi 64-1339 1964-12-29",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781627",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02003-775 du 21 ao\u00fbt 2003 - art. 65 (V) JORF 22 ao\u00fbt 2003 en vigueur le 1er janvier 2004",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "65",
                    "articleId": "LEGIARTI000006758609",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-08-22",
                    "dateSignaTexte": "2003-08-21",
                    "dateDebutCible": "2004-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781627",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02003-775 du 21 ao\u00fbt 2003 - art. 65 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "65",
                    "articleId": "LEGIARTI000006758609",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2003-775",
                    "datePubli": 1061510400000,
                    "dateDebut": 1072915200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070302",
                    "textTitle": "Code des pensions civiles et militaires de retrait - art. L71 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L71",
                    "articleId": "LEGIARTI000006362823",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -160444800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006362820",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -160444800000,
                    "dateFin": 1072915200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L68",
                "68"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}