{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044424543",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas d'indisponibilit\u00e9 r\u00e9sultant de ses infirmit\u00e9s, le fonctionnaire en activit\u00e9 ayant, pendant sa pr\u00e9sence sous les drapeaux au cours d'une guerre, d'une exp\u00e9dition d\u00e9clar\u00e9e campagne de guerre, ou d'op\u00e9rations ext\u00e9rieures pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 4123-4 du code de la d\u00e9fense, soit re\u00e7u des blessures, soit contract\u00e9 une maladie ayant ouvert droit \u00e0 pension au titre du livre Ier du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre, \u00e0 titre militaire ou en qualit\u00e9 de victime civile de guerre, peut \u00eatre mis en cong\u00e9 avec traitement int\u00e9gral jusqu'\u00e0 son r\u00e9tablissement et \u00e9ventuellement sa mise \u00e0 la retraite. Le total des cong\u00e9s ainsi accord\u00e9s ne peut exc\u00e9der deux ans. Le cong\u00e9 est accord\u00e9 sur la demande du fonctionnaire, apr\u00e8s constat et avis du conseil m\u00e9dical dont il rel\u00e8ve que ses infirmit\u00e9s ne le rendent pas d\u00e9finitivement inapte \u00e0 l'exercice de ses fonctions.",
            "texteHtml": "<p><br/>En cas d'indisponibilit\u00e9 r\u00e9sultant de ses infirmit\u00e9s, le fonctionnaire en activit\u00e9 ayant, pendant sa pr\u00e9sence sous les drapeaux au cours d'une guerre, d'une exp\u00e9dition d\u00e9clar\u00e9e campagne de guerre, ou d'op\u00e9rations ext\u00e9rieures pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 4123-4 du code de la d\u00e9fense, soit re\u00e7u des blessures, soit contract\u00e9 une maladie ayant ouvert droit \u00e0 pension au titre du livre Ier du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre, \u00e0 titre militaire ou en qualit\u00e9 de victime civile de guerre, peut \u00eatre mis en cong\u00e9 avec traitement int\u00e9gral jusqu'\u00e0 son r\u00e9tablissement et \u00e9ventuellement sa mise \u00e0 la retraite. Le total des cong\u00e9s ainsi accord\u00e9s ne peut exc\u00e9der deux ans.<br/>Le cong\u00e9 est accord\u00e9 sur la demande du fonctionnaire, apr\u00e8s constat et avis du conseil m\u00e9dical dont il rel\u00e8ve que ses infirmit\u00e9s ne le rendent pas d\u00e9finitivement inapte \u00e0 l'exercice de ses fonctions.</p>",
            "num": "L822-26",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1646092800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE L\u00c9GISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044420577",
                        "id": "LEGISCTA000044428011",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : PR\u00c9VENTION ET PROTECTION EN MATI\u00c8RE DE SANT\u00c9 ET DE S\u00c9CURIT\u00c9 AU TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044423931",
                        "id": "LEGISCTA000044424647",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : PROTECTIONS LI\u00c9ES \u00c0 LA MALADIE, \u00c0 L'ACCIDENT, \u00c0 L'INVALIDIT\u00c9 OU AU D\u00c9C\u00c8S",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044423967",
                        "id": "LEGISCTA000044424611",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Cong\u00e9s pour raison de sant\u00e9, accidents de services et maladies professionnelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044423973",
                        "id": "LEGISCTA000044424605",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Cong\u00e9 accord\u00e9 au fonctionnaire invalide pour faits de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044424033",
                        "id": "LEGISCTA000044424545",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000044416551",
                        "id": "LEGITEXT000044416551",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000044424035",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000044424033",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044424545",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Cong\u00e9 accord\u00e9 au fonctionnaire invalide pour faits de guerre",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE L\u00c9GISLATIVE &gt; Livre VIII : PR\u00c9VENTION ET PROTECTION EN MATI\u00c8RE DE SANT\u00c9 ET DE S\u00c9CURIT\u00c9 AU TRAVAIL &gt; Titre II : PROTECTIONS LI\u00c9ES \u00c0 LA MALADIE, \u00c0 L'ACCIDENT, \u00c0 L'INVALIDIT\u00c9 OU AU D\u00c9C\u00c8S &gt; Chapitre II : Cong\u00e9s pour raison de sant\u00e9, accidents de services et maladies professionnelles &gt; Section 5 : Cong\u00e9 accord\u00e9 au fonctionnaire invalide pour faits de guerre",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044424543",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000044416551",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1646092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000044416551",
                    "datePubli": 1638748800000,
                    "datePubliComputed": 1638748800000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044411525",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1574 du 24 novembre 2021 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044415266",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-12-05",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-24",
                    "dateDebutCible": "2022-03-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044411525",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1574 du 24 novembre 2021 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044415266",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-12-05",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-24",
                    "dateDebutCible": "2022-03-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000695289",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-386 du 19 avril 1988 - art. 7 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000046817026",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "88-386",
                    "datePubli": 577584000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046807273",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1658 du 26 d\u00e9cembre 2022 - art. 9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000046814536",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-1658",
                    "datePubli": 1672099200000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000504704",
                    "textTitle": "Loi du 19 mars 1928 portant ouverture et annulation de cr\u00e9dits sur l'exercice 1927 au titre du budget g\u00e9n\u00e9ral et des budgets annexes - art. 41",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "21 bis",
                    "articleId": "LEGIARTI000043644931",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000320434",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 84-53 du 26 janvier 1984 - art. 57, al. 45 \u00e0 49 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "57",
                    "articleId": "LEGIARTI000042567417",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000512459",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 86-33 du 9 janvier 1986 - art. 43 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "43",
                    "articleId": "LEGIARTI000006695899",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000044424543",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1646092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L822-26",
                "822-26"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}