{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000032073614",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour \u00eatre \u00e9ligibles aux aides financi\u00e8res, les \u0153uvres audiovisuelles appartenant au genre adaptation audiovisuelle de spectacle vivant doivent \u00eatre produites par des entreprises de production d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es qui : 1\u00b0 D\u00e9tiennent, en cas de coproduction, au moins 30 % des parts de producteur ; 2\u00b0 D\u00e9tiennent les droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle pour au moins deux modes d'exploitation distincts, au moins pour le territoire de l'Union europ\u00e9enne et pour une dur\u00e9e minimale de cinq ans. Cette dur\u00e9e minimale est ramen\u00e9e \u00e0 trois ans pour les adaptations audiovisuelles portant sur des musiques dites \"musiques actuelles\". Une partie de ces droits peut \u00eatre d\u00e9tenue par un coproducteur qui n'agit pas en qualit\u00e9 d'entreprise de production d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e. 3\u00b0 Sont propri\u00e9taires ou copropri\u00e9taires \u00e0 hauteur des parts minimales de producteur mentionn\u00e9es au 1\u00b0 des \u00e9l\u00e9ments mat\u00e9riels de l'\u0153uvre pour la dur\u00e9e de d\u00e9tention des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, sans r\u00e9trocession ; 4\u00b0 Contractent directement avec les prestataires techniques.",
            "texteHtml": "<p>Pour \u00eatre \u00e9ligibles aux aides financi\u00e8res, les \u0153uvres audiovisuelles appartenant au genre adaptation audiovisuelle de spectacle vivant doivent \u00eatre produites par des entreprises de production d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es qui : </p><p><br/>1\u00b0 D\u00e9tiennent, en cas de coproduction, au moins 30 % des parts de producteur ; </p><p><br/>2\u00b0 D\u00e9tiennent les droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle pour au moins deux modes d'exploitation distincts, au moins pour le territoire de l'Union europ\u00e9enne et pour une dur\u00e9e minimale de cinq ans. Cette dur\u00e9e minimale est ramen\u00e9e \u00e0 trois ans pour les adaptations audiovisuelles portant sur des musiques dites \"musiques actuelles\". Une partie de ces droits peut \u00eatre d\u00e9tenue par un coproducteur qui n'agit pas en qualit\u00e9 d'entreprise de production d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e.</p><p><br/>3\u00b0 Sont propri\u00e9taires ou copropri\u00e9taires \u00e0 hauteur des parts minimales de producteur mentionn\u00e9es au 1\u00b0 des \u00e9l\u00e9ments mat\u00e9riels de l'\u0153uvre pour la dur\u00e9e de d\u00e9tention des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, sans r\u00e9trocession ; </p><p><br/>4\u00b0 Contractent directement avec les prestataires techniques. <br/></p>",
            "num": "311-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1451606400000,
            "dateFin": 1675209600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030225929",
                        "id": "LEGISCTA000030225929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Livre III : Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation audiovisuelle et multim\u00e9dia",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030226141",
                        "id": "LEGISCTA000030226141",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Titre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la cr\u00e9ation des \u0153uvres audiovisuelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031348623",
                        "id": "LEGISCTA000031348623",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la production et \u00e0 la pr\u00e9paration des \u0153uvres audiovisuelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031348624",
                        "id": "LEGISCTA000031348624",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031348625",
                        "id": "LEGISCTA000031348625",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Conditions relatives au mode de production ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031348657",
                        "id": "LEGISCTA000031348657",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Dispositions particuli\u00e8res aux adaptations audiovisuelles de spectacle vivant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031348661",
                        "id": "LEGISCTA000031348661",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2009-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000020908868",
                        "id": "LEGITEXT000020908868",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031348662",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031348661",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031348661",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Dispositions particuli\u00e8res aux adaptations audiovisuelles de spectacle vivant ",
            "fullSectionsTitre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032073614",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000020908868",
                    "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "titreLong": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1248566400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000020908868",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031644742",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02015/CA/19 du 26 novembre 2015 - art. 14, v. init.",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "JORFARTI000031644783",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2015-12-19",
                    "dateSignaTexte": "2015-11-26",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047138508",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02022/CA/38 du 8 d\u00e9cembre 2022 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047143465",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2023-01-24",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-08",
                    "dateDebutCible": "2023-02-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031348662",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1423612800000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032073614",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "311-21"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031348662",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031348662",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour \u00eatre \u00e9ligibles aux aides financi\u00e8res, les \u0153uvres audiovisuelles appartenant au genre adaptation audiovisuelle de spectacle vivant doivent \u00eatre produites par des entreprises de production d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es qui : 1\u00b0 D\u00e9tiennent, en cas de coproduction, au moins 30 % des parts de producteur ; 2\u00b0 Acqui\u00e8rent les droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle pour des modes d'exploitation multiples, au moins pour le territoire fran\u00e7ais et pour une dur\u00e9e minimale de cinq ans ; 3\u00b0 Sont propri\u00e9taires ou copropri\u00e9taires \u00e0 hauteur des parts minimales de producteur mentionn\u00e9es au 1\u00b0 des \u00e9l\u00e9ments mat\u00e9riels de l'\u0153uvre pour la dur\u00e9e de d\u00e9tention des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, sans r\u00e9trocession ; 4\u00b0 Contractent directement avec les prestataires techniques.",
            "texteHtml": "<p>Pour \u00eatre \u00e9ligibles aux aides financi\u00e8res, les \u0153uvres audiovisuelles appartenant au genre adaptation audiovisuelle de spectacle vivant doivent \u00eatre produites par des entreprises de production d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es qui : <br/>1\u00b0 D\u00e9tiennent, en cas de coproduction, au moins 30 % des parts de producteur ; <br/>2\u00b0 Acqui\u00e8rent les droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle pour des modes d'exploitation multiples, au moins pour le territoire fran\u00e7ais et pour une dur\u00e9e minimale de cinq ans ; <br/>3\u00b0 Sont propri\u00e9taires ou copropri\u00e9taires \u00e0 hauteur des parts minimales de producteur mentionn\u00e9es au 1\u00b0 des \u00e9l\u00e9ments mat\u00e9riels de l'\u0153uvre pour la dur\u00e9e de d\u00e9tention des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, sans r\u00e9trocession ; <br/>4\u00b0 Contractent directement avec les prestataires techniques. <br/></p>",
            "num": "311-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1423612800000,
            "dateFin": 1451606400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030225929",
                        "id": "LEGISCTA000030225929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Livre III : Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation audiovisuelle et multim\u00e9dia",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030226141",
                        "id": "LEGISCTA000030226141",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Titre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la cr\u00e9ation des \u0153uvres audiovisuelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031348623",
                        "id": "LEGISCTA000031348623",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la production et \u00e0 la pr\u00e9paration des \u0153uvres audiovisuelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031348624",
                        "id": "LEGISCTA000031348624",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031348625",
                        "id": "LEGISCTA000031348625",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Conditions relatives au mode de production ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031348657",
                        "id": "LEGISCTA000031348657",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Dispositions particuli\u00e8res aux adaptations audiovisuelles de spectacle vivant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031348661",
                        "id": "LEGISCTA000031348661",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2009-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000020908868",
                        "id": "LEGITEXT000020908868",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031348662",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031348661",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031348661",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Dispositions particuli\u00e8res aux adaptations audiovisuelles de spectacle vivant ",
            "fullSectionsTitre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E  &gt; Livre III : Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation audiovisuelle et multim\u00e9dia &gt; Titre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la cr\u00e9ation des \u0153uvres audiovisuelles  &gt; Chapitre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la production et \u00e0 la pr\u00e9paration des \u0153uvres audiovisuelles  &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales  &gt; Sous-section 3 : Conditions relatives au mode de production  &gt; Paragraphe 2 : Dispositions particuli\u00e8res aux adaptations audiovisuelles de spectacle vivant ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031348662",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000020908868",
                    "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "titreLong": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1248566400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000020908868",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030212955",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02014/CA/11 du 27 novembre 2014 - art., v. init.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000030213070",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2015-02-10",
                    "dateSignaTexte": "2014-11-27",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031348662",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1423612800000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032073614",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "311-21"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}