{
    "cid": "LEGIARTI000041993943",
    "num": "R1462-3",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132378",
                        "id": "LEGISCTA000006132378",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Administration g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145470",
                        "id": "LEGISCTA000006145470",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Mise \u00e0 disposition des donn\u00e9es de sant\u00e9\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033707683",
                        "id": "LEGISCTA000033708011",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-06-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Plateforme des donn\u00e9es de sant\u00e9 ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000041993934",
                        "id": "LEGISCTA000041993934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-06-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section unique : Contr\u00f4le \u00e9conomique et financier de la \u201cPlateforme des donn\u00e9es de sant\u00e9\u201d ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000041993936",
                        "id": "LEGISCTA000041993936",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000041993943",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042504683",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 octobre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042507474",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1604961439612,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1604707200000,
                    "dateDebut": 1604793600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041991128",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-720 du 12 juin 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041992129",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-06-14",
                    "dateSignaTexte": "2020-06-12",
                    "dateDebutCible": "2020-06-15"
                }
            ],
            "num": "R1462-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Sous r\u00e9serve des dispositions de l'article R. 1462-4, sont soumis, dans des conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de l'\u00e9conomie et du budget pris apr\u00e8s avis de l'autorit\u00e9 charg\u00e9e du contr\u00f4le, \u00e0 l'avis pr\u00e9alable de celle-ci : 1\u00b0 Les recrutements dans les emplois de direction et dans des emplois ne relevant pas du r\u00e9gime de r\u00e9mun\u00e9ration d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 par le conseil d'administration du groupement ; 2\u00b0 Les autorisations de d\u00e9couvert ; 3\u00b0 Les emprunts ; 4\u00b0 Les pr\u00eats ou les garanties ; 5\u00b0 Les contrats, march\u00e9s et baux qui exigent le recours \u00e0 une proc\u00e9dure formalis\u00e9e en raison de leurs montants ; 6\u00b0 Les conventions portant subventions exc\u00e9dant un certain montant ; 7\u00b0 Les transactions, lorsqu'elles ne sont pas d\u00e9lib\u00e9r\u00e9es en conseil d'administration. II.-L'autorit\u00e9 charg\u00e9e du contr\u00f4le fait conna\u00eetre son avis dans un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception des projets d'acte ou de d\u00e9cision accompagn\u00e9s des pi\u00e8ces justificatives. Si elle demande des informations ou des documents compl\u00e9mentaires, ce d\u00e9lai est interrompu jusqu'\u00e0 r\u00e9ception de ces \u00e9l\u00e9ments. En l'absence de r\u00e9ponse \u00e0 l'expiration du d\u00e9lai, l'avis est r\u00e9put\u00e9 favorable. Si le directeur ne se conforme pas \u00e0 l'avis, il en fait conna\u00eetre les motifs par \u00e9crit, dans les quinze jours suivant sa d\u00e9cision, \u00e0 l'autorit\u00e9 charg\u00e9e du contr\u00f4le qui en informe les ministres charg\u00e9s de l'\u00e9conomie et du budget.",
            "texteHtml": "<p>I.-Sous r\u00e9serve des dispositions de l'article R. 1462-4, sont soumis, dans des conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de l'\u00e9conomie et du budget pris apr\u00e8s avis de l'autorit\u00e9 charg\u00e9e du contr\u00f4le, \u00e0 l'avis pr\u00e9alable de celle-ci :<br/><br/>\n 1\u00b0 Les recrutements dans les emplois de direction et dans des emplois ne relevant pas du r\u00e9gime de r\u00e9mun\u00e9ration d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 par le conseil d'administration du groupement ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Les autorisations de d\u00e9couvert ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Les emprunts ;<br/><br/>\n 4\u00b0 Les pr\u00eats ou les garanties ;<br/><br/>\n 5\u00b0 Les contrats, march\u00e9s et baux qui exigent le recours \u00e0 une proc\u00e9dure formalis\u00e9e en raison de leurs montants ;<br/><br/>\n 6\u00b0 Les conventions portant subventions exc\u00e9dant un certain montant ;<br/><br/>\n 7\u00b0 Les transactions, lorsqu'elles ne sont pas d\u00e9lib\u00e9r\u00e9es en conseil d'administration.<br/><br/>\n II.-L'autorit\u00e9 charg\u00e9e du contr\u00f4le fait conna\u00eetre son avis dans un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception des projets d'acte ou de d\u00e9cision accompagn\u00e9s des pi\u00e8ces justificatives. Si elle demande des informations ou des documents compl\u00e9mentaires, ce d\u00e9lai est interrompu jusqu'\u00e0 r\u00e9ception de ces \u00e9l\u00e9ments.<br/><br/>\n En l'absence de r\u00e9ponse \u00e0 l'expiration du d\u00e9lai, l'avis est r\u00e9put\u00e9 favorable.<br/><br/>\n Si le directeur ne se conforme pas \u00e0 l'avis, il en fait conna\u00eetre les motifs par \u00e9crit, dans les quinze jours suivant sa d\u00e9cision, \u00e0 l'autorit\u00e9 charg\u00e9e du contr\u00f4le qui en informe les ministres charg\u00e9s de l'\u00e9conomie et du budget.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-06-15T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}