{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046378363",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'adoption r\u00e9guli\u00e8rement prononc\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger produit en France les effets de l'adoption pl\u00e9ni\u00e8re si elle rompt de mani\u00e8re compl\u00e8te et irr\u00e9vocable le lien de filiation pr\u00e9existant. A d\u00e9faut, elle produit les effets de l'adoption simple. Elle peut \u00eatre convertie en adoption pl\u00e9ni\u00e8re si les consentements requis ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s express\u00e9ment en connaissance de cause.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'adoption r\u00e9guli\u00e8rement prononc\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger produit en France les effets de l'adoption pl\u00e9ni\u00e8re si elle rompt de mani\u00e8re compl\u00e8te et irr\u00e9vocable le lien de filiation pr\u00e9existant. A d\u00e9faut, elle produit les effets de l'adoption simple. Elle peut \u00eatre convertie en adoption pl\u00e9ni\u00e8re si les consentements requis ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s express\u00e9ment en connaissance de cause.<p></p><p></p>",
            "num": "370-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1672531200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Des personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089697",
                        "id": "LEGISCTA000006089697",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1966-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : De la filiation adoptive",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117828",
                        "id": "LEGISCTA000006117828",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : De l'adoption internationale, des conflits de lois et de l'effet en France des adoptions prononc\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046369964",
                        "id": "LEGISCTA000046369967",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code civil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070721",
                        "id": "LEGITEXT000006070721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006426389",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000046369964",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046369967",
            "sectionParentTitre": "Chapitre V : De l'adoption internationale, des conflits de lois et de l'effet en France des adoptions prononc\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger",
            "fullSectionsTitre": "Livre Ier : Des personnes &gt; Titre VIII : De la filiation adoptive &gt; Chapitre V : De l'adoption internationale, des conflits de lois et de l'effet en France des adoptions prononc\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046378363",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070721",
                    "titre": "Code civil",
                    "titreLong": "Code civil",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -5231606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070721",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 27 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2022-1292 du 5 octobre 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023 et s'appliquent aux instances introduites \u00e0 compter de cette date.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 27 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2022-1292 du 5 octobre 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023 et s'appliquent aux instances introduites \u00e0 compter de cette date.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046368405",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02022-1292 du 5 octobre 2022 - art. 23",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "LEGIARTI000046369176",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2022-10-06",
                    "dateSignaTexte": "2022-10-05",
                    "dateDebutCible": "2022-10-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006426389",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 981590400000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046378363",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "370-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006426389",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006426389",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'adoption r\u00e9guli\u00e8rement prononc\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger produit en France les effets de l'adoption pl\u00e9ni\u00e8re si elle rompt de mani\u00e8re compl\u00e8te et irr\u00e9vocable le lien de filiation pr\u00e9existant. A d\u00e9faut, elle produit les effets de l'adoption simple. Elle peut \u00eatre convertie en adoption pl\u00e9ni\u00e8re si les consentements requis ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s express\u00e9ment en connaissance de cause.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'adoption r\u00e9guli\u00e8rement prononc\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger produit en France les effets de l'adoption pl\u00e9ni\u00e8re si elle rompt de mani\u00e8re compl\u00e8te et irr\u00e9vocable le lien de filiation pr\u00e9existant. A d\u00e9faut, elle produit les effets de l'adoption simple. Elle peut \u00eatre convertie en adoption pl\u00e9ni\u00e8re si les consentements requis ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s express\u00e9ment en connaissance de cause.<p></p><p></p>",
            "num": "370-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 981590400000,
            "dateFin": 1672531200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Des personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089697",
                        "id": "LEGISCTA000006089697",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1966-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : De la filiation adoptive",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117828",
                        "id": "LEGISCTA000006117828",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-02-08",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Du conflit des lois relatives \u00e0 la filiation adoptive et de l'effet en France des adoptions prononc\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136193",
                        "id": "LEGISCTA000006136193",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des effets de l'adoption",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136193",
                        "id": "LEGISCTA000046372058",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code civil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070721",
                        "id": "LEGITEXT000006070721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006426389",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006136193",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046372058",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Des effets de l'adoption",
            "fullSectionsTitre": "Livre Ier : Des personnes &gt; Titre VIII : De la filiation adoptive &gt; Chapitre III : Des effets de l'adoption",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006426389",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070721",
                    "titre": "Code civil",
                    "titreLong": "Code civil",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -5231606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070721",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Loi 1803-03-14",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000221699",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02001-111 du 6 f\u00e9vrier 2001 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006284660",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2001-02-08",
                    "dateSignaTexte": "2001-02-06",
                    "dateDebutCible": "2001-02-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006426389",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 981590400000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046378363",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "370-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}