{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000030057734",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du    R\u00e9seau Canop\u00e9 est nomm\u00e9 par d\u00e9cret pris sur proposition du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation pour une p\u00e9riode maximale de trois ans renouvelable une fois. Il peut se voir retirer cet emploi dans l'int\u00e9r\u00eat du service.",
            "texteHtml": "<p></p>Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du    R\u00e9seau Canop\u00e9 est nomm\u00e9 par d\u00e9cret pris sur proposition du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation pour une p\u00e9riode maximale de trois ans renouvelable une fois. <p></p><p></p>Il peut se voir retirer cet emploi dans l'int\u00e9r\u00eat du service.<p></p>",
            "num": "R314-81",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1420070400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137642",
                        "id": "LEGISCTA000006137642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2019-12-21",
                        "titre": "Chapitre IV : La recherche et la documentation p\u00e9dagogiques.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151432",
                        "id": "LEGISCTA000006151432",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : La recherche, l'exp\u00e9rimentation et la documentation p\u00e9dagogiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151432",
                        "id": "LEGISCTA000039653170",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2014-12-29",
                        "titre": "Section 5 : Le Centre national et les centres r\u00e9gionaux de documentation p\u00e9dagogique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166822",
                        "id": "LEGISCTA000006166822",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Le R\u00e9seau Canop\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166822",
                        "id": "LEGISCTA000029994218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193149",
                        "id": "LEGISCTA000029994197",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 2 : Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197869",
                        "id": "LEGISCTA000006197869",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 2 : Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints, les directeurs territoriaux et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197869",
                        "id": "LEGISCTA000029994194",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526607",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197869",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029994194",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 2 : Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints, les directeurs territoriaux et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements. &gt; Chapitre IV : La recherche et la documentation p\u00e9dagogiques. &gt; Section 5 : Le R\u00e9seau Canop\u00e9 &gt; Paragraphe 2 : Organisation administrative &gt; Sous-paragraphe 2 : Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints, les directeurs territoriaux et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030057734",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029965540",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1631 du 26 d\u00e9cembre 2014 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029970332",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-12-28",
                    "dateSignaTexte": "2014-12-26",
                    "dateDebutCible": "2014-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039146771",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1001 du 27 septembre 2019 - art. 12 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000039156201",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1001",
                    "datePubli": 1569715200000,
                    "dateDebut": 1569888000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043541623",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 mai 2021 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000043543386",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1622160000000,
                    "dateDebut": 1622246400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000241930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-1311 2005-10-21 art. 2, alin\u00e9as 1 et 2, en ce qui concerne le CNDP, art. 7, en ce qui concerne le CNDP",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000241930",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000241930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1311 du 21 octobre 2005 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000001661743",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000241930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1311 du 21 octobre 2005 - art. 7, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "JORFARTI000001468413",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000241930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1311 du 21 octobre 2005 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006245944",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526607",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1419811200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029994147",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1419811200000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030057734",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R314-81",
                "314-81"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029994147",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029994147",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre national de documentation p\u00e9dagogique est nomm\u00e9 par d\u00e9cret pris sur proposition du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation pour une p\u00e9riode maximale de trois ans renouvelable une fois. Il peut se voir retirer cet emploi dans l'int\u00e9r\u00eat du service.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre national de documentation p\u00e9dagogique est nomm\u00e9 par d\u00e9cret pris sur proposition du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation pour une p\u00e9riode maximale de trois ans renouvelable une fois.<p></p><p></p>   Il peut se voir retirer cet emploi dans l'int\u00e9r\u00eat du service.<p></p>",
            "num": "R314-81",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1419811200000,
            "dateFin": 1420070400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137642",
                        "id": "LEGISCTA000006137642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2019-12-21",
                        "titre": "Chapitre IV : La recherche et la documentation p\u00e9dagogiques.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151432",
                        "id": "LEGISCTA000006151432",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : La recherche, l'exp\u00e9rimentation et la documentation p\u00e9dagogiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151432",
                        "id": "LEGISCTA000039653170",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2014-12-29",
                        "titre": "Section 5 : Le Centre national et les centres r\u00e9gionaux de documentation p\u00e9dagogique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166822",
                        "id": "LEGISCTA000006166822",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Le R\u00e9seau Canop\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166822",
                        "id": "LEGISCTA000029994218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193149",
                        "id": "LEGISCTA000029994197",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 2 : Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197869",
                        "id": "LEGISCTA000006197869",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 2 : Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints, les directeurs territoriaux et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197869",
                        "id": "LEGISCTA000029994194",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526607",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197869",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029994194",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 2 : Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints, les directeurs territoriaux et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements. &gt; Chapitre IV : La recherche et la documentation p\u00e9dagogiques. &gt; Section 5 : Le R\u00e9seau Canop\u00e9 &gt; Paragraphe 2 : Organisation administrative &gt; Sous-paragraphe 2 : Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints, les directeurs territoriaux et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029994147",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-583 du 23 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029965540",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1631 du 26 d\u00e9cembre 2014 - art. 1",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029970332",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-12-28",
                    "dateSignaTexte": "2014-12-26",
                    "dateDebutCible": "2014-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039146771",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1001 du 27 septembre 2019 - art. 12 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000039156201",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1001",
                    "datePubli": 1569715200000,
                    "dateDebut": 1569888000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043541623",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 mai 2021 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000043543386",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1622160000000,
                    "dateDebut": 1622246400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000241930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-1311 2005-10-21 art. 2, alin\u00e9as 1 et 2, en ce qui concerne le CNDP, art. 7, en ce qui concerne le CNDP",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000241930",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000241930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1311 du 21 octobre 2005 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000001661743",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000241930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1311 du 21 octobre 2005 - art. 7, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "JORFARTI000001468413",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000241930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1311 du 21 octobre 2005 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006245944",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526607",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1419811200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029994147",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1419811200000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030057734",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R314-81",
                "314-81"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006526607",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006526607",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre national de documentation p\u00e9dagogique est nomm\u00e9 par d\u00e9cret pris sur proposition du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation pour une p\u00e9riode maximale de trois ans renouvelable une fois. Il peut se voir retirer cet emploi dans l'int\u00e9r\u00eat du service.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre national de documentation p\u00e9dagogique est nomm\u00e9 par d\u00e9cret pris sur proposition du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation pour une p\u00e9riode maximale de trois ans renouvelable une fois.<p></p><p></p>   Il peut se voir retirer cet emploi dans l'int\u00e9r\u00eat du service.<p></p>",
            "num": "R314-81",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1148428800000,
            "dateFin": 1419811200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137642",
                        "id": "LEGISCTA000006137642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2019-12-21",
                        "titre": "Chapitre IV : La recherche et la documentation p\u00e9dagogiques.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151432",
                        "id": "LEGISCTA000006151432",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : La recherche, l'exp\u00e9rimentation et la documentation p\u00e9dagogiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151432",
                        "id": "LEGISCTA000039653170",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2014-12-29",
                        "titre": "Section 5 : Le Centre national et les centres r\u00e9gionaux de documentation p\u00e9dagogique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166822",
                        "id": "LEGISCTA000006166822",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Le R\u00e9seau Canop\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166822",
                        "id": "LEGISCTA000029994218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Le Centre national de documentation p\u00e9dagogique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182520",
                        "id": "LEGISCTA000006182520",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2014-12-29",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193149",
                        "id": "LEGISCTA000006193149",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 2 : Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197869",
                        "id": "LEGISCTA000006197869",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 2 : Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints, les directeurs territoriaux et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197869",
                        "id": "LEGISCTA000029994194",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526607",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197869",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029994194",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 2 : Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints, les directeurs territoriaux et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements. &gt; Chapitre IV : La recherche et la documentation p\u00e9dagogiques. &gt; Section 5 : Le R\u00e9seau Canop\u00e9 &gt; Sous-section 1 : Le Centre national de documentation p\u00e9dagogique &gt; Sous-paragraphe 2 : Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006526607",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-583 2006-05-23 JORF 24 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039146771",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1001 du 27 septembre 2019 - art. 12 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000039156201",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1001",
                    "datePubli": 1569715200000,
                    "dateDebut": 1569888000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043541623",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 mai 2021 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000043543386",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1622160000000,
                    "dateDebut": 1622246400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000241930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-1311 2005-10-21 art. 2, alin\u00e9as 1 et 2, en ce qui concerne le CNDP, art. 7, en ce qui concerne le CNDP",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000241930",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000241930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1311 du 21 octobre 2005 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000001661743",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000241930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1311 du 21 octobre 2005 - art. 7, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "JORFARTI000001468413",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000241930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1311 du 21 octobre 2005 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006245944",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526607",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1419811200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029994147",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1419811200000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030057734",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R314-81",
                "314-81"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}