{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042806366",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'avis d'audience est adress\u00e9 aux parties trente jours au moins avant le jour o\u00f9 l'affaire est appel\u00e9e \u00e0 l'audience. Pour les affaires relevant de l'article L. 532-7 lorsque la d\u00e9cision de l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides a \u00e9t\u00e9 prise en application des articles L. 531-24 \u00e0 L. 531-31 ou L. 531-32 \u00e0 L. 531-35, l'avis est adress\u00e9 aux parties par tout moyen quinze jours au moins avant le jour o\u00f9 l'affaire sera appel\u00e9e \u00e0 l'audience. Le conseil du requ\u00e9rant est inform\u00e9 du jour de l'audience par tout moyen. Cette information a lieu sans d\u00e9lai lorsqu'il se constitue apr\u00e8s la convocation adress\u00e9e au requ\u00e9rant. L'avis d'audience informe les parties de la cl\u00f4ture de l'instruction \u00e9crite pr\u00e9vue aux articles R. 532-21 \u00e0 R. 532-24. En cas d'urgence, y compris s'il a \u00e9t\u00e9 fait application du premier alin\u00e9a de l'article R. 532-22, le d\u00e9lai de convocation pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a peut \u00eatre r\u00e9duit, sans pouvoir \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 sept jours. Dans ce cas l'instruction est close soit apr\u00e8s que les parties ou leurs mandataires ont formul\u00e9 leurs observations orales, soit, si ces parties sont absentes ou ne sont pas repr\u00e9sent\u00e9es, apr\u00e8s appel de leur affaire \u00e0 l'audience.",
            "texteHtml": "<p><br/>L'avis d'audience est adress\u00e9 aux parties trente jours au moins avant le jour o\u00f9 l'affaire est appel\u00e9e \u00e0 l'audience.<br/>Pour les affaires relevant de l'article L. 532-7 lorsque la d\u00e9cision de l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides a \u00e9t\u00e9 prise en application des articles L. 531-24 \u00e0 L. 531-31 ou L. 531-32 \u00e0 L. 531-35, l'avis est adress\u00e9 aux parties par tout moyen quinze jours au moins avant le jour o\u00f9 l'affaire sera appel\u00e9e \u00e0 l'audience.<br/>Le conseil du requ\u00e9rant est inform\u00e9 du jour de l'audience par tout moyen. Cette information a lieu sans d\u00e9lai lorsqu'il se constitue apr\u00e8s la convocation adress\u00e9e au requ\u00e9rant.<br/>L'avis d'audience informe les parties de la cl\u00f4ture de l'instruction \u00e9crite pr\u00e9vue aux articles R. 532-21 \u00e0 R. 532-24.<br/>En cas d'urgence, y compris s'il a \u00e9t\u00e9 fait application du premier alin\u00e9a de l'article R. 532-22, le d\u00e9lai de convocation pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a peut \u00eatre r\u00e9duit, sans pouvoir \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 sept jours. Dans ce cas l'instruction est close soit apr\u00e8s que les parties ou leurs mandataires ont formul\u00e9 leurs observations orales, soit, si ces parties sont absentes ou ne sont pas repr\u00e9sent\u00e9es, apr\u00e8s appel de leur affaire \u00e0 l'audience.</p>",
            "num": "R532-32",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1431655764,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042799742",
                        "id": "LEGISCTA000042808572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : DROIT D'ASILE ET AUTRES PROTECTIONS INTERNATIONALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801624",
                        "id": "LEGISCTA000042806684",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : EXAMEN DES DEMANDES D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801704",
                        "id": "LEGISCTA000042806599",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : RECOURS DEVANT LA COUR NATIONALE DU DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801812",
                        "id": "LEGISCTA000042806450",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Audience",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801890",
                        "id": "LEGISCTA000042806372",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Inscription au r\u00f4le",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801892",
                        "id": "LEGISCTA000042806370",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042801896",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042801892",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042806370",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Inscription au r\u00f4le",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; Livre V : DROIT D'ASILE ET AUTRES PROTECTIONS INTERNATIONALES &gt; Titre III : EXAMEN DES DEMANDES D'ASILE &gt; Chapitre II : RECOURS DEVANT LA COUR NATIONALE DU DROIT D'ASILE &gt; Section 5 : Audience &gt; Sous-section 1 : Inscription au r\u00f4le",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042806366",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R733-19 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R733-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000037831028",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042806366",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R532-32",
                "532-32"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}