{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048441821",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique est d\u00e9cid\u00e9e par ordonnance motiv\u00e9e du juge d'instruction ou du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, qui statue apr\u00e8s un d\u00e9bat contradictoire conform\u00e9ment \u00e0 l'article 145 ou au vu des r\u00e9quisitions \u00e9crites du procureur de la R\u00e9publique, dont il est donn\u00e9 lecture \u00e0 la personne mise en examen, et apr\u00e8s avoir entendu ses observations et celles de son avocat. Elle peut \u00e9galement \u00eatre d\u00e9cid\u00e9e, sans d\u00e9bat contradictoire ou recueil pr\u00e9alable des observations de la personne et de son avocat, par ordonnance statuant sur une demande de mise en libert\u00e9 ou d\u00e9cidant d'une mise en libert\u00e9 d'office. Sous r\u00e9serve de l'article 142-6-1, le juge statue apr\u00e8s avoir fait v\u00e9rifier la faisabilit\u00e9 technique de la mesure par le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation, qui peut \u00eatre saisi \u00e0 cette fin \u00e0 tout moment de l'instruction. En mati\u00e8re correctionnelle, cette saisine est obligatoire dans les cas suivants : 1\u00b0 Si elle est demand\u00e9e par une personne d\u00e9tenue ou son avocat un mois avant la date \u00e0 laquelle la d\u00e9tention peut \u00eatre prolong\u00e9e, sauf d\u00e9cision de refus sp\u00e9cialement motiv\u00e9e du juge d'instruction ; 2\u00b0 Avant la date \u00e0 laquelle la d\u00e9tention peut \u00eatre prolong\u00e9e lorsque la personne encourt une peine d'emprisonnement inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 cinq ans, sauf d\u00e9cision de refus sp\u00e9cialement motiv\u00e9e du juge ; 3\u00b0 Avant la date de la seconde prolongation de la d\u00e9tention lorsque la personne encourt une peine d'emprisonnement inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 cinq ans. Sauf s'il envisage un placement sous contr\u00f4le judiciaire, le juge ne peut refuser le placement de la personne sous assignation \u00e0 r\u00e9sidence sous surveillance \u00e9lectronique qu'en cas d'impossibilit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 la personnalit\u00e9 ou \u00e0 la situation mat\u00e9rielle de la personne. S'il est interjet\u00e9 appel d'une ordonnance prolongeant la d\u00e9tention provisoire sans que les dispositions des quatri\u00e8me \u00e0 avant-dernier alin\u00e9as aient \u00e9t\u00e9 respect\u00e9es, le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation doit \u00eatre saisi par le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction.",
            "texteHtml": "<p>L'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique est d\u00e9cid\u00e9e par ordonnance motiv\u00e9e du juge d'instruction ou du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, qui statue apr\u00e8s un d\u00e9bat contradictoire conform\u00e9ment \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006575674&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article 145</a> ou au vu des r\u00e9quisitions \u00e9crites du procureur de la R\u00e9publique, dont il est donn\u00e9 lecture \u00e0 la personne mise en examen, et apr\u00e8s avoir entendu ses observations et celles de son avocat.</p><p>Elle peut \u00e9galement \u00eatre d\u00e9cid\u00e9e, sans d\u00e9bat contradictoire ou recueil pr\u00e9alable des observations de la personne et de son avocat, par ordonnance statuant sur une demande de mise en libert\u00e9 ou d\u00e9cidant d'une mise en libert\u00e9 d'office.<br/><br/>\nSous r\u00e9serve de l'article 142-6-1, le juge statue apr\u00e8s avoir fait v\u00e9rifier la faisabilit\u00e9 technique de la mesure par le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation, qui peut \u00eatre saisi \u00e0 cette fin \u00e0 tout moment de l'instruction.<br/><br/>\nEn mati\u00e8re correctionnelle, cette saisine est obligatoire dans les cas suivants :<br/><br/>\n1\u00b0 Si elle est demand\u00e9e par une personne d\u00e9tenue ou son avocat un mois avant la date \u00e0 laquelle la d\u00e9tention peut \u00eatre prolong\u00e9e, sauf d\u00e9cision de refus sp\u00e9cialement motiv\u00e9e du juge d'instruction ;<br/><br/>\n2\u00b0 Avant la date \u00e0 laquelle la d\u00e9tention peut \u00eatre prolong\u00e9e lorsque la personne encourt une peine d'emprisonnement inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 cinq ans, sauf d\u00e9cision de refus sp\u00e9cialement motiv\u00e9e du juge ;<br/><br/>\n3\u00b0 Avant la date de la seconde prolongation de la d\u00e9tention lorsque la personne encourt une peine d'emprisonnement inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 cinq ans. Sauf s'il envisage un placement sous contr\u00f4le judiciaire, le juge ne peut refuser le placement de la personne sous assignation \u00e0 r\u00e9sidence sous surveillance \u00e9lectronique qu'en cas d'impossibilit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 la personnalit\u00e9 ou \u00e0 la situation mat\u00e9rielle de la personne.<br/><br/>\nS'il est interjet\u00e9 appel d'une ordonnance prolongeant la d\u00e9tention provisoire sans que les dispositions des quatri\u00e8me \u00e0 avant-dernier alin\u00e9as aient \u00e9t\u00e9 respect\u00e9es, le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation doit \u00eatre saisi par le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction.</p><p></p>",
            "num": "142-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1700611200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2013-07-27",
                        "titre": "Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000006121321",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000027753875",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Des juridictions d'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138090",
                        "id": "LEGISCTA000006138090",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Du juge d'instruction : juridiction d'instruction du premier degr\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151881",
                        "id": "LEGISCTA000006151881",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1971-01-01",
                        "fin": "2009-11-26",
                        "titre": "Section 7 : Du contr\u00f4le judiciaire et de la d\u00e9tention provisoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167427",
                        "id": "LEGISCTA000006167427",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-11-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Du contr\u00f4le judiciaire, de l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence et de la d\u00e9tention provisoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167427",
                        "id": "LEGISCTA000021331523",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-11-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : De l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000021330868",
                        "id": "LEGISCTA000021331515",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000021330905",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000021330868",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000021331515",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : De l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction &gt; Titre III : Des juridictions d'instruction &gt; Chapitre Ier : Du juge d'instruction : juridiction d'instruction du premier degr\u00e9 &gt; Section 7 : Du contr\u00f4le judiciaire, de l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence et de la d\u00e9tention provisoire &gt; Sous-section 2 : De l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique",
            "refInjection": "MD-20231125_183150_187_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048441821",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048430512",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02023-1059 du 20 novembre 2023 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000048431895",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2023-11-21",
                    "dateSignaTexte": "2023-11-20",
                    "dateDebutCible": "2023-11-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022055373",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-355 du 1er avril 2010 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000022071120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-355",
                    "datePubli": 1270252800000,
                    "dateDebut": 1270339200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038261810",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-778 DC du 21 mars 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038261811",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-778 DC",
                    "datePubli": 1553385600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. L612-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L612-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000048441629",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "dateDebut": 1700611200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 142-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "142-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000021331503",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1259193600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 145",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "145",
                    "articleId": "LEGIARTI000006575674",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 746928000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 186 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "186",
                    "articleId": "LEGIARTI000048441733",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1700611200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 696-120 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "696-120",
                    "articleId": "LEGIARTI000042744050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1622505600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D32-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D32-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000022072396",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1270339200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D32-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D32-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000038568486",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1559347200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D32-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D32-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045581672",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1649980800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000021331506",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1259193600000,
                    "dateFin": 1323907200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024967426",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1323907200000,
                    "dateFin": 1559347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038312132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1559347200000,
                    "dateFin": 1640304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044568230",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1640304000000,
                    "dateFin": 1700611200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048441821",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1700611200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "142-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000044568230",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000044568230",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique est d\u00e9cid\u00e9e par ordonnance motiv\u00e9e du juge d'instruction ou du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, qui statue apr\u00e8s un d\u00e9bat contradictoire conform\u00e9ment \u00e0 l'article 145 ou au vu des r\u00e9quisitions \u00e9crites du procureur de la R\u00e9publique, dont il est donn\u00e9 lecture \u00e0 la personne mise en examen, et apr\u00e8s avoir entendu ses observations et celles de son avocat. Elle peut \u00e9galement \u00eatre d\u00e9cid\u00e9e, sans d\u00e9bat contradictoire ou recueil pr\u00e9alable des observations de la personne et de son avocat, par ordonnance statuant sur une demande de mise en libert\u00e9 ou d\u00e9cidant d'une mise en libert\u00e9 d'office. Le juge statue apr\u00e8s avoir fait v\u00e9rifier la faisabilit\u00e9 technique de la mesure par le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation, qui peut \u00eatre saisi \u00e0 cette fin \u00e0 tout moment de l'instruction. En mati\u00e8re correctionnelle, cette saisine est obligatoire dans les cas suivants : 1\u00b0 Si elle est demand\u00e9e par une personne d\u00e9tenue ou son avocat un mois avant la date \u00e0 laquelle la d\u00e9tention peut \u00eatre prolong\u00e9e, sauf d\u00e9cision de refus sp\u00e9cialement motiv\u00e9e du juge d'instruction ; 2\u00b0 Avant la date \u00e0 laquelle la d\u00e9tention peut \u00eatre prolong\u00e9e lorsque la personne encourt une peine d'emprisonnement inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 cinq ans, sauf d\u00e9cision de refus sp\u00e9cialement motiv\u00e9e du juge ; 3\u00b0 Avant la date de la seconde prolongation de la d\u00e9tention lorsque la personne encourt une peine d'emprisonnement inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 cinq ans. Sauf s'il envisage un placement sous contr\u00f4le judiciaire, le juge ne peut refuser le placement de la personne sous assignation \u00e0 r\u00e9sidence sous surveillance \u00e9lectronique qu'en cas d'impossibilit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 la personnalit\u00e9 ou \u00e0 la situation mat\u00e9rielle de la personne. S'il est interjet\u00e9 appel d'une ordonnance prolongeant la d\u00e9tention provisoire sans que les dispositions des quatri\u00e8me \u00e0 avant-dernier alin\u00e9as aient \u00e9t\u00e9 respect\u00e9es, le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation doit \u00eatre saisi par le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction.",
            "texteHtml": "<p>L'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique est d\u00e9cid\u00e9e par ordonnance motiv\u00e9e du juge d'instruction ou du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, qui statue apr\u00e8s un d\u00e9bat contradictoire conform\u00e9ment \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000044569738&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 145 (V)'>l'article 145</a> ou au vu des r\u00e9quisitions \u00e9crites du procureur de la R\u00e9publique, dont il est donn\u00e9 lecture \u00e0 la personne mise en examen, et apr\u00e8s avoir entendu ses observations et celles de son avocat.</p><p>Elle peut \u00e9galement \u00eatre d\u00e9cid\u00e9e, sans d\u00e9bat contradictoire ou recueil pr\u00e9alable des observations de la personne et de son avocat, par ordonnance statuant sur une demande de mise en libert\u00e9 ou d\u00e9cidant d'une mise en libert\u00e9 d'office.<br/><br/>\nLe juge statue apr\u00e8s avoir fait v\u00e9rifier la faisabilit\u00e9 technique de la mesure par le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation, qui peut \u00eatre saisi \u00e0 cette fin \u00e0 tout moment de l'instruction.<br/><br/>\nEn mati\u00e8re correctionnelle, cette saisine est obligatoire dans les cas suivants :<br/><br/>\n 1\u00b0 Si elle est demand\u00e9e par une personne d\u00e9tenue ou son avocat un mois avant la date \u00e0 laquelle la d\u00e9tention peut \u00eatre prolong\u00e9e, sauf d\u00e9cision de refus sp\u00e9cialement motiv\u00e9e du juge d'instruction ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Avant la date \u00e0 laquelle la d\u00e9tention peut \u00eatre prolong\u00e9e lorsque la personne encourt une peine d'emprisonnement inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 cinq ans, sauf d\u00e9cision de refus sp\u00e9cialement motiv\u00e9e du juge ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Avant la date de la seconde prolongation de la d\u00e9tention lorsque la personne encourt une peine d'emprisonnement inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 cinq ans. Sauf s'il envisage un placement sous contr\u00f4le judiciaire, le juge ne peut refuser le placement de la personne sous assignation \u00e0 r\u00e9sidence sous surveillance \u00e9lectronique qu'en cas d'impossibilit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 la personnalit\u00e9 ou \u00e0 la situation mat\u00e9rielle de la personne.<br/><br/>\nS'il est interjet\u00e9 appel d'une ordonnance prolongeant la d\u00e9tention provisoire sans que les dispositions des quatri\u00e8me \u00e0 avant-dernier alin\u00e9as aient \u00e9t\u00e9 respect\u00e9es, le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation doit \u00eatre saisi par le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction.</p>",
            "num": "142-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1640304000000,
            "dateFin": 1700611200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2013-07-27",
                        "titre": "Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000006121321",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000027753875",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Des juridictions d'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138090",
                        "id": "LEGISCTA000006138090",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Du juge d'instruction : juridiction d'instruction du premier degr\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151881",
                        "id": "LEGISCTA000006151881",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1971-01-01",
                        "fin": "2009-11-26",
                        "titre": "Section 7 : Du contr\u00f4le judiciaire et de la d\u00e9tention provisoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167427",
                        "id": "LEGISCTA000006167427",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-11-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Du contr\u00f4le judiciaire, de l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence et de la d\u00e9tention provisoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167427",
                        "id": "LEGISCTA000021331523",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-11-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : De l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000021330868",
                        "id": "LEGISCTA000021331515",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000021330905",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000021330868",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000021331515",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : De l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction &gt; Titre III : Des juridictions d'instruction &gt; Chapitre Ier : Du juge d'instruction : juridiction d'instruction du premier degr\u00e9 &gt; Section 7 : Du contr\u00f4le judiciaire, de l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence et de la d\u00e9tention provisoire &gt; Sous-section 2 : De l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique",
            "refInjection": "MD-20231125_183150_187_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000044568230",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044545992",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-1729 du 22 d\u00e9cembre 2021 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000044549005",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-22",
                    "dateDebutCible": "2021-12-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022055373",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-355 du 1er avril 2010 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000022071120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-355",
                    "datePubli": 1270252800000,
                    "dateDebut": 1270339200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038261810",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-778 DC du 21 mars 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038261811",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-778 DC",
                    "datePubli": 1553385600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. L612-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L612-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045479729",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 142-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "142-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000021331503",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1259193600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 145 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "145",
                    "articleId": "LEGIARTI000044569738",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640908800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 186 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "186",
                    "articleId": "LEGIARTI000048441733",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1700611200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 696-120 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "696-120",
                    "articleId": "LEGIARTI000042744050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1622505600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D32-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D32-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000022072396",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1270339200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D32-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D32-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000038568486",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1559347200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D32-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D32-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045581672",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1649980800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000021331506",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1259193600000,
                    "dateFin": 1323907200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024967426",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1323907200000,
                    "dateFin": 1559347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038312132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1559347200000,
                    "dateFin": 1640304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044568230",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1640304000000,
                    "dateFin": 1700611200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048441821",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1700611200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "142-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000038312132",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000038312132",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique est d\u00e9cid\u00e9e par ordonnance motiv\u00e9e du juge d'instruction ou du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, qui statue apr\u00e8s un d\u00e9bat contradictoire conform\u00e9ment \u00e0 l'article 145 ou au vu des r\u00e9quisitions \u00e9crites du procureur de la R\u00e9publique, dont il est donn\u00e9 lecture \u00e0 la personne mise en examen, et apr\u00e8s avoir entendu ses observations et celles de son avocat. Elle peut \u00e9galement \u00eatre d\u00e9cid\u00e9e, sans d\u00e9bat contradictoire ou recueil pr\u00e9alable des observations de la personne et de son avocat, par ordonnance statuant sur une demande de mise en libert\u00e9 ou d\u00e9cidant d'une mise en libert\u00e9 d'office. Le juge statue apr\u00e8s avoir fait v\u00e9rifier la faisabilit\u00e9 technique de la mesure par le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation, qui peut \u00eatre saisi \u00e0 cette fin \u00e0 tout moment de l'instruction. En mati\u00e8re correctionnelle, cette saisine est obligatoire si elle est demand\u00e9e par la personne d\u00e9tenue ou son avocat un mois avant la date \u00e0 laquelle la d\u00e9tention peut \u00eatre prolong\u00e9e, sauf d\u00e9cision de refus sp\u00e9cialement motiv\u00e9e du juge d'instruction. Cette saisine est \u00e9galement obligatoire avant la date \u00e0 laquelle la d\u00e9tention peut \u00eatre prolong\u00e9e lorsque la personne encourt une peine d'emprisonnement inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 cinq ans, sauf d\u00e9cision de refus sp\u00e9cialement motiv\u00e9e du juge. S'il est interjet\u00e9 appel d'une ordonnance prolongeant la d\u00e9tention provisoire sans que les dispositions des quatri\u00e8me et avant-dernier alin\u00e9as aient \u00e9t\u00e9 respect\u00e9es, le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation doit \u00eatre saisi par le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction.",
            "texteHtml": "<p>L'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique est d\u00e9cid\u00e9e par ordonnance motiv\u00e9e du juge d'instruction ou du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, qui statue apr\u00e8s un d\u00e9bat contradictoire conform\u00e9ment \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006575674&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article 145</a> ou au vu des r\u00e9quisitions \u00e9crites du procureur de la R\u00e9publique, dont il est donn\u00e9 lecture \u00e0 la personne mise en examen, et apr\u00e8s avoir entendu ses observations et celles de son avocat.</p><p>Elle peut \u00e9galement \u00eatre d\u00e9cid\u00e9e, sans d\u00e9bat contradictoire ou recueil pr\u00e9alable des observations de la personne et de son avocat, par ordonnance statuant sur une demande de mise en libert\u00e9 ou d\u00e9cidant d'une mise en libert\u00e9 d'office.<br/><br/>\n Le juge statue apr\u00e8s avoir fait v\u00e9rifier la faisabilit\u00e9 technique de la mesure par le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation, qui peut \u00eatre saisi \u00e0 cette fin \u00e0 tout moment de l'instruction.<br/><br/>\n En mati\u00e8re correctionnelle, cette saisine est obligatoire si elle est demand\u00e9e par la personne d\u00e9tenue ou son avocat un mois avant la date \u00e0 laquelle la d\u00e9tention peut \u00eatre prolong\u00e9e, sauf d\u00e9cision de refus sp\u00e9cialement motiv\u00e9e du juge d'instruction.<br/><br/>\n Cette saisine est \u00e9galement obligatoire avant la date \u00e0 laquelle la d\u00e9tention peut \u00eatre prolong\u00e9e lorsque la personne encourt une peine d'emprisonnement inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 cinq ans, sauf d\u00e9cision de refus sp\u00e9cialement motiv\u00e9e du juge.<br/><br/>\n S'il est interjet\u00e9 appel d'une ordonnance prolongeant la d\u00e9tention provisoire sans que les dispositions des quatri\u00e8me et avant-dernier alin\u00e9as aient \u00e9t\u00e9 respect\u00e9es, le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation doit \u00eatre saisi par le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction.</p>",
            "num": "142-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1559347200000,
            "dateFin": 1640304000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2013-07-27",
                        "titre": "Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000006121321",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000027753875",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Des juridictions d'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138090",
                        "id": "LEGISCTA000006138090",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Du juge d'instruction : juridiction d'instruction du premier degr\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151881",
                        "id": "LEGISCTA000006151881",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1971-01-01",
                        "fin": "2009-11-26",
                        "titre": "Section 7 : Du contr\u00f4le judiciaire et de la d\u00e9tention provisoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167427",
                        "id": "LEGISCTA000006167427",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-11-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Du contr\u00f4le judiciaire, de l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence et de la d\u00e9tention provisoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167427",
                        "id": "LEGISCTA000021331523",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-11-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : De l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000021330868",
                        "id": "LEGISCTA000021331515",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000021330905",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000021330868",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000021331515",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : De l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction &gt; Titre III : Des juridictions d'instruction &gt; Chapitre Ier : Du juge d'instruction : juridiction d'instruction du premier degr\u00e9 &gt; Section 7 : Du contr\u00f4le judiciaire, de l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence et de la d\u00e9tention provisoire &gt; Sous-section 2 : De l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique",
            "refInjection": "MD-20231125_183150_187_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000038312132",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au XIII de l\u2019article 109 de la loi n\u00b0 2019-222 du 23 mars 2019, ces dispositions entrent en vigueur le premier jour du troisi\u00e8me mois suivant la publication de la pr\u00e9sente loi.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au XIII de l\u2019article 109 de la loi n\u00b0 2019-222 du 23 mars 2019, ces dispositions entrent en vigueur le premier jour du troisi\u00e8me mois suivant la publication de la pr\u00e9sente loi.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038261631",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-222 du 23 mars 2019 - art. 54 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "54",
                    "articleId": "LEGIARTI000038262674",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-03-24",
                    "dateSignaTexte": "2019-03-23",
                    "dateDebutCible": "2019-03-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022055373",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-355 du 1er avril 2010 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000022071120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-355",
                    "datePubli": 1270252800000,
                    "dateDebut": 1270339200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038261810",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-778 DC du 21 mars 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038261811",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-778 DC",
                    "datePubli": 1553385600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. L612-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L612-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045479729",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 142-7 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "142-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000038312129",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1559347200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 145",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "145",
                    "articleId": "LEGIARTI000006575674",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 746928000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 186 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "186",
                    "articleId": "LEGIARTI000048441733",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1700611200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 696-120 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "696-120",
                    "articleId": "LEGIARTI000042744050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1622505600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D32-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D32-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000022072396",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1270339200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D32-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D32-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000038568486",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1559347200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D32-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D32-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045581672",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1649980800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000021331506",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1259193600000,
                    "dateFin": 1323907200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024967426",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1323907200000,
                    "dateFin": 1559347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038312132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1559347200000,
                    "dateFin": 1640304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044568230",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1640304000000,
                    "dateFin": 1700611200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048441821",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1700611200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "142-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024967426",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024967426",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique est d\u00e9cid\u00e9e par ordonnance motiv\u00e9e du juge d'instruction ou du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, qui statue apr\u00e8s un d\u00e9bat contradictoire conform\u00e9ment \u00e0 l'article 145. Le juge statue apr\u00e8s avoir fait v\u00e9rifier la faisabilit\u00e9 technique de la mesure. Elle peut \u00e9galement \u00eatre d\u00e9cid\u00e9e, sans d\u00e9bat contradictoire, par ordonnance statuant sur une demande de mise en libert\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>L'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique est d\u00e9cid\u00e9e par ordonnance motiv\u00e9e du juge d'instruction ou du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, qui statue apr\u00e8s un d\u00e9bat contradictoire conform\u00e9ment \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006575674&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article 145.</a></p><p></p><p>Le juge statue apr\u00e8s avoir fait v\u00e9rifier la faisabilit\u00e9 technique de la mesure.  </p><p></p><p></p><p>Elle peut \u00e9galement \u00eatre d\u00e9cid\u00e9e, sans d\u00e9bat contradictoire, par ordonnance statuant sur une demande de mise en libert\u00e9.</p><p></p>",
            "num": "142-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1323907200000,
            "dateFin": 1559347200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2013-07-27",
                        "titre": "Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000006121321",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000027753875",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Des juridictions d'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138090",
                        "id": "LEGISCTA000006138090",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Du juge d'instruction : juridiction d'instruction du premier degr\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151881",
                        "id": "LEGISCTA000006151881",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1971-01-01",
                        "fin": "2009-11-26",
                        "titre": "Section 7 : Du contr\u00f4le judiciaire et de la d\u00e9tention provisoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167427",
                        "id": "LEGISCTA000006167427",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-11-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Du contr\u00f4le judiciaire, de l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence et de la d\u00e9tention provisoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167427",
                        "id": "LEGISCTA000021331523",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-11-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : De l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000021330868",
                        "id": "LEGISCTA000021331515",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000021330905",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000021330868",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000021331515",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : De l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction &gt; Titre III : Des juridictions d'instruction &gt; Chapitre Ier : Du juge d'instruction : juridiction d'instruction du premier degr\u00e9 &gt; Section 7 : Du contr\u00f4le judiciaire, de l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence et de la d\u00e9tention provisoire &gt; Sous-section 2 : De l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique",
            "refInjection": "MD-20231125_183150_187_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000024967426",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024960344",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02011-1862\n du 13 d\u00e9cembre 2011 - art. 61",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "61",
                    "articleId": "LEGIARTI000024962010",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2011-12-14",
                    "dateSignaTexte": "2011-12-13",
                    "dateDebutCible": "2011-12-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022055373",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-355 du 1er avril 2010 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000022071120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-355",
                    "datePubli": 1270252800000,
                    "dateDebut": 1270339200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038261810",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-778 DC du 21 mars 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038261811",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-778 DC",
                    "datePubli": 1553385600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. L612-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L612-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045479729",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 142-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "142-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000021331503",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1259193600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 145",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "145",
                    "articleId": "LEGIARTI000006575674",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 746928000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 186 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "186",
                    "articleId": "LEGIARTI000048441733",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1700611200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 696-120 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "696-120",
                    "articleId": "LEGIARTI000042744050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1622505600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D32-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D32-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000022072396",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1270339200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D32-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D32-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000038568486",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1559347200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D32-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D32-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045581672",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1649980800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000021331506",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1259193600000,
                    "dateFin": 1323907200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024967426",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1323907200000,
                    "dateFin": 1559347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038312132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1559347200000,
                    "dateFin": 1640304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044568230",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1640304000000,
                    "dateFin": 1700611200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048441821",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1700611200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "142-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000021331506",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000021331506",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique est d\u00e9cid\u00e9e par ordonnance motiv\u00e9e du juge d'instruction ou du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, qui statue apr\u00e8s un d\u00e9bat contradictoire conform\u00e9ment \u00e0 l'article 145. Elle peut \u00e9galement \u00eatre d\u00e9cid\u00e9e, sans d\u00e9bat contradictoire, par ordonnance statuant sur une demande de mise en libert\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>L'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique est d\u00e9cid\u00e9e par ordonnance motiv\u00e9e du juge d'instruction ou du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, qui statue apr\u00e8s un d\u00e9bat contradictoire conform\u00e9ment \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006575674&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 145 (VT)'>l'article 145.</a></p><p>Elle peut \u00e9galement \u00eatre d\u00e9cid\u00e9e, sans d\u00e9bat contradictoire, par ordonnance statuant sur une demande de mise en libert\u00e9.</p><p></p>",
            "num": "142-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1259193600000,
            "dateFin": 1323907200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2013-07-27",
                        "titre": "Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000006121321",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000027753875",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Des juridictions d'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138090",
                        "id": "LEGISCTA000006138090",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Du juge d'instruction : juridiction d'instruction du premier degr\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151881",
                        "id": "LEGISCTA000006151881",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1971-01-01",
                        "fin": "2009-11-26",
                        "titre": "Section 7 : Du contr\u00f4le judiciaire et de la d\u00e9tention provisoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167427",
                        "id": "LEGISCTA000006167427",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-11-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Du contr\u00f4le judiciaire, de l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence et de la d\u00e9tention provisoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167427",
                        "id": "LEGISCTA000021331523",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-11-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : De l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000021330868",
                        "id": "LEGISCTA000021331515",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000021330905",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000021330868",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000021331515",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : De l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction &gt; Titre III : Des juridictions d'instruction &gt; Chapitre Ier : Du juge d'instruction : juridiction d'instruction du premier degr\u00e9 &gt; Section 7 : Du contr\u00f4le judiciaire, de l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence et de la d\u00e9tention provisoire &gt; Sous-section 2 : De l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence avec surveillance \u00e9lectronique",
            "refInjection": "MD-20231125_183150_187_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000021331506",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021312171",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02009-1436\n du 24 novembre 2009 - art. 71",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "71",
                    "articleId": "LEGIARTI000021329681",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2009-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2009-11-24",
                    "dateDebutCible": "2009-11-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022055373",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-355 du 1er avril 2010 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000022071120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-355",
                    "datePubli": 1270252800000,
                    "dateDebut": 1270339200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038261810",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-778 DC du 21 mars 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038261811",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-778 DC",
                    "datePubli": 1553385600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. L612-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L612-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045479729",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 142-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "142-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000021331503",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1259193600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 145 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "145",
                    "articleId": "LEGIARTI000006575674",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 746928000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 186 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "186",
                    "articleId": "LEGIARTI000048441733",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1700611200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 696-120 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "696-120",
                    "articleId": "LEGIARTI000042744050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1622505600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D32-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D32-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000022072396",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1270339200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D32-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D32-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000038568486",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1559347200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D32-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D32-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045581672",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1649980800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000021331506",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1259193600000,
                    "dateFin": 1323907200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024967426",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1323907200000,
                    "dateFin": 1559347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038312132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1559347200000,
                    "dateFin": 1640304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044568230",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1640304000000,
                    "dateFin": 1700611200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048441821",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1700611200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "142-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}