{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000029756239",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'examen des demandes d'ex\u00e9cution d'un mandat d'arr\u00eat europ\u00e9en concernant les auteurs d'actes de terrorisme, le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel de Paris, le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel de Paris ainsi que la chambre de l'instruction de la cour d'appel de Paris et son pr\u00e9sident exercent une comp\u00e9tence concurrente \u00e0 celle qui r\u00e9sulte de l'application des articles 695-26 et 695-27.",
            "texteHtml": "Pour l'examen des demandes d'ex\u00e9cution d'un mandat d'arr\u00eat europ\u00e9en concernant les auteurs d'actes de terrorisme, le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel de Paris, le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel de Paris ainsi que la chambre de l'instruction de la cour d'appel de Paris et son pr\u00e9sident exercent une comp\u00e9tence concurrente \u00e0 celle qui r\u00e9sulte de l'application des <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006577363&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles 695-26 et 695-27.</a>",
            "num": "695-28-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1416009600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073806247,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : De quelques proc\u00e9dures particuli\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121328",
                        "id": "LEGISCTA000006121328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-06-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre X : De l'entraide judiciaire internationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138115",
                        "id": "LEGISCTA000006138115",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-03-10",
                        "fin": "2013-08-07",
                        "titre": "Chapitre IV : Du mandat d'arr\u00eat europ\u00e9en et des proc\u00e9dures de remise entre Etats membres r\u00e9sultant de la d\u00e9cision-cadre du Conseil de l'Union europ\u00e9enne du 13 juin 2002",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151924",
                        "id": "LEGISCTA000006151924",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Du mandat d'arr\u00eat europ\u00e9en, des proc\u00e9dures de remise entre Etats membres de l'Union europ\u00e9enne r\u00e9sultant de la d\u00e9cision-cadre du Conseil de l'Union europ\u00e9enne du 13 juin 2002 et des proc\u00e9dures de remise r\u00e9sultant d'accords conclus par l'Union europ\u00e9enne avec d'autres Etats.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151924",
                        "id": "LEGISCTA000027813064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions relatives \u00e0 l'ex\u00e9cution d'un mandat d'arr\u00eat europ\u00e9en d\u00e9cern\u00e9 par les juridictions \u00e9trang\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167509",
                        "id": "LEGISCTA000006167509",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Proc\u00e9dure d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182919",
                        "id": "LEGISCTA000006182919",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029756239",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182919",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182919",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Proc\u00e9dure d'ex\u00e9cution",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre IV : De quelques proc\u00e9dures particuli\u00e8res &gt; Titre X : De l'entraide judiciaire internationale &gt; Chapitre IV : Du mandat d'arr\u00eat europ\u00e9en, des proc\u00e9dures de remise entre Etats membres de l'Union europ\u00e9enne r\u00e9sultant de la d\u00e9cision-cadre du Conseil de l'Union europ\u00e9enne du 13 juin 2002 et des proc\u00e9dures de remise r\u00e9sultant d'accords conclus par l'Union europ\u00e9enne avec d'autres Etats. &gt; Section 3 : Dispositions relatives \u00e0 l'ex\u00e9cution d'un mandat d'arr\u00eat europ\u00e9en d\u00e9cern\u00e9 par les juridictions \u00e9trang\u00e8res &gt; Paragraphe 2 : Proc\u00e9dure d'ex\u00e9cution",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029756239",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029754374",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-1353 du 13 novembre 2014 - art. 10",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000029755255",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-11-14",
                    "dateSignaTexte": "2014-11-13",
                    "dateDebutCible": "2014-11-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 695-26",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "695-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006577363",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1553472000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029756239",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1416009600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "695-28-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}