{
    "cid": "LEGIARTI000038843879",
    "num": "L1111-13-1",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103419",
                        "id": "LEGISCTA000006103419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125345",
                        "id": "LEGISCTA000006125345",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140603",
                        "id": "LEGISCTA000006140603",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Droits des personnes malades et des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154977",
                        "id": "LEGISCTA000006154977",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-03-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Information des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9 et expression de leur volont\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170993",
                        "id": "LEGISCTA000006170993",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-07-23",
                        "fin": "2016-01-28",
                        "titre": "Section 3 : Dossier m\u00e9dical personnel et dossier pharmaceutique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020889011",
                        "id": "LEGISCTA000020890569",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-28",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dossier m\u00e9dical partag\u00e9 et dossier pharmaceutique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020889011",
                        "id": "LEGISCTA000031929174",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Espace num\u00e9rique de sant\u00e9, dossier m\u00e9dical partag\u00e9 et dossier pharmaceutique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020889011",
                        "id": "LEGISCTA000038886983",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000042644871",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043914270",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1048 du 4 ao\u00fbt 2021 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000043914286",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658784701896,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1048",
                    "datePubli": 1628294400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043914270",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1048 du 4 ao\u00fbt 2021 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000043918341",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658784701896,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1048",
                    "datePubli": 1628294400000,
                    "dateDebut": 1628380800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043914692",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02021-051 du 15 avril 2021 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000043914695",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "date": 1658784701897,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-051",
                    "datePubli": 1628294400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1111-24",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1111-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000020889253",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658784701897,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1248307200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1111-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1111-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006685769",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658784701897,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1111-5-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1111-5-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031917409",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658784701897,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1111-8-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1111-8-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042661590",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658784701897,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1607472000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2212-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2212-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687534",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658784701897,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L6211-3-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6211-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031917242",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658784701897,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L251-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L251-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797144",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658784701897,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797382",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658784701897,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461456000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042619877",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02020-1525 du 7 d\u00e9cembre 2020 - art. 98 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "98",
                    "articleId": "LEGIARTI000042624678",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2020-12-08",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-07",
                    "dateDebutCible": "2020-12-09"
                }
            ],
            "num": "L1111-13-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-L'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 est ouvert automatiquement, sauf opposition de la personne ou de son repr\u00e9sentant l\u00e9gal. La personne ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal est inform\u00e9 de l'ouverture de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9, des conditions de fonctionnement de cet espace, de ses responsabilit\u00e9s en tant que gestionnaire de donn\u00e9es de sant\u00e9 dans un espace num\u00e9rique et des modalit\u00e9s de sa cl\u00f4ture en application du 3\u00b0 du IV. La personne concern\u00e9e ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal est \u00e9galement inform\u00e9 des modalit\u00e9s d'exercice de son droit d'opposition pr\u00e9alablement \u00e0 l'ouverture de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9. Chaque titulaire dispose gratuitement de son espace num\u00e9rique de sant\u00e9. Pour chaque titulaire, l'identifiant de son espace num\u00e9rique de sant\u00e9 est l'identifiant national de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1111-8-1 lorsqu'il dispose d'un tel identifiant. Pour le b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'aide m\u00e9dicale de l'Etat mentionn\u00e9e \u00e0 l' article L. 251-1 du code de l'action sociale et des familles , l'identifiant de son espace num\u00e9rique de sant\u00e9 est cr\u00e9\u00e9 selon des modalit\u00e9s pr\u00e9cis\u00e9es par le d\u00e9cret en Conseil d'Etat mentionn\u00e9 au V du pr\u00e9sent article. II.-L'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 est accessible en ligne \u00e0 son titulaire, ou au repr\u00e9sentant l\u00e9gal de celui-ci, d\u00fbment identifi\u00e9 et authentifi\u00e9. Il permet au titulaire d'acc\u00e9der \u00e0 : 1\u00b0 Ses donn\u00e9es administratives ; 2\u00b0 Son dossier m\u00e9dical partag\u00e9 ; 3\u00b0 Ses constantes de sant\u00e9 \u00e9ventuellement produites par des applications ou des objets connect\u00e9s r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s en application du III ou toute autre donn\u00e9e de sant\u00e9 utile \u00e0 la pr\u00e9vention, la coordination, la qualit\u00e9 et la continuit\u00e9 des soins ; 4\u00b0 L'ensemble des donn\u00e9es relatives au remboursement de ses d\u00e9penses de sant\u00e9 ; 5\u00b0 Des outils permettant des \u00e9changes s\u00e9curis\u00e9s avec les acteurs du syst\u00e8me de sant\u00e9, dont une messagerie de sant\u00e9 s\u00e9curis\u00e9e permettant \u00e0 son titulaire d'\u00e9changer avec les professionnels et \u00e9tablissements de sant\u00e9 et des outils permettant d'acc\u00e9der \u00e0 des services de t\u00e9l\u00e9sant\u00e9 ; 6\u00b0 Tout service num\u00e9rique, notamment des services d\u00e9velopp\u00e9s pour favoriser la pr\u00e9vention et fluidifier les parcours, les services de retour \u00e0 domicile, les services procurant une aide \u00e0 l'orientation et \u00e0 l'\u00e9valuation de la qualit\u00e9 des soins, les services visant \u00e0 informer les usagers sur l'offre de soins et sur les droits auxquels ils peuvent pr\u00e9tendre ainsi que toute application num\u00e9rique de sant\u00e9 r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s en application du m\u00eame III ; 7\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les donn\u00e9es relatives \u00e0 l'accueil et l'accompagnement assur\u00e9s par les \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l' article L. 312-1 du code de l'action sociale et des familles . III.-Pour \u00eatre r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s et int\u00e9grables dans l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9, les services et outils num\u00e9riques mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 \u00e0 7\u00b0 du II du pr\u00e9sent article, qu'ils soient d\u00e9velopp\u00e9s par des acteurs publics ou priv\u00e9s, respectent les r\u00e9f\u00e9rentiels d'interop\u00e9rabilit\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9labor\u00e9s par le groupement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1111-24 , les r\u00e9f\u00e9rentiels d'engagement \u00e9thique ainsi que les labels et normes impos\u00e9s dans l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 1111-13-2. Ces r\u00e9f\u00e9rentiels, labels et normes tiennent compte de la mise en \u0153uvre par les services et outils num\u00e9riques de mesures en faveur des personnes rencontrant des difficult\u00e9s dans l'acc\u00e8s \u00e0 internet et dans l'utilisation des outils informatiques et num\u00e9riques. Les services et outils num\u00e9riques r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s ne peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 du titulaire qu'avec l'accord expr\u00e8s de celui-ci, d\u00fbment inform\u00e9 des finalit\u00e9s et des modalit\u00e9s de cet acc\u00e8s lors de l'installation de ces services et outils, et qu'\u00e0 des fins de pr\u00e9vention, de diagnostic, de soins ou de suivi social et m\u00e9dico-social, pour une dur\u00e9e de conservation strictement proportionn\u00e9e \u00e0 ces finalit\u00e9s. IV.-Le titulaire ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal est le seul gestionnaire et utilisateur. A tout moment, il peut d\u00e9cider : 1\u00b0 De proposer un acc\u00e8s temporaire ou permanent \u00e0 son espace num\u00e9rique de sant\u00e9 \u00e0 un \u00e9tablissement de sant\u00e9, \u00e0 un professionnel de sant\u00e9, aux membres d'une \u00e9quipe de soins au sens de l'article L. 1110-12 ou \u00e0 tout autre professionnel participant \u00e0 sa prise en charge en application de l'article L. 1110-4, ou de mettre fin \u00e0 un tel acc\u00e8s ; 2\u00b0 D'extraire des donn\u00e9es de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 en application des dispositions relatives au droit d'acc\u00e8s et \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es pr\u00e9vues par le r\u00e8glement (UE) 2016/679 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 27 avril 2016 relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es, et abrogeant la directive 95/46/ CE (r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es) ; 3\u00b0 De cl\u00f4turer son espace num\u00e9rique de sant\u00e9. Le d\u00e9c\u00e8s du titulaire entra\u00eene la cl\u00f4ture de son espace num\u00e9rique de sant\u00e9. A compter de la cl\u00f4ture de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9, faute de demande expresse de destruction de son contenu par son titulaire ou le repr\u00e9sentant l\u00e9gal de celui-ci, ledit contenu est archiv\u00e9 pendant dix ans, p\u00e9riode pendant laquelle il reste accessible \u00e0 son titulaire, son repr\u00e9sentant l\u00e9gal, ses ayants droit, son concubin ou son partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9, dans les conditions et limites pr\u00e9vues au V de l'article L. 1110-4. La communication de tout ou partie des donn\u00e9es de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 ne peut \u00eatre exig\u00e9e du titulaire de cet espace lors de la conclusion d'un contrat relatif \u00e0 une protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de couverture des frais de sant\u00e9 et lors de la conclusion ou de l'application de tout autre contrat, \u00e0 l'exception des contrats relatifs aux services et outils num\u00e9riques r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s en application du III du pr\u00e9sent article. Une personne mineure peut s'opposer \u00e0 la saisie dans son espace num\u00e9rique de sant\u00e9, dans un ou plusieurs \u00e9l\u00e9ments \u00e9nonc\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 7\u00b0 du II du pr\u00e9sent article ou dans son dossier pharmaceutique de toute donn\u00e9e relative aux prises en charge r\u00e9alis\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 1111-5 , L. 1111-5-1 , L. 2212-7 et L. 6211-3-1 ou relative au remboursement desdites prises en charge et des produits de sant\u00e9 prescrits ou administr\u00e9s. V.-Les conditions et les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article sont d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, pris apr\u00e8s avis de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>I.-L'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 est ouvert automatiquement, sauf opposition de la personne ou de son repr\u00e9sentant l\u00e9gal. La personne ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal est inform\u00e9 de l'ouverture de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9, des conditions de fonctionnement de cet espace, de ses responsabilit\u00e9s en tant que gestionnaire de donn\u00e9es de sant\u00e9 dans un espace num\u00e9rique et des modalit\u00e9s de sa cl\u00f4ture en application du 3\u00b0 du IV. La personne concern\u00e9e ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal est \u00e9galement inform\u00e9 des modalit\u00e9s d'exercice de son droit d'opposition pr\u00e9alablement \u00e0 l'ouverture de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9.</p><p>Chaque titulaire dispose gratuitement de son espace num\u00e9rique de sant\u00e9.</p><p>Pour chaque titulaire, l'identifiant de son espace num\u00e9rique de sant\u00e9 est l'identifiant national de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000042661590' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. L1111-8-1 (V)'>L. 1111-8-1 </a>lorsqu'il dispose d'un tel identifiant. Pour le b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'aide m\u00e9dicale de l'Etat mentionn\u00e9e \u00e0 l'<a href='/article/LEGIARTI000006797144'>article L. 251-1 du code de l'action sociale et des familles</a>, l'identifiant de son espace num\u00e9rique de sant\u00e9 est cr\u00e9\u00e9 selon des modalit\u00e9s pr\u00e9cis\u00e9es par le d\u00e9cret en Conseil d'Etat mentionn\u00e9 au V du pr\u00e9sent article.</p><p>II.-L'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 est accessible en ligne \u00e0 son titulaire, ou au repr\u00e9sentant l\u00e9gal de celui-ci, d\u00fbment identifi\u00e9 et authentifi\u00e9. Il permet au titulaire d'acc\u00e9der \u00e0 :</p><p>1\u00b0 Ses donn\u00e9es administratives ;</p><p>2\u00b0 Son dossier m\u00e9dical partag\u00e9 ;</p><p>3\u00b0 Ses constantes de sant\u00e9 \u00e9ventuellement produites par des applications ou des objets connect\u00e9s r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s en application du III ou toute autre donn\u00e9e de sant\u00e9 utile \u00e0 la pr\u00e9vention, la coordination, la qualit\u00e9 et la continuit\u00e9 des soins ;</p><p>4\u00b0 L'ensemble des donn\u00e9es relatives au remboursement de ses d\u00e9penses de sant\u00e9 ;</p><p>5\u00b0 Des outils permettant des \u00e9changes s\u00e9curis\u00e9s avec les acteurs du syst\u00e8me de sant\u00e9, dont une messagerie de sant\u00e9 s\u00e9curis\u00e9e permettant \u00e0 son titulaire d'\u00e9changer avec les professionnels et \u00e9tablissements de sant\u00e9 et des outils permettant d'acc\u00e9der \u00e0 des services de t\u00e9l\u00e9sant\u00e9 ;</p><p>6\u00b0 Tout service num\u00e9rique, notamment des services d\u00e9velopp\u00e9s pour favoriser la pr\u00e9vention et fluidifier les parcours, les services de retour \u00e0 domicile, les services procurant une aide \u00e0 l'orientation et \u00e0 l'\u00e9valuation de la qualit\u00e9 des soins, les services visant \u00e0 informer les usagers sur l'offre de soins et sur les droits auxquels ils peuvent pr\u00e9tendre ainsi que toute application num\u00e9rique de sant\u00e9 r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s en application du m\u00eame III ;</p><p>7\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les donn\u00e9es relatives \u00e0 l'accueil et l'accompagnement assur\u00e9s par les \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'<a href='/article/LEGIARTI000006797382'>article L. 312-1 du code de l'action sociale et des familles</a>.</p><p>III.-Pour \u00eatre r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s et int\u00e9grables dans l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9, les services et outils num\u00e9riques mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 \u00e0 7\u00b0 du II du pr\u00e9sent article, qu'ils soient d\u00e9velopp\u00e9s par des acteurs publics ou priv\u00e9s, respectent les r\u00e9f\u00e9rentiels d'interop\u00e9rabilit\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9labor\u00e9s par le groupement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000020889253'>L. 1111-24</a>, les r\u00e9f\u00e9rentiels d'engagement \u00e9thique ainsi que les labels et normes impos\u00e9s dans l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 1111-13-2. Ces r\u00e9f\u00e9rentiels, labels et normes tiennent compte de la mise en \u0153uvre par les services et outils num\u00e9riques de mesures en faveur des personnes rencontrant des difficult\u00e9s dans l'acc\u00e8s \u00e0 internet et dans l'utilisation des outils informatiques et num\u00e9riques.</p><p>Les services et outils num\u00e9riques r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s ne peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 du titulaire qu'avec l'accord expr\u00e8s de celui-ci, d\u00fbment inform\u00e9 des finalit\u00e9s et des modalit\u00e9s de cet acc\u00e8s lors de l'installation de ces services et outils, et qu'\u00e0 des fins de pr\u00e9vention, de diagnostic, de soins ou de suivi social et m\u00e9dico-social, pour une dur\u00e9e de conservation strictement proportionn\u00e9e \u00e0 ces finalit\u00e9s.</p><p>IV.-Le titulaire ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal est le seul gestionnaire et utilisateur.</p><p>A tout moment, il peut d\u00e9cider :</p><p>1\u00b0 De proposer un acc\u00e8s temporaire ou permanent \u00e0 son espace num\u00e9rique de sant\u00e9 \u00e0 un \u00e9tablissement de sant\u00e9, \u00e0 un professionnel de sant\u00e9, aux membres d'une \u00e9quipe de soins au sens de l'article L. 1110-12 ou \u00e0 tout autre professionnel participant \u00e0 sa prise en charge en application de l'article L. 1110-4, ou de mettre fin \u00e0 un tel acc\u00e8s ;</p><p>2\u00b0 D'extraire des donn\u00e9es de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 en application des dispositions relatives au droit d'acc\u00e8s et \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es pr\u00e9vues par le r\u00e8glement (UE) 2016/679 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 27 avril 2016 relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es, et abrogeant la directive 95/46/ CE (r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es) ;</p><p>3\u00b0 De cl\u00f4turer son espace num\u00e9rique de sant\u00e9. Le d\u00e9c\u00e8s du titulaire entra\u00eene la cl\u00f4ture de son espace num\u00e9rique de sant\u00e9.</p><p>A compter de la cl\u00f4ture de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9, faute de demande expresse de destruction de son contenu par son titulaire ou le repr\u00e9sentant l\u00e9gal de celui-ci, ledit contenu est archiv\u00e9 pendant dix ans, p\u00e9riode pendant laquelle il reste accessible \u00e0 son titulaire, son repr\u00e9sentant l\u00e9gal, ses ayants droit, son concubin ou son partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9, dans les conditions et limites pr\u00e9vues au V de l'article L. 1110-4.</p><p>La communication de tout ou partie des donn\u00e9es de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 ne peut \u00eatre exig\u00e9e du titulaire de cet espace lors de la conclusion d'un contrat relatif \u00e0 une protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de couverture des frais de sant\u00e9 et lors de la conclusion ou de l'application de tout autre contrat, \u00e0 l'exception des contrats relatifs aux services et outils num\u00e9riques r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s en application du III du pr\u00e9sent article.</p><p>Une personne mineure peut s'opposer \u00e0 la saisie dans son espace num\u00e9rique de sant\u00e9, dans un ou plusieurs \u00e9l\u00e9ments \u00e9nonc\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 7\u00b0 du II du pr\u00e9sent article ou dans son dossier pharmaceutique de toute donn\u00e9e relative aux prises en charge r\u00e9alis\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues aux articles <a href='/article/LEGIARTI000006685769'>L. 1111-5</a>, <a href='/article/LEGIARTI000031917409'>L. 1111-5-1</a>, <a href='/article/LEGIARTI000006687534'>L. 2212-7 </a>et <a href='/article/LEGIARTI000031917242'>L. 6211-3-1</a> ou relative au remboursement desdites prises en charge et des produits de sant\u00e9 prescrits ou administr\u00e9s.</p><p>V.-Les conditions et les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article sont d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, pris apr\u00e8s avis de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2022-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103419",
                        "id": "LEGISCTA000006103419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125345",
                        "id": "LEGISCTA000006125345",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140603",
                        "id": "LEGISCTA000006140603",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Droits des personnes malades et des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154977",
                        "id": "LEGISCTA000006154977",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-03-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Information des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9 et expression de leur volont\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170993",
                        "id": "LEGISCTA000006170993",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-07-23",
                        "fin": "2016-01-28",
                        "titre": "Section 3 : Dossier m\u00e9dical personnel et dossier pharmaceutique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020889011",
                        "id": "LEGISCTA000020890569",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-28",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dossier m\u00e9dical partag\u00e9 et dossier pharmaceutique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020889011",
                        "id": "LEGISCTA000031929174",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Espace num\u00e9rique de sant\u00e9, dossier m\u00e9dical partag\u00e9 et dossier pharmaceutique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020889011",
                        "id": "LEGISCTA000038886983",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
            "id": "LEGIARTI000038843992",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043914270",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1048 du 4 ao\u00fbt 2021 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000043914286",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658784702826,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1048",
                    "datePubli": 1628294400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043914270",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1048 du 4 ao\u00fbt 2021 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000043918341",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658784702826,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1048",
                    "datePubli": 1628294400000,
                    "dateDebut": 1628380800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043914692",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02021-051 du 15 avril 2021 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000043914695",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "date": 1658784702826,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-051",
                    "datePubli": 1628294400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1111-24",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1111-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000020889253",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658784702826,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1248307200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1111-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1111-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006685769",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658784702826,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1111-5-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1111-5-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031917409",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658784702826,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1111-8-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1111-8-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006685788",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658784702826,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2212-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2212-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687534",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658784702830,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L6211-3-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6211-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031917242",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658784702830,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L251-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L251-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797144",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658784702830,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797382",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658784702830,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461456000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038821260",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2019-774 du 24 juillet 2019 - art. 45 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "45",
                    "articleId": "LEGIARTI000038824892",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-07-26",
                    "dateSignaTexte": "2019-07-24",
                    "dateDebutCible": "2019-07-27"
                }
            ],
            "num": "L1111-13-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-L'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 est ouvert automatiquement, sauf opposition de la personne ou de son repr\u00e9sentant l\u00e9gal. La personne ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal est inform\u00e9 de l'ouverture de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9, des conditions de fonctionnement de cet espace, de ses responsabilit\u00e9s en tant que gestionnaire de donn\u00e9es de sant\u00e9 dans un espace num\u00e9rique et des modalit\u00e9s de sa cl\u00f4ture en application du 3\u00b0 du IV. La personne concern\u00e9e ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal est \u00e9galement inform\u00e9 des modalit\u00e9s d'exercice de son droit d'opposition pr\u00e9alablement \u00e0 l'ouverture de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9. Chaque titulaire dispose gratuitement de son espace num\u00e9rique de sant\u00e9. Pour chaque titulaire, l'identifiant de son espace num\u00e9rique de sant\u00e9 est l'identifiant national de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1111-8-1 lorsqu'il dispose d'un tel identifiant. Pour le b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'aide m\u00e9dicale de l'Etat mentionn\u00e9e \u00e0 l' article L. 251-1 du code de l'action sociale et des familles , l'identifiant de son espace num\u00e9rique de sant\u00e9 est cr\u00e9\u00e9 selon des modalit\u00e9s pr\u00e9cis\u00e9es par le d\u00e9cret en Conseil d'Etat mentionn\u00e9 au V du pr\u00e9sent article. II.-L'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 est accessible en ligne \u00e0 son titulaire, ou au repr\u00e9sentant l\u00e9gal de celui-ci, d\u00fbment identifi\u00e9 et authentifi\u00e9. Il permet au titulaire d'acc\u00e9der \u00e0 : 1\u00b0 Ses donn\u00e9es administratives ; 2\u00b0 Son dossier m\u00e9dical partag\u00e9 ; 3\u00b0 Ses constantes de sant\u00e9 \u00e9ventuellement produites par des applications ou des objets connect\u00e9s r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s en application du III ou toute autre donn\u00e9e de sant\u00e9 utile \u00e0 la pr\u00e9vention, la coordination, la qualit\u00e9 et la continuit\u00e9 des soins ; 4\u00b0 L'ensemble des donn\u00e9es relatives au remboursement de ses d\u00e9penses de sant\u00e9 ; 5\u00b0 Des outils permettant des \u00e9changes s\u00e9curis\u00e9s avec les acteurs du syst\u00e8me de sant\u00e9, dont une messagerie de sant\u00e9 s\u00e9curis\u00e9e permettant \u00e0 son titulaire d'\u00e9changer avec les professionnels et \u00e9tablissements de sant\u00e9 et des outils permettant d'acc\u00e9der \u00e0 des services de t\u00e9l\u00e9sant\u00e9 ; 6\u00b0 Tout service num\u00e9rique, notamment des services d\u00e9velopp\u00e9s pour favoriser la pr\u00e9vention et fluidifier les parcours, les services de retour \u00e0 domicile, les services procurant une aide \u00e0 l'orientation et \u00e0 l'\u00e9valuation de la qualit\u00e9 des soins, les services visant \u00e0 informer les usagers sur l'offre de soins et sur les droits auxquels ils peuvent pr\u00e9tendre ainsi que toute application num\u00e9rique de sant\u00e9 r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s en application du m\u00eame III ; 7\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les donn\u00e9es relatives \u00e0 l'accueil et l'accompagnement assur\u00e9s par les \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l' article L. 312-1 du code de l'action sociale et des familles . III.-Pour \u00eatre r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s et int\u00e9grables dans l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9, les services et outils num\u00e9riques mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 \u00e0 7\u00b0 du II du pr\u00e9sent article, qu'ils soient d\u00e9velopp\u00e9s par des acteurs publics ou priv\u00e9s, respectent les r\u00e9f\u00e9rentiels d'interop\u00e9rabilit\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9labor\u00e9s par le groupement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1111-24 , les r\u00e9f\u00e9rentiels d'engagement \u00e9thique ainsi que les labels et normes impos\u00e9s dans l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 1111-13-2. Ces r\u00e9f\u00e9rentiels, labels et normes tiennent compte de la mise en \u0153uvre par les services et outils num\u00e9riques de mesures en faveur des personnes rencontrant des difficult\u00e9s dans l'acc\u00e8s \u00e0 internet et dans l'utilisation des outils informatiques et num\u00e9riques. Les services et outils num\u00e9riques r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s ne peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 du titulaire qu'avec l'accord expr\u00e8s de celui-ci, d\u00fbment inform\u00e9 des finalit\u00e9s et des modalit\u00e9s de cet acc\u00e8s lors de l'installation de ces services et outils, et qu'\u00e0 des fins de pr\u00e9vention, de diagnostic, de soins ou de suivi social et m\u00e9dico-social, pour une dur\u00e9e de conservation strictement proportionn\u00e9e \u00e0 ces finalit\u00e9s. IV.-Le titulaire ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal est le seul gestionnaire et utilisateur. Il peut d\u00e9cider que son espace ne contient pas un ou plusieurs \u00e9l\u00e9ments \u00e9nonc\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 7\u00b0 du II du pr\u00e9sent article ou n'y donne pas acc\u00e8s. A tout moment, il peut d\u00e9cider : 1\u00b0 De proposer un acc\u00e8s temporaire ou permanent \u00e0 tout ou partie de son espace num\u00e9rique de sant\u00e9 \u00e0 un \u00e9tablissement de sant\u00e9, \u00e0 un professionnel de sant\u00e9 ou aux membres d'une \u00e9quipe de soins au sens de l'article L. 1110-12 ou de mettre fin \u00e0 un tel acc\u00e8s ; 2\u00b0 D'extraire des donn\u00e9es de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 en application des dispositions relatives au droit d'acc\u00e8s et \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es pr\u00e9vues par le r\u00e8glement (UE) 2016/679 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 27 avril 2016 relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es, et abrogeant la directive 95/46/ CE (r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es) ; 3\u00b0 De cl\u00f4turer son espace num\u00e9rique de sant\u00e9 ou un ou plusieurs \u00e9l\u00e9ments \u00e9nonc\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 7\u00b0 du II du pr\u00e9sent article. Le d\u00e9c\u00e8s du titulaire entra\u00eene la cl\u00f4ture de son espace num\u00e9rique de sant\u00e9. A compter de la cl\u00f4ture de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9, faute de demande expresse de destruction de son contenu par son titulaire ou le repr\u00e9sentant l\u00e9gal de celui-ci, ledit contenu est archiv\u00e9 pendant dix ans, p\u00e9riode pendant laquelle il reste accessible \u00e0 son titulaire, son repr\u00e9sentant l\u00e9gal, ses ayants droit, son concubin ou son partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9, dans les conditions et limites pr\u00e9vues au V de l'article L. 1110-4. La communication de tout ou partie des donn\u00e9es de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 ne peut \u00eatre exig\u00e9e du titulaire de cet espace lors de la conclusion d'un contrat relatif \u00e0 une protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de couverture des frais de sant\u00e9 et lors de la conclusion ou de l'application de tout autre contrat, \u00e0 l'exception des contrats relatifs aux services et outils num\u00e9riques r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s en application du III du pr\u00e9sent article. Une personne mineure peut s'opposer \u00e0 la saisie dans son espace num\u00e9rique de sant\u00e9, dans un ou plusieurs \u00e9l\u00e9ments \u00e9nonc\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 7\u00b0 du II du pr\u00e9sent article ou dans son dossier pharmaceutique de toute donn\u00e9e relative aux prises en charge r\u00e9alis\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 1111-5 , L. 1111-5-1 , L. 2212-7 et L. 6211-3-1 ou relative au remboursement desdites prises en charge et des produits de sant\u00e9 prescrits ou administr\u00e9s. V.-Les conditions et les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article sont d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, pris apr\u00e8s avis de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>I.-L'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 est ouvert automatiquement, sauf opposition de la personne ou de son repr\u00e9sentant l\u00e9gal. La personne ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal est inform\u00e9 de l'ouverture de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9, des conditions de fonctionnement de cet espace, de ses responsabilit\u00e9s en tant que gestionnaire de donn\u00e9es de sant\u00e9 dans un espace num\u00e9rique et des modalit\u00e9s de sa cl\u00f4ture en application du 3\u00b0 du IV. La personne concern\u00e9e ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal est \u00e9galement inform\u00e9 des modalit\u00e9s d'exercice de son droit d'opposition pr\u00e9alablement \u00e0 l'ouverture de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9. <br/><br/>Chaque titulaire dispose gratuitement de son espace num\u00e9rique de sant\u00e9. <br/><br/>Pour chaque titulaire, l'identifiant de son espace num\u00e9rique de sant\u00e9 est l'identifiant national de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006685788'>L. 1111-8-1 </a>lorsqu'il dispose d'un tel identifiant. Pour le b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'aide m\u00e9dicale de l'Etat mentionn\u00e9e \u00e0 l'<a href='/article/LEGIARTI000006797144'>article L. 251-1 du code de l'action sociale et des familles</a>, l'identifiant de son espace num\u00e9rique de sant\u00e9 est cr\u00e9\u00e9 selon des modalit\u00e9s pr\u00e9cis\u00e9es par le d\u00e9cret en Conseil d'Etat mentionn\u00e9 au V du pr\u00e9sent article. <br/><br/>II.-L'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 est accessible en ligne \u00e0 son titulaire, ou au repr\u00e9sentant l\u00e9gal de celui-ci, d\u00fbment identifi\u00e9 et authentifi\u00e9. Il permet au titulaire d'acc\u00e9der \u00e0 : <br/><br/>1\u00b0 Ses donn\u00e9es administratives ; <br/><br/>2\u00b0 Son dossier m\u00e9dical partag\u00e9 ; <br/><br/>3\u00b0 Ses constantes de sant\u00e9 \u00e9ventuellement produites par des applications ou des objets connect\u00e9s r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s en application du III ou toute autre donn\u00e9e de sant\u00e9 utile \u00e0 la pr\u00e9vention, la coordination, la qualit\u00e9 et la continuit\u00e9 des soins ; <br/><br/>4\u00b0 L'ensemble des donn\u00e9es relatives au remboursement de ses d\u00e9penses de sant\u00e9 ; <br/><br/>5\u00b0 Des outils permettant des \u00e9changes s\u00e9curis\u00e9s avec les acteurs du syst\u00e8me de sant\u00e9, dont une messagerie de sant\u00e9 s\u00e9curis\u00e9e permettant \u00e0 son titulaire d'\u00e9changer avec les professionnels et \u00e9tablissements de sant\u00e9 et des outils permettant d'acc\u00e9der \u00e0 des services de t\u00e9l\u00e9sant\u00e9 ; <br/><br/>6\u00b0 Tout service num\u00e9rique, notamment des services d\u00e9velopp\u00e9s pour favoriser la pr\u00e9vention et fluidifier les parcours, les services de retour \u00e0 domicile, les services procurant une aide \u00e0 l'orientation et \u00e0 l'\u00e9valuation de la qualit\u00e9 des soins, les services visant \u00e0 informer les usagers sur l'offre de soins et sur les droits auxquels ils peuvent pr\u00e9tendre ainsi que toute application num\u00e9rique de sant\u00e9 r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s en application du m\u00eame III ; <br/><br/>7\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les donn\u00e9es relatives \u00e0 l'accueil et l'accompagnement assur\u00e9s par les \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'<a href='/article/LEGIARTI000006797382'>article L. 312-1 du code de l'action sociale et des familles</a>. <br/><br/>III.-Pour \u00eatre r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s et int\u00e9grables dans l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9, les services et outils num\u00e9riques mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 \u00e0 7\u00b0 du II du pr\u00e9sent article, qu'ils soient d\u00e9velopp\u00e9s par des acteurs publics ou priv\u00e9s, respectent les r\u00e9f\u00e9rentiels d'interop\u00e9rabilit\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9labor\u00e9s par le groupement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000020889253'>L. 1111-24</a>, les r\u00e9f\u00e9rentiels d'engagement \u00e9thique ainsi que les labels et normes impos\u00e9s dans l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 1111-13-2. Ces r\u00e9f\u00e9rentiels, labels et normes tiennent compte de la mise en \u0153uvre par les services et outils num\u00e9riques de mesures en faveur des personnes rencontrant des difficult\u00e9s dans l'acc\u00e8s \u00e0 internet et dans l'utilisation des outils informatiques et num\u00e9riques. <br/><br/>Les services et outils num\u00e9riques r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s ne peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 du titulaire qu'avec l'accord expr\u00e8s de celui-ci, d\u00fbment inform\u00e9 des finalit\u00e9s et des modalit\u00e9s de cet acc\u00e8s lors de l'installation de ces services et outils, et qu'\u00e0 des fins de pr\u00e9vention, de diagnostic, de soins ou de suivi social et m\u00e9dico-social, pour une dur\u00e9e de conservation strictement proportionn\u00e9e \u00e0 ces finalit\u00e9s. <br/><br/>IV.-Le titulaire ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal est le seul gestionnaire et utilisateur. Il peut d\u00e9cider que son espace ne contient pas un ou plusieurs \u00e9l\u00e9ments \u00e9nonc\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 7\u00b0 du II du pr\u00e9sent article ou n'y donne pas acc\u00e8s. <br/><br/>A tout moment, il peut d\u00e9cider : <br/><br/>1\u00b0 De proposer un acc\u00e8s temporaire ou permanent \u00e0 tout ou partie de son espace num\u00e9rique de sant\u00e9 \u00e0 un \u00e9tablissement de sant\u00e9, \u00e0 un professionnel de sant\u00e9 ou aux membres d'une \u00e9quipe de soins au sens de l'article L. 1110-12 ou de mettre fin \u00e0 un tel acc\u00e8s ; <br/><br/>2\u00b0 D'extraire des donn\u00e9es de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 en application des dispositions relatives au droit d'acc\u00e8s et \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es pr\u00e9vues par le r\u00e8glement (UE) 2016/679 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 27 avril 2016 relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es, et abrogeant la directive 95/46/ CE (r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es) ; <br/><br/>3\u00b0 De cl\u00f4turer son espace num\u00e9rique de sant\u00e9 ou un ou plusieurs \u00e9l\u00e9ments \u00e9nonc\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 7\u00b0 du II du pr\u00e9sent article. Le d\u00e9c\u00e8s du titulaire entra\u00eene la cl\u00f4ture de son espace num\u00e9rique de sant\u00e9. <br/><br/>A compter de la cl\u00f4ture de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9, faute de demande expresse de destruction de son contenu par son titulaire ou le repr\u00e9sentant l\u00e9gal de celui-ci, ledit contenu est archiv\u00e9 pendant dix ans, p\u00e9riode pendant laquelle il reste accessible \u00e0 son titulaire, son repr\u00e9sentant l\u00e9gal, ses ayants droit, son concubin ou son partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9, dans les conditions et limites pr\u00e9vues au V de l'article L. 1110-4. <br/><br/>La communication de tout ou partie des donn\u00e9es de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 ne peut \u00eatre exig\u00e9e du titulaire de cet espace lors de la conclusion d'un contrat relatif \u00e0 une protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de couverture des frais de sant\u00e9 et lors de la conclusion ou de l'application de tout autre contrat, \u00e0 l'exception des contrats relatifs aux services et outils num\u00e9riques r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s en application du III du pr\u00e9sent article. <br/><br/>Une personne mineure peut s'opposer \u00e0 la saisie dans son espace num\u00e9rique de sant\u00e9, dans un ou plusieurs \u00e9l\u00e9ments \u00e9nonc\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 7\u00b0 du II du pr\u00e9sent article ou dans son dossier pharmaceutique de toute donn\u00e9e relative aux prises en charge r\u00e9alis\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues aux articles <a href='/article/LEGIARTI000006685769'>L. 1111-5</a>, <a href='/article/LEGIARTI000031917409'>L. 1111-5-1</a>, <a href='/article/LEGIARTI000006687534'>L. 2212-7 </a>et <a href='/article/LEGIARTI000031917242'>L. 6211-3-1</a> ou relative au remboursement desdites prises en charge et des produits de sant\u00e9 prescrits ou administr\u00e9s. <br/><br/>V.-Les conditions et les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article sont d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, pris apr\u00e8s avis de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2022-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-12-09T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}