{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034103439",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour b\u00e9n\u00e9ficier du cong\u00e9 individuel de formation, le salari\u00e9 d'une entreprise artisanale de moins de onze salari\u00e9s justifie d'une anciennet\u00e9 d'au moins trente-six mois cons\u00e9cutifs ou non, quelle qu'ait \u00e9t\u00e9 la nature des contrats de travail successifs, dont douze mois dans l'entreprise.",
            "texteHtml": "<p>Pour b\u00e9n\u00e9ficier du cong\u00e9 individuel de formation, le salari\u00e9 d'une entreprise artisanale de moins de onze salari\u00e9s justifie d'une anciennet\u00e9 d'au moins trente-six mois cons\u00e9cutifs ou non, quelle qu'ait \u00e9t\u00e9 la nature des contrats de travail successifs, dont douze mois dans l'entreprise.</p>",
            "num": "R6322-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1488326400000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dispositifs de formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498036",
                        "id": "LEGISCTA000018523305",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Formations \u00e0 l'initiative du salari\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498064",
                        "id": "LEGISCTA000018523276",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cong\u00e9 individuel de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498066",
                        "id": "LEGISCTA000018523274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Conditions d'ouverture",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498068",
                        "id": "LEGISCTA000018523272",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Condition d'anciennet\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498070",
                        "id": "LEGISCTA000018523270",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018498074",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018498070",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018523270",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Condition d'anciennet\u00e9",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre II : Dispositifs de formation professionnelle continue  &gt; Chapitre II : Formations \u00e0 l'initiative du salari\u00e9 &gt; Section 1 : Cong\u00e9 individuel de formation",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034103439",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034097349",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-249 du 27 f\u00e9vrier 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034099347",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-02-28",
                    "dateSignaTexte": "2017-02-27",
                    "dateDebutCible": "2017-03-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883803",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1332 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038004991",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-28",
                    "dateDebutCible": "2019-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020467074",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mars 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000020467357",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1238544000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029150768",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 25 juin 2014 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000029151052",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1403740800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032113284",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 f\u00e9vrier 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000032113926",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1456617600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033926430",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 7.6.3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.6.3",
                    "articleId": "KALIARTI000033926480",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1485388800000,
                    "dateDebut": 1475020800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018523266",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1488326400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034103439",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1488326400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6322-2",
                "6322-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018523266",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018523266",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour b\u00e9n\u00e9ficier du cong\u00e9 individuel de formation, le salari\u00e9 d'une entreprise artisanale de moins de dix salari\u00e9s justifie d'une anciennet\u00e9 d'au moins trente-six mois cons\u00e9cutifs ou non, quelle qu'ait \u00e9t\u00e9 la nature des contrats de travail successifs, dont douze mois dans l'entreprise.",
            "texteHtml": "<p><br/>Pour b\u00e9n\u00e9ficier du cong\u00e9 individuel de formation, le salari\u00e9 d'une entreprise artisanale de moins de dix salari\u00e9s justifie d'une anciennet\u00e9 d'au moins trente-six mois cons\u00e9cutifs ou non, quelle qu'ait \u00e9t\u00e9 la nature des contrats de travail successifs, dont douze mois dans l'entreprise.</p>",
            "num": "R6322-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1488326400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dispositifs de formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498036",
                        "id": "LEGISCTA000018523305",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Formations \u00e0 l'initiative du salari\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498064",
                        "id": "LEGISCTA000018523276",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cong\u00e9 individuel de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498066",
                        "id": "LEGISCTA000018523274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Conditions d'ouverture",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498068",
                        "id": "LEGISCTA000018523272",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Condition d'anciennet\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498070",
                        "id": "LEGISCTA000018523270",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018498074",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018498070",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018523270",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Condition d'anciennet\u00e9",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre II : Dispositifs de formation professionnelle continue  &gt; Chapitre II : Formations \u00e0 l'initiative du salari\u00e9 &gt; Section 1 : Cong\u00e9 individuel de formation &gt; Sous-section 1 : Conditions d'ouverture &gt; Paragraphe 1 : Condition d'anciennet\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018523266",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020467074",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mars 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000020467357",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1238544000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029150768",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 25 juin 2014 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000029151052",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1403740800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032113284",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 f\u00e9vrier 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000032113926",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1456617600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033926430",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 7.6.3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.6.3",
                    "articleId": "KALIARTI000033926480",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1485388800000,
                    "dateDebut": 1475020800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018523266",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1488326400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034103439",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1488326400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6322-2",
                "6322-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}