{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000032889995",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9fet du d\u00e9partement du si\u00e8ge de la chambre fixe par arr\u00eat\u00e9 un montant maximum de remboursement des d\u00e9penses engag\u00e9es par les candidats, dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article A. 713-22. Le remboursement s'effectue dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article A. 713-7-1 .",
            "texteHtml": "<p>Le pr\u00e9fet du d\u00e9partement du si\u00e8ge de la chambre fixe par arr\u00eat\u00e9 un montant maximum de remboursement des d\u00e9penses engag\u00e9es par les candidats, dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article A. 713-22. </p><p>Le remboursement s'effectue dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000022726428&dateTexte=&categorieLien=cid'>A. 713-7-1</a>.</p><p></p>",
            "num": "A713-22-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1468454400000,
            "dateFin": 1622592000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020156274",
                        "id": "LEGISCTA000020156274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162149",
                        "id": "LEGISCTA000020164479",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162151",
                        "id": "LEGISCTA000020164477",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2010-08-21",
                        "titre": "Chapitre III   :  De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162299",
                        "id": "LEGISCTA000020164329",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-21",
                        "fin": "2021-06-02",
                        "titre": "Chapitre III   :  De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie territoriales, des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162299",
                        "id": "LEGISCTA000022726548",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-06-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III   :  De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie territoriales et de r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162299",
                        "id": "LEGISCTA000043592022",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2021-06-02",
                        "titre": "Section 2  :   De l'\u00e9lection des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162345",
                        "id": "LEGISCTA000020164283",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2021-06-02",
                        "titre": "Sous-section 3  :   Des candidatures",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162363",
                        "id": "LEGISCTA000020164265",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000022726492",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020162363",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020164265",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3  :   Des candidatures",
            "fullSectionsTitre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Chapitre III   :  De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie territoriales et de r\u00e9gion",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032889995",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032887539",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 juillet 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032889098",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2016-07-13",
                    "dateSignaTexte": "2016-07-11",
                    "dateDebutCible": "2016-07-14"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043567690",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mai 2021 - art. 2",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043573852",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2021-06-01",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-21",
                    "dateDebutCible": "2021-06-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. A713-7-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A713-7-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022726428",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1468454400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000022726617",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1282348800000,
                    "dateFin": 1287619200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022931934",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1287619200000,
                    "dateFin": 1468454400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032889995",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1468454400000,
                    "dateFin": 1622592000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A713-22-1",
                "713-22-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022931934",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022931934",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Par r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 52-11 du code \u00e9lectoral, le pr\u00e9fet fixe par arr\u00eat\u00e9 un montant maximum de remboursement des d\u00e9penses engag\u00e9es par les candidats, dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article A. 713-22 . La demande de remboursement est soit adress\u00e9e au pr\u00e9fet, sous pli recommand\u00e9 avec avis de r\u00e9ception, soit d\u00e9pos\u00e9e contre d\u00e9charge \u00e0 la pr\u00e9fecture, dans le d\u00e9lai de quinze jours qui suit la date de la proclamation des r\u00e9sultats des \u00e9lections. A la demande de remboursement doit \u00eatre joint un exemplaire de chacun des documents susceptibles d'\u00eatre pris en compte pour la d\u00e9termination du droit \u00e0 remboursement ainsi que les pi\u00e8ces justificatives correspondant aux frais r\u00e9ellement expos\u00e9s. Apr\u00e8s visa, le pr\u00e9fet adresse au pr\u00e9sident de la chambre de commerce et d'industrie territoriale la demande de remboursement qui constitue pour l'\u00e9tablissement une d\u00e9pense obligatoire. Dans le d\u00e9lai d'un mois suivant la r\u00e9ception de la demande vis\u00e9e par le pr\u00e9fet, la chambre de commerce et d'industrie territoriale proc\u00e8de au paiement des sommes dues.",
            "texteHtml": "<p>Par r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070239&idArticle=LEGIARTI000006353131&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 52-11 </a>du code \u00e9lectoral, le pr\u00e9fet fixe par arr\u00eat\u00e9 un montant maximum de remboursement des d\u00e9penses engag\u00e9es par les candidats, dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000020162369&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article A. 713-22</a>. </p><p>La demande de remboursement est soit adress\u00e9e au pr\u00e9fet, sous pli recommand\u00e9 avec avis de r\u00e9ception, soit d\u00e9pos\u00e9e contre d\u00e9charge \u00e0 la pr\u00e9fecture, dans le d\u00e9lai de quinze jours qui suit la date de la proclamation des r\u00e9sultats des \u00e9lections.</p><p>A la demande de remboursement doit \u00eatre joint un exemplaire de chacun des documents susceptibles d'\u00eatre pris en compte pour la d\u00e9termination du droit \u00e0 remboursement ainsi que les pi\u00e8ces justificatives correspondant aux frais r\u00e9ellement expos\u00e9s. </p><p>Apr\u00e8s visa, le pr\u00e9fet adresse au pr\u00e9sident de la chambre de commerce et d'industrie territoriale la demande de remboursement qui constitue pour l'\u00e9tablissement une d\u00e9pense obligatoire. </p><p>Dans le d\u00e9lai d'un mois suivant la r\u00e9ception de la demande vis\u00e9e par le pr\u00e9fet, la chambre de commerce et d'industrie territoriale proc\u00e8de au paiement des sommes dues.</p>",
            "num": "A713-22-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1287619200000,
            "dateFin": 1468454400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020156274",
                        "id": "LEGISCTA000020156274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162149",
                        "id": "LEGISCTA000020164479",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162151",
                        "id": "LEGISCTA000020164477",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2010-08-21",
                        "titre": "Chapitre III   :  De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162299",
                        "id": "LEGISCTA000020164329",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-21",
                        "fin": "2021-06-02",
                        "titre": "Chapitre III   :  De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie territoriales, des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162299",
                        "id": "LEGISCTA000022726548",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-06-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III   :  De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie territoriales et de r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162299",
                        "id": "LEGISCTA000043592022",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2021-06-02",
                        "titre": "Section 2  :   De l'\u00e9lection des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162345",
                        "id": "LEGISCTA000020164283",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2021-06-02",
                        "titre": "Sous-section 3  :   Des candidatures",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162363",
                        "id": "LEGISCTA000020164265",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000022726492",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020162363",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020164265",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3  :   Des candidatures",
            "fullSectionsTitre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Chapitre III   :  De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie territoriales, des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires &gt; Section 2  :   De l'\u00e9lection des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires &gt; Sous-section 3  :   Des candidatures",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022931934",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022929604",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 octobre 2010 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000022930218",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2010-10-20",
                    "dateSignaTexte": "2010-10-11",
                    "dateDebutCible": "2010-10-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. A713-22",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A713-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000020162369",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1232496000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070239",
                    "textTitle": "Code \u00e9lectoral - art. L52-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L52-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006353131",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1444953600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000022726617",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1282348800000,
                    "dateFin": 1287619200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022931934",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1287619200000,
                    "dateFin": 1468454400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032889995",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1468454400000,
                    "dateFin": 1622592000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A713-22-1",
                "713-22-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022726617",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022726617",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Par r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 52-11 du code \u00e9lectoral , le pr\u00e9fet du d\u00e9partement du si\u00e8ge de la chambre fixe par arr\u00eat\u00e9 un montant maximum de remboursement des d\u00e9penses engag\u00e9es par les candidats, dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article A. 713-7. La demande de remboursement est soit adress\u00e9e au pr\u00e9fet, sous pli recommand\u00e9 avec avis de r\u00e9ception, soit d\u00e9pos\u00e9e contre d\u00e9charge \u00e0 la pr\u00e9fecture, dans le d\u00e9lai de quinze jours qui suit la date de la proclamation des r\u00e9sultats des \u00e9lections. A la demande de remboursement doit \u00eatre joint un exemplaire de chacun des documents susceptibles d'\u00eatre pris en compte pour la d\u00e9termination du droit \u00e0 remboursement ainsi que les pi\u00e8ces justificatives correspondant aux frais r\u00e9ellement expos\u00e9s. Apr\u00e8s visa, le pr\u00e9fet adresse au pr\u00e9sident de la chambre de commerce et d'industrie territoriale la demande de remboursement qui constitue pour l'\u00e9tablissement une d\u00e9pense obligatoire. Dans le d\u00e9lai d'un mois suivant la r\u00e9ception de la demande vis\u00e9e par le pr\u00e9fet, la chambre de commerce et d'industrie territoriale proc\u00e8de au paiement des sommes dues.",
            "texteHtml": "<p>Par r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070239&idArticle=LEGIARTI000006353131&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code \u00e9lectoral - art. L52-11 (V)'>L. 52-11 du code \u00e9lectoral</a>, le pr\u00e9fet du d\u00e9partement du si\u00e8ge de la chambre fixe par arr\u00eat\u00e9 un montant maximum de remboursement des d\u00e9penses engag\u00e9es par les candidats, dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000020162319&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de commerce - art. A713-7 (V)'>A. 713-7.</a></p><p>La demande de remboursement est soit adress\u00e9e au pr\u00e9fet, sous pli recommand\u00e9 avec avis de r\u00e9ception, soit d\u00e9pos\u00e9e contre d\u00e9charge \u00e0 la pr\u00e9fecture, dans le d\u00e9lai de quinze jours qui suit la date de la proclamation des r\u00e9sultats des \u00e9lections.</p><p>A la demande de remboursement doit \u00eatre joint un exemplaire de chacun des documents susceptibles d'\u00eatre pris en compte pour la d\u00e9termination du droit \u00e0 remboursement ainsi que les pi\u00e8ces justificatives correspondant aux frais r\u00e9ellement expos\u00e9s. </p><p>Apr\u00e8s visa, le pr\u00e9fet adresse au pr\u00e9sident de la chambre de commerce et d'industrie territoriale la demande de remboursement qui constitue pour l'\u00e9tablissement une d\u00e9pense obligatoire. </p><p>Dans le d\u00e9lai d'un mois suivant la r\u00e9ception de la demande vis\u00e9e par le pr\u00e9fet, la chambre de commerce et d'industrie territoriale proc\u00e8de au paiement des sommes dues.</p>",
            "num": "A713-22-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1282348800000,
            "dateFin": 1287619200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020156274",
                        "id": "LEGISCTA000020156274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162149",
                        "id": "LEGISCTA000020164479",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162151",
                        "id": "LEGISCTA000020164477",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2010-08-21",
                        "titre": "Chapitre III   :  De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162299",
                        "id": "LEGISCTA000020164329",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-21",
                        "fin": "2021-06-02",
                        "titre": "Chapitre III   :  De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie territoriales, des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162299",
                        "id": "LEGISCTA000022726548",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-06-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III   :  De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie territoriales et de r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162299",
                        "id": "LEGISCTA000043592022",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2021-06-02",
                        "titre": "Section 2  :   De l'\u00e9lection des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162345",
                        "id": "LEGISCTA000020164283",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2021-06-02",
                        "titre": "Sous-section 3  :   Des candidatures",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162363",
                        "id": "LEGISCTA000020164265",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000022726492",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020162363",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020164265",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3  :   Des candidatures",
            "fullSectionsTitre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Chapitre III   :  De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie territoriales, des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires &gt; Section 2  :   De l'\u00e9lection des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires &gt; Sous-section 3  :   Des candidatures",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022726617",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022725927",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 ao\u00fbt 2010 - art. 20",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000022726140",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2010-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2010-08-13",
                    "dateDebutCible": "2010-08-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. A713-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A713-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000020162319",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1232496000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070239",
                    "textTitle": "Code \u00e9lectoral - art. L52-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L52-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006353131",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1444953600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000022726617",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1282348800000,
                    "dateFin": 1287619200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022931934",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1287619200000,
                    "dateFin": 1468454400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032889995",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1468454400000,
                    "dateFin": 1622592000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A713-22-1",
                "713-22-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}