{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039345380",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A la r\u00e9ception du d\u00e9p\u00f4t, sont mentionn\u00e9s sur la d\u00e9claration : la date, le lieu et le num\u00e9ro d'ordre de d\u00e9p\u00f4t ou le num\u00e9ro national pr\u00e9vu \u00e0 l'article suivant. Un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de d\u00e9p\u00f4t est remis au d\u00e9posant. Lorsque le d\u00e9p\u00f4t est effectu\u00e9 au greffe du tribunal de commerce ou du   tribunal judiciaire en tenant lieu, les pi\u00e8ces du d\u00e9p\u00f4t et le montant des redevances sont transmis sans d\u00e9lai \u00e0 l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle par le greffier.",
            "texteHtml": "<p></p>A la r\u00e9ception du d\u00e9p\u00f4t, sont mentionn\u00e9s sur la d\u00e9claration : la date, le lieu et le num\u00e9ro d'ordre de d\u00e9p\u00f4t ou le num\u00e9ro national pr\u00e9vu \u00e0 l'article suivant. Un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de d\u00e9p\u00f4t est remis au d\u00e9posant. <p></p><p></p>Lorsque le d\u00e9p\u00f4t est effectu\u00e9 au greffe du tribunal de commerce ou du   tribunal judiciaire en tenant lieu, les pi\u00e8ces du d\u00e9p\u00f4t et le montant des redevances sont transmis sans d\u00e9lai \u00e0 l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle par le greffier.<p></p>",
            "num": "R512-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 644235,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083674",
                        "id": "LEGISCTA000006083674",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Les dessins et mod\u00e8les",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133349",
                        "id": "LEGISCTA000006133349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Acquisition des droits",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146383",
                        "id": "LEGISCTA000006146383",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Formalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161730",
                        "id": "LEGISCTA000006161730",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006280300",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161730",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161730",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Formalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Les dessins et mod\u00e8les &gt; Titre Ier : Acquisition des droits &gt; Chapitre II : Formalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039345380",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 95-385 1955-04-10",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110244",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-966 du 18 septembre 2019 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000039114120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000358498",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-792 1992-08-13 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000358498",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000358498",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-792 du 13 ao\u00fbt 1992 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006282529",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006280300",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 797731200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039345380",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R512-6",
                "512-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006280300",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006280300",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A la r\u00e9ception du d\u00e9p\u00f4t, sont mentionn\u00e9s sur la d\u00e9claration : la date, le lieu et le num\u00e9ro d'ordre de d\u00e9p\u00f4t ou le num\u00e9ro national pr\u00e9vu \u00e0 l'article suivant. Un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de d\u00e9p\u00f4t est remis au d\u00e9posant. Lorsque le d\u00e9p\u00f4t est effectu\u00e9 au greffe du tribunal de commerce ou du tribunal de grande instance en tenant lieu, les pi\u00e8ces du d\u00e9p\u00f4t et le montant des redevances sont transmis sans d\u00e9lai \u00e0 l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle par le greffier.",
            "texteHtml": "<p></p>   A la r\u00e9ception du d\u00e9p\u00f4t, sont mentionn\u00e9s sur la d\u00e9claration : la date, le lieu et le num\u00e9ro d'ordre de d\u00e9p\u00f4t ou le num\u00e9ro national pr\u00e9vu \u00e0 l'article suivant. Un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de d\u00e9p\u00f4t est remis au d\u00e9posant.<p></p><p></p>   Lorsque le d\u00e9p\u00f4t est effectu\u00e9 au greffe du tribunal de commerce ou du tribunal de grande instance en tenant lieu, les pi\u00e8ces du d\u00e9p\u00f4t et le montant des redevances sont transmis sans d\u00e9lai \u00e0 l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle par le greffier.<p></p>",
            "num": "R512-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 797731200000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 644235,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083674",
                        "id": "LEGISCTA000006083674",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Les dessins et mod\u00e8les",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133349",
                        "id": "LEGISCTA000006133349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Acquisition des droits",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146383",
                        "id": "LEGISCTA000006146383",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Formalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161730",
                        "id": "LEGISCTA000006161730",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006280300",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161730",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161730",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Formalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Les dessins et mod\u00e8les &gt; Titre Ier : Acquisition des droits &gt; Chapitre II : Formalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006280300",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 95-385 1955-04-10",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000735895",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 95-385 1995-04-10 annexe JORF 13 avril 1995",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000735895",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1995-04-13",
                    "dateSignaTexte": "1995-04-10",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000358498",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-792 1992-08-13 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000358498",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000358498",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-792 du 13 ao\u00fbt 1992 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006282529",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006280300",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 797731200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039345380",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R512-6",
                "512-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}