{
    "cid": "LEGIARTI000018494606",
    "num": "R5132-35",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494058",
                        "id": "LEGISCTA000018527318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494438",
                        "id": "LEGISCTA000018526934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494516",
                        "id": "LEGISCTA000018526854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Ateliers et chantiers d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494584",
                        "id": "LEGISCTA000018526786",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Mise en \u0153uvre des actions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494602",
                        "id": "LEGISCTA000018526768",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000028651409",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5132-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5132-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903496",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599129462601,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5132-33 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5132-33",
                    "articleId": "LEGIARTI000018526770",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599129462601,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R322-18 al 1 phrase 2 et al 2 \u00e0 9 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R322-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000018515142",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028638407",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-197\n du 21 f\u00e9vrier 2014 - art. 25",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000028640829",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-02-23",
                    "dateSignaTexte": "2014-02-21",
                    "dateDebutCible": "2014-02-24"
                }
            ],
            "num": "R5132-35",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le pr\u00e9fet contr\u00f4le l'ex\u00e9cution de la convention conclue pour la mise en place d'un ou plusieurs ateliers et chantiers d'insertion. L'employeur lui fournit, \u00e0 sa demande, tout \u00e9l\u00e9ment permettant de v\u00e9rifier la bonne ex\u00e9cution de la convention, la r\u00e9alit\u00e9 des actions d'insertion mises en \u0153uvre ainsi que leurs r\u00e9sultats.",
            "texteHtml": "<p>Le pr\u00e9fet contr\u00f4le l'ex\u00e9cution de la convention conclue pour la mise en place d'un ou plusieurs ateliers et chantiers d'insertion. L'employeur lui fournit, \u00e0 sa demande, tout \u00e9l\u00e9ment permettant de v\u00e9rifier la bonne ex\u00e9cution de la convention, la r\u00e9alit\u00e9 des actions d'insertion mises en \u0153uvre ainsi que leurs r\u00e9sultats. </p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-07-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494058",
                        "id": "LEGISCTA000018527318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494438",
                        "id": "LEGISCTA000018526934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494516",
                        "id": "LEGISCTA000018526854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Ateliers et chantiers d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494584",
                        "id": "LEGISCTA000018526786",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Mise en \u0153uvre des actions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494602",
                        "id": "LEGISCTA000018526768",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000022357271",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5132-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5132-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903496",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599858220148,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5132-33 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5132-33",
                    "articleId": "LEGIARTI000018526770",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599858220148,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R322-18 al 1 phrase 2 et al 2 \u00e0 9 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R322-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000018515142",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021259245",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1377 du 10 novembre 2009 - art. 11 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000021260032",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-11-13",
                    "dateSignaTexte": "2009-11-10",
                    "dateDebutCible": "2009-11-14"
                }
            ],
            "num": "R5132-35",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La convention fait l'objet d'un bilan d'activit\u00e9 annuel, transmis au             directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi et au directeur d\u00e9partemental des affaires sanitaires et sociales. Lorsque l'organisme conventionn\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficie de l'aide \u00e0 l'accompagnement pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5132-2, ce document comprend un bilan des r\u00e9alisations en termes de suivi, d'accompagnement social et professionnel, d'encadrement des personnes pr\u00e9sentant des difficult\u00e9s sociales et professionnelles particuli\u00e8res, comportant notamment les mentions suivantes : 1\u00b0 La nature et l'objet des actions de suivi individualis\u00e9 et d'accompagnement social et professionnel des personnes embauch\u00e9es ; 2\u00b0 La dur\u00e9e de chaque action ; 3\u00b0 Le montant et les modalit\u00e9s de financement de ces actions ; 4\u00b0 Les moyens humains et mat\u00e9riels affect\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alisation de ces actions ; 5\u00b0 Les propositions d'orientation professionnelle, d'emploi ou de formation qualifiante faites aux personnes \u00e0 la sortie de l'atelier ou du chantier d'insertion ; 6\u00b0 Les r\u00e9sultats en termes d'acc\u00e8s et de retour \u00e0 l'emploi ; 7\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les propositions d'action sociale faites \u00e0 la personne pendant la dur\u00e9e de l'action et avant la sortie de l'atelier et chantier d'insertion.",
            "texteHtml": "<p><br/>La convention fait l'objet d'un bilan d'activit\u00e9 annuel, transmis au             directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi et au directeur d\u00e9partemental des affaires sanitaires et sociales. <br/>Lorsque l'organisme conventionn\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficie de l'aide \u00e0 l'accompagnement pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006903496' title='Code du travail - art. L5132-2 (VD)'>L. 5132-2, </a>ce document comprend un bilan des r\u00e9alisations en termes de suivi, d'accompagnement social et professionnel, d'encadrement des personnes pr\u00e9sentant des difficult\u00e9s sociales et professionnelles particuli\u00e8res, comportant notamment les mentions suivantes : <br/>1\u00b0 La nature et l'objet des actions de suivi individualis\u00e9 et d'accompagnement social et professionnel des personnes embauch\u00e9es ; <br/>2\u00b0 La dur\u00e9e de chaque action ; <br/>3\u00b0 Le montant et les modalit\u00e9s de financement de ces actions ; <br/>4\u00b0 Les moyens humains et mat\u00e9riels affect\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alisation de ces actions ; <br/>5\u00b0 Les propositions d'orientation professionnelle, d'emploi ou de formation qualifiante faites aux personnes \u00e0 la sortie de l'atelier ou du chantier d'insertion ; <br/>6\u00b0 Les r\u00e9sultats en termes d'acc\u00e8s et de retour \u00e0 l'emploi ; <br/>7\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les propositions d'action sociale faites \u00e0 la personne pendant la dur\u00e9e de l'action et avant la sortie de l'atelier et chantier d'insertion.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2010-02-15T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2014-07-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494058",
                        "id": "LEGISCTA000018527318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494438",
                        "id": "LEGISCTA000018526934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494516",
                        "id": "LEGISCTA000018526854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Ateliers et chantiers d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494584",
                        "id": "LEGISCTA000018526786",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Mise en \u0153uvre des actions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494602",
                        "id": "LEGISCTA000018526768",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000018526764",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5132-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5132-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903496",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599855511669,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5132-33 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5132-33",
                    "articleId": "LEGIARTI000018526770",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599855511669,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R322-18 al 1 phrase 2 et al 2 \u00e0 9 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R322-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000018515142",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "num": "R5132-35",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La convention fait l'objet d'un bilan d'activit\u00e9 annuel, transmis au directeur d\u00e9partemental du travail, de l'emploi et de la formation professionnelle et au directeur d\u00e9partemental des affaires sanitaires et sociales. Lorsque l'organisme conventionn\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficie de l'aide \u00e0 l'accompagnement pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5132-2, ce document comprend un bilan des r\u00e9alisations en termes de suivi, d'accompagnement social et professionnel, d'encadrement des personnes pr\u00e9sentant des difficult\u00e9s sociales et professionnelles particuli\u00e8res, comportant notamment les mentions suivantes : 1\u00b0 La nature et l'objet des actions de suivi individualis\u00e9 et d'accompagnement social et professionnel des personnes embauch\u00e9es ; 2\u00b0 La dur\u00e9e de chaque action ; 3\u00b0 Le montant et les modalit\u00e9s de financement de ces actions ; 4\u00b0 Les moyens humains et mat\u00e9riels affect\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alisation de ces actions ; 5\u00b0 Les propositions d'orientation professionnelle, d'emploi ou de formation qualifiante faites aux personnes \u00e0 la sortie de l'atelier ou du chantier d'insertion ; 6\u00b0 Les r\u00e9sultats en termes d'acc\u00e8s et de retour \u00e0 l'emploi ; 7\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les propositions d'action sociale faites \u00e0 la personne pendant la dur\u00e9e de l'action et avant la sortie de l'atelier et chantier d'insertion.",
            "texteHtml": "<p><br/>La convention fait l'objet d'un bilan d'activit\u00e9 annuel, transmis au directeur d\u00e9partemental du travail, de l'emploi et de la formation professionnelle et au directeur d\u00e9partemental des affaires sanitaires et sociales. <br/>Lorsque l'organisme conventionn\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficie de l'aide \u00e0 l'accompagnement pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006903496' title='Code du travail - art. L5132-2 (VD)'>L. 5132-2,</a> ce document comprend un bilan des r\u00e9alisations en termes de suivi, d'accompagnement social et professionnel, d'encadrement des personnes pr\u00e9sentant des difficult\u00e9s sociales et professionnelles particuli\u00e8res, comportant notamment les mentions suivantes : <br/>1\u00b0 La nature et l'objet des actions de suivi individualis\u00e9 et d'accompagnement social et professionnel des personnes embauch\u00e9es ; <br/>2\u00b0 La dur\u00e9e de chaque action ; <br/>3\u00b0 Le montant et les modalit\u00e9s de financement de ces actions ; <br/>4\u00b0 Les moyens humains et mat\u00e9riels affect\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alisation de ces actions ; <br/>5\u00b0 Les propositions d'orientation professionnelle, d'emploi ou de formation qualifiante faites aux personnes \u00e0 la sortie de l'atelier ou du chantier d'insertion ; <br/>6\u00b0 Les r\u00e9sultats en termes d'acc\u00e8s et de retour \u00e0 l'emploi ; <br/>7\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les propositions d'action sociale faites \u00e0 la personne pendant la dur\u00e9e de l'action et avant la sortie de l'atelier et chantier d'insertion.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2008-05-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2010-02-15T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}