{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037401228",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-L'autorit\u00e9 administrative peut prendre une d\u00e9cision d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 l'\u00e9gard de l'\u00e9tranger qui ne peut quitter imm\u00e9diatement le territoire fran\u00e7ais mais dont l'\u00e9loignement demeure une perspective raisonnable, lorsque cet \u00e9tranger : 1\u00b0 Doit \u00eatre remis aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne en application des articles L. 531-1 ou L. 531-2 ; 1\u00b0 bis Fait l'objet d'une d\u00e9cision de transfert en application de l'article L. 742-3 ou d'une requ\u00eate aux fins de prise en charge ou de reprise en charge en application du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 604/2013 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 26 juin 2013 \u00e9tablissant les crit\u00e8res et m\u00e9canismes de d\u00e9termination de l'Etat membre responsable de l'examen d'une demande de protection internationale introduite dans l'un des Etats membres par un ressortissant de pays tiers ou un apatride ; 2\u00b0 Fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion ; 3\u00b0 Doit \u00eatre reconduit \u00e0 la fronti\u00e8re en ex\u00e9cution d'une interdiction judiciaire du territoire prise en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 131-30 du code p\u00e9nal ; 4\u00b0 Fait l'objet d'un signalement aux fins de non-admission ou d'une d\u00e9cision d'\u00e9loignement ex\u00e9cutoire prise en application de l'article L. 531-3 du pr\u00e9sent code ; 5\u00b0 Fait l'objet d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais prise moins d'un an auparavant et pour laquelle le d\u00e9lai pour quitter le territoire est expir\u00e9 ou n'a pas \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 ; 6\u00b0 Doit \u00eatre reconduit d'office \u00e0 la fronti\u00e8re en ex\u00e9cution d'une interdiction de retour sur le territoire fran\u00e7ais, d'une interdiction de circulation sur le territoire fran\u00e7ais ou d'une interdiction administrative du territoire ; 7\u00b0 Ayant fait l'objet d'une d\u00e9cision d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence en application des 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 du pr\u00e9sent article ou de placement en r\u00e9tention administrative en application de l'article L. 551-1, n'a pas d\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 la mesure d'\u00e9loignement dont il fait l'objet ou, y ayant d\u00e9f\u00e9r\u00e9, est revenu en France alors que cette mesure est toujours ex\u00e9cutoire. Les huit derniers alin\u00e9as de l'article L. 561-1 sont applicables, sous r\u00e9serve que la dur\u00e9e maximale de l'assignation ne puisse exc\u00e9der une dur\u00e9e de quarante-cinq jours, renouvelable une fois pour les cas relevant des 1\u00b0 et 2\u00b0 \u00e0 7\u00b0 du pr\u00e9sent I, ou trois fois pour les cas relevant du 1\u00b0 bis. L'article L. 551-1 est applicable lorsqu'un \u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application du pr\u00e9sent article : a) Ne pr\u00e9sente plus de garanties de repr\u00e9sentation effectives propres \u00e0 pr\u00e9venir le risque mentionn\u00e9 au 3\u00b0 du II de l'article L. 511-1 ; b) Pr\u00e9sente un risque non n\u00e9gligeable de fuite, tel que d\u00e9fini aux 1\u00b0 \u00e0 12\u00b0 du II de l'article L. 551-1, dans le cas d'un \u00e9tranger faisant l'objet d'une requ\u00eate aux fins de prise en charge ou de reprise en charge, en application du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 604/2013 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 26 juin 2013 pr\u00e9cit\u00e9, ou d'une d\u00e9cision de transfert notifi\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 742-3. II.-En cas d'impossibilit\u00e9 d'ex\u00e9cution d'office de la mesure d'\u00e9loignement r\u00e9sultant de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application du I du pr\u00e9sent article, l'autorit\u00e9 administrative peut demander au juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de l'autoriser \u00e0 requ\u00e9rir les services de police ou les unit\u00e9s de gendarmerie pour qu'ils visitent le domicile de l'\u00e9tranger afin de s'assurer de sa pr\u00e9sence et de le reconduire \u00e0 la fronti\u00e8re ou, si le d\u00e9part n'est pas possible imm\u00e9diatement, de lui notifier une d\u00e9cision de placement en r\u00e9tention. Le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, saisi par requ\u00eate, statue dans un d\u00e9lai de vingt-quatre heures. A peine de nullit\u00e9, sa d\u00e9cision est motiv\u00e9e. Le juge s'assure du caract\u00e8re ex\u00e9cutoire de la d\u00e9cision d'\u00e9loignement que la mesure vise \u00e0 ex\u00e9cuter et de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger \u00e0 ladite ex\u00e9cution, d\u00fbment constat\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative, r\u00e9sultant notamment de l'absence de r\u00e9ponse de l'\u00e9tranger \u00e0 sa demande de pr\u00e9sentation pour les n\u00e9cessit\u00e9s de son ex\u00e9cution. La d\u00e9cision mentionne l'adresse des lieux dans lesquels les op\u00e9rations de visite peuvent \u00eatre effectu\u00e9es. L'ordonnance ayant autoris\u00e9 la visite est ex\u00e9cutoire pendant quatre-vingt-seize heures au seul vu de la minute. Elle est notifi\u00e9e sur place \u00e0 l'\u00e9tranger dans une langue qu'il comprend ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 l'occupant des lieux, qui en re\u00e7oit copie int\u00e9grale contre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9. L'acte de notification comporte mention des voies de recours. Les op\u00e9rations de visite sont effectu\u00e9es sous le contr\u00f4le du magistrat qui les a autoris\u00e9es, qui peut se d\u00e9placer sur les lieux pour veiller au respect des dispositions l\u00e9gales. Ces op\u00e9rations ne peuvent \u00eatre commenc\u00e9es avant 6 heures ni apr\u00e8s 21 heures. Elles ne peuvent, \u00e0 peine de nullit\u00e9, avoir un autre objet que l'ex\u00e9cution de la mesure d'\u00e9loignement vis\u00e9e dans la d\u00e9cision du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention. Il est dress\u00e9 un proc\u00e8s-verbal mentionnant les dates et heures de d\u00e9but et de fin des op\u00e9rations et les conditions de leur d\u00e9roulement. Ce proc\u00e8s-verbal est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la signature de l'\u00e9tranger ou, \u00e0 d\u00e9faut, de l'occupant des lieux ; en cas de refus, mention est faite de ce refus et de ses motifs d\u00e9clar\u00e9s. Le proc\u00e8s-verbal est transmis au juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, copie en ayant \u00e9t\u00e9 remise \u00e0 l'\u00e9tranger ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 l'occupant des lieux. Les ordonnances mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article sont susceptibles d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, qui est saisi sans forme et doit statuer dans un d\u00e9lai de quarante-huit heures \u00e0 compter de sa saisine. L'appel n'est pas suspensif. Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 peut, par ordonnance motiv\u00e9e et sans avoir pr\u00e9alablement convoqu\u00e9 les parties, rejeter les d\u00e9clarations d'appel manifestement irrecevables. Lorsque l'\u00e9tranger fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion, d'une interdiction judiciaire du territoire fran\u00e7ais ou d'une interdiction administrative du territoire fran\u00e7ais, la condition d'impossibilit\u00e9 d'ex\u00e9cution d'office de la mesure d'\u00e9loignement r\u00e9sultant de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger, pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent II, n'est pas requise. Le pr\u00e9sent II est applicable \u00e0 l'\u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application des articles L. 523-3 \u00e0 L. 523-5 , L. 552-4 ou L. 561-1.",
            "texteHtml": "<p>I.-L'autorit\u00e9 administrative peut prendre une d\u00e9cision d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 l'\u00e9gard de l'\u00e9tranger qui ne peut quitter imm\u00e9diatement le territoire fran\u00e7ais mais dont l'\u00e9loignement demeure une perspective raisonnable, lorsque cet \u00e9tranger :</p><p>1\u00b0 Doit \u00eatre remis aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne en application des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000037398663&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L531-1 (VT)'>L. 531-1 </a>ou L. 531-2 ;</p><p>1\u00b0 bis Fait l'objet d'une d\u00e9cision de transfert en application de l'article L. 742-3 ou d'une requ\u00eate aux fins de prise en charge ou de reprise en charge en application du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 604/2013 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 26 juin 2013 \u00e9tablissant les crit\u00e8res et m\u00e9canismes de d\u00e9termination de l'Etat membre responsable de l'examen d'une demande de protection internationale introduite dans l'un des Etats membres par un ressortissant de pays tiers ou un apatride ;</p><p>2\u00b0 Fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion ;</p><p>3\u00b0 Doit \u00eatre reconduit \u00e0 la fronti\u00e8re en ex\u00e9cution d'une interdiction judiciaire du territoire prise en application du <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417294&dateTexte=&categorieLien=cid'>deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 131-30 du code p\u00e9nal </a>;</p><p>4\u00b0 Fait l'objet d'un signalement aux fins de non-admission ou d'une d\u00e9cision d'\u00e9loignement ex\u00e9cutoire prise en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000032171899&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L531-3 (VT)'>L. 531-3 </a>du pr\u00e9sent code ;</p><p>5\u00b0 Fait l'objet d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais prise moins d'un an auparavant et pour laquelle le d\u00e9lai pour quitter le territoire est expir\u00e9 ou n'a pas \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 ;</p><p>6\u00b0 Doit \u00eatre reconduit d'office \u00e0 la fronti\u00e8re en ex\u00e9cution d'une interdiction de retour sur le territoire fran\u00e7ais, d'une interdiction de circulation sur le territoire fran\u00e7ais ou d'une interdiction administrative du territoire ;</p><p>7\u00b0 Ayant fait l'objet d'une d\u00e9cision d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence en application des 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 du pr\u00e9sent article ou de placement en r\u00e9tention administrative en application de l'article L. 551-1, n'a pas d\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 la mesure d'\u00e9loignement dont il fait l'objet ou, y ayant d\u00e9f\u00e9r\u00e9, est revenu en France alors que cette mesure est toujours ex\u00e9cutoire.</p><p>Les huit derniers alin\u00e9as de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335268&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 561-1 </a>sont applicables, sous r\u00e9serve que la dur\u00e9e maximale de l'assignation ne puisse exc\u00e9der une dur\u00e9e de quarante-cinq jours, renouvelable une fois pour les cas relevant des 1\u00b0 et 2\u00b0 \u00e0 7\u00b0 du pr\u00e9sent I, ou trois fois pour les cas relevant du 1\u00b0 bis.</p><p>L'article L. 551-1 est applicable lorsqu'un \u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application du pr\u00e9sent article :<br/>\na) Ne pr\u00e9sente plus de garanties de repr\u00e9sentation effectives propres \u00e0 pr\u00e9venir le risque mentionn\u00e9 au 3\u00b0 du II de l'article L. 511-1 ;<br/>\nb) Pr\u00e9sente un risque non n\u00e9gligeable de fuite, tel que d\u00e9fini aux 1\u00b0 \u00e0 12\u00b0 du II de l'article L. 551-1, dans le cas d'un \u00e9tranger faisant l'objet d'une requ\u00eate aux fins de prise en charge ou de reprise en charge, en application du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 604/2013 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 26 juin 2013 pr\u00e9cit\u00e9, ou d'une d\u00e9cision de transfert notifi\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 742-3.</p><p>II.-En cas d'impossibilit\u00e9 d'ex\u00e9cution d'office de la mesure d'\u00e9loignement r\u00e9sultant de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application du I du pr\u00e9sent article, l'autorit\u00e9 administrative peut demander au juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de l'autoriser \u00e0 requ\u00e9rir les services de police ou les unit\u00e9s de gendarmerie pour qu'ils visitent le domicile de l'\u00e9tranger afin de s'assurer de sa pr\u00e9sence et de le reconduire \u00e0 la fronti\u00e8re ou, si le d\u00e9part n'est pas possible imm\u00e9diatement, de lui notifier une d\u00e9cision de placement en r\u00e9tention.</p><p>Le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, saisi par requ\u00eate, statue dans un d\u00e9lai de vingt-quatre heures. A peine de nullit\u00e9, sa d\u00e9cision est motiv\u00e9e. Le juge s'assure du caract\u00e8re ex\u00e9cutoire de la d\u00e9cision d'\u00e9loignement que la mesure vise \u00e0 ex\u00e9cuter et de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger \u00e0 ladite ex\u00e9cution, d\u00fbment constat\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative, r\u00e9sultant notamment de l'absence de r\u00e9ponse de l'\u00e9tranger \u00e0 sa demande de pr\u00e9sentation pour les n\u00e9cessit\u00e9s de son ex\u00e9cution. La d\u00e9cision mentionne l'adresse des lieux dans lesquels les op\u00e9rations de visite peuvent \u00eatre effectu\u00e9es.</p><p>L'ordonnance ayant autoris\u00e9 la visite est ex\u00e9cutoire pendant quatre-vingt-seize heures au seul vu de la minute. Elle est notifi\u00e9e sur place \u00e0 l'\u00e9tranger dans une langue qu'il comprend ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 l'occupant des lieux, qui en re\u00e7oit copie int\u00e9grale contre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9. L'acte de notification comporte mention des voies de recours.</p><p>Les op\u00e9rations de visite sont effectu\u00e9es sous le contr\u00f4le du magistrat qui les a autoris\u00e9es, qui peut se d\u00e9placer sur les lieux pour veiller au respect des dispositions l\u00e9gales. Ces op\u00e9rations ne peuvent \u00eatre commenc\u00e9es avant 6 heures ni apr\u00e8s 21 heures. Elles ne peuvent, \u00e0 peine de nullit\u00e9, avoir un autre objet que l'ex\u00e9cution de la mesure d'\u00e9loignement vis\u00e9e dans la d\u00e9cision du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention.</p><p>Il est dress\u00e9 un proc\u00e8s-verbal mentionnant les dates et heures de d\u00e9but et de fin des op\u00e9rations et les conditions de leur d\u00e9roulement. Ce proc\u00e8s-verbal est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la signature de l'\u00e9tranger ou, \u00e0 d\u00e9faut, de l'occupant des lieux ; en cas de refus, mention est faite de ce refus et de ses motifs d\u00e9clar\u00e9s. Le proc\u00e8s-verbal est transmis au juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, copie en ayant \u00e9t\u00e9 remise \u00e0 l'\u00e9tranger ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 l'occupant des lieux.</p><p>Les ordonnances mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article sont susceptibles d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, qui est saisi sans forme et doit statuer dans un d\u00e9lai de quarante-huit heures \u00e0 compter de sa saisine. L'appel n'est pas suspensif. Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 peut, par ordonnance motiv\u00e9e et sans avoir pr\u00e9alablement convoqu\u00e9 les parties, rejeter les d\u00e9clarations d'appel manifestement irrecevables.</p><p>Lorsque l'\u00e9tranger fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion, d'une interdiction judiciaire du territoire fran\u00e7ais ou d'une interdiction administrative du territoire fran\u00e7ais, la condition d'impossibilit\u00e9 d'ex\u00e9cution d'office de la mesure d'\u00e9loignement r\u00e9sultant de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger, pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent II, n'est pas requise.</p><p>Le pr\u00e9sent II est applicable \u00e0 l'\u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335217&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 523-3 \u00e0 L. 523-5</a>, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335245&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 552-4</a> ou L. 561-1.</p>",
            "num": "L561-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "7.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1551398400000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115067",
                        "id": "LEGISCTA000006115067",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2011-07-18",
                        "titre": "TITRE VI : DISPOSITIONS DIVERSES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134416",
                        "id": "LEGISCTA000006134416",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-18",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE VI : ASSIGNATION \u00c0 R\u00c9SIDENCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134416",
                        "id": "LEGISCTA000024197400",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2011-07-18",
                        "titre": "Chapitre unique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147787",
                        "id": "LEGISCTA000006147787",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-18",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147787",
                        "id": "LEGISCTA000024197398",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335269",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147787",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024197398",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037401228",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au IV de l'article 71 de la loi n\u00b0 2018-778 du 10 septembre 2018, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, au plus tard le 1er mars 2019 et s'appliquent aux demandes qui lui sont post\u00e9rieures.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au IV de l'article 71 de la loi n\u00b0 2018-778 du 10 septembre 2018, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, au plus tard le 1er mars 2019 et s'appliquent aux demandes qui lui sont post\u00e9rieures.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037381808",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2018-778 du 10 septembre 2018 - art. 65",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "65",
                    "articleId": "LEGIARTI000037382627",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-09-11",
                    "dateSignaTexte": "2018-09-10",
                    "dateDebutCible": "2018-09-12"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763000",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033318694",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 octobre 2016 - art. (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000039348907",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1477785600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033318259",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1458 du 28 octobre 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000033325767",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1458",
                    "datePubli": 1477785600000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033724103",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 d\u00e9cembre 2016 - art. 11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000033833011",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1482969600000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036728696",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-762 DC du 15 mars 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036728713",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-762 DC",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036728696",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-762 DC du 15 mars 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036728697",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-762 DC",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036820249",
                    "textTitle": "Avis n\u00b0415174 du 11 avril 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036820250",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "415174",
                    "datePubli": 1524182400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037257933",
                    "textTitle": "Avis n\u00b0417441 du 26 juillet 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037257934",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "417441",
                    "datePubli": 1532822400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037345470",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 ao\u00fbt 2018 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037346334",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1535500800000,
                    "dateDebut": 1535587200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037470674",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037470678",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1538870400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037488455",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037488459",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539302400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491068",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491072",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491077",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491081",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491086",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491090",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037542598",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037542602",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1540944000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037542607",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037542611",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1540944000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037809043",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1142 du 12 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037810091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1142",
                    "datePubli": 1544745600000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037816657",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 d\u00e9cembre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037816661",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1544918400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037816431",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1159 du 14 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037817773",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1159",
                    "datePubli": 1544918400000,
                    "dateDebut": 1545004800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038047717",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-38 du 23 janvier 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038048487",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-38",
                    "datePubli": 1548288000000,
                    "dateDebut": 1548374400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R776-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R776-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037813068",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R776-4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R776-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037813103",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R777-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R777-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033327853",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L512-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L512-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037398643",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L512-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L512-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024197456",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L531-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037398663",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L531-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000032171899",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L551-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L551-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037401052",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L552-4-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L552-4-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196254",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L554-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L554-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036730855",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L554-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L554-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000032171966",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1457481600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L561-2-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L561-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032172014",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L562-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L562-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196192",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036730922",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037398479",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000036736956",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R511-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033334242",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R531-11 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R531-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830924",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R531-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R531-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830930",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830962",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024330440",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310256000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024330442",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310256000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830955",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-6 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000039345233",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000039345221",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R742-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R742-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038056438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1548374400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L511-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L511-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335173",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L523-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L523-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335217",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L552-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L552-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335245",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L561-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335268",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1530316800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L742-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L742-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335369",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L 8252-4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L8252-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000024194190",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1317340800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 131-30",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "131-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417294",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585008000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-2658 1945-11-02 art. 36 bis, al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000699737",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L571-2 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L571-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196083",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L722-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L722-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775230",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L731-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L731-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775182",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L731-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L731-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775180",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L732-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L732-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775162",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-10 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775110",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-11 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775108",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-12 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775106",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-8 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775116",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-9 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775112",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774883",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774881",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774879",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335269",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1109635200000,
                    "dateFin": 1153785600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335270",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1153785600000,
                    "dateFin": 1310947200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024197414",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1310947200000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032171985",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1521676800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036730826",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1521676800000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037398775",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1551398400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037401228",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1551398400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L561-2",
                "561-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000037398775",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000037398775",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-L'autorit\u00e9 administrative peut prendre une d\u00e9cision d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 l'\u00e9gard de l'\u00e9tranger qui ne peut quitter imm\u00e9diatement le territoire fran\u00e7ais mais dont l'\u00e9loignement demeure une perspective raisonnable, lorsque cet \u00e9tranger : 1\u00b0 Doit \u00eatre remis aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne en application des articles L. 531-1 ou L. 531-2 ; 1\u00b0 bis Fait l'objet d'une d\u00e9cision de transfert en application de l'article L. 742-3 ou d'une requ\u00eate aux fins de prise en charge ou de reprise en charge en application du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 604/2013 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 26 juin 2013 \u00e9tablissant les crit\u00e8res et m\u00e9canismes de d\u00e9termination de l'Etat membre responsable de l'examen d'une demande de protection internationale introduite dans l'un des Etats membres par un ressortissant de pays tiers ou un apatride ; 2\u00b0 Fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion ; 3\u00b0 Doit \u00eatre reconduit \u00e0 la fronti\u00e8re en ex\u00e9cution d'une interdiction judiciaire du territoire prise en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 131-30 du code p\u00e9nal ; 4\u00b0 Fait l'objet d'un signalement aux fins de non-admission ou d'une d\u00e9cision d'\u00e9loignement ex\u00e9cutoire prise en application de l'article L. 531-3 du pr\u00e9sent code ; 5\u00b0 Fait l'objet d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais prise moins d'un an auparavant et pour laquelle le d\u00e9lai pour quitter le territoire est expir\u00e9 ou n'a pas \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 ; 6\u00b0 Doit \u00eatre reconduit d'office \u00e0 la fronti\u00e8re en ex\u00e9cution d'une interdiction de retour sur le territoire fran\u00e7ais, d'une interdiction de circulation sur le territoire fran\u00e7ais ou d'une interdiction administrative du territoire ; 7\u00b0 Ayant fait l'objet d'une d\u00e9cision d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence en application des 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 du pr\u00e9sent article ou de placement en r\u00e9tention administrative en application de l'article L. 551-1, n'a pas d\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 la mesure d'\u00e9loignement dont il fait l'objet ou, y ayant d\u00e9f\u00e9r\u00e9, est revenu en France alors que cette mesure est toujours ex\u00e9cutoire. Les sept derniers alin\u00e9as de l'article L. 561-1 sont applicables, sous r\u00e9serve que la dur\u00e9e maximale de l'assignation ne puisse exc\u00e9der une dur\u00e9e de quarante-cinq jours, renouvelable une fois pour les cas relevant des 1\u00b0 et 2\u00b0 \u00e0 7\u00b0 du pr\u00e9sent I, ou trois fois pour les cas relevant du 1\u00b0 bis. L'article L. 551-1 est applicable lorsqu'un \u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application du pr\u00e9sent article : a) Ne pr\u00e9sente plus de garanties de repr\u00e9sentation effectives propres \u00e0 pr\u00e9venir le risque mentionn\u00e9 au 3\u00b0 du II de l'article L. 511-1 ; b) Pr\u00e9sente un risque non n\u00e9gligeable de fuite, tel que d\u00e9fini aux 1\u00b0 \u00e0 12\u00b0 du II de l'article L. 551-1, dans le cas d'un \u00e9tranger faisant l'objet d'une requ\u00eate aux fins de prise en charge ou de reprise en charge, en application du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 604/2013 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 26 juin 2013 pr\u00e9cit\u00e9, ou d'une d\u00e9cision de transfert notifi\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 742-3. II.-En cas d'impossibilit\u00e9 d'ex\u00e9cution d'office de la mesure d'\u00e9loignement r\u00e9sultant de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application du I du pr\u00e9sent article, l'autorit\u00e9 administrative peut demander au juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de l'autoriser \u00e0 requ\u00e9rir les services de police ou les unit\u00e9s de gendarmerie pour qu'ils visitent le domicile de l'\u00e9tranger afin de s'assurer de sa pr\u00e9sence et de le reconduire \u00e0 la fronti\u00e8re ou, si le d\u00e9part n'est pas possible imm\u00e9diatement, de lui notifier une d\u00e9cision de placement en r\u00e9tention. Le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, saisi par requ\u00eate, statue dans un d\u00e9lai de vingt-quatre heures. A peine de nullit\u00e9, sa d\u00e9cision est motiv\u00e9e. Le juge s'assure du caract\u00e8re ex\u00e9cutoire de la d\u00e9cision d'\u00e9loignement que la mesure vise \u00e0 ex\u00e9cuter et de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger \u00e0 ladite ex\u00e9cution, d\u00fbment constat\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative, r\u00e9sultant notamment de l'absence de r\u00e9ponse de l'\u00e9tranger \u00e0 sa demande de pr\u00e9sentation pour les n\u00e9cessit\u00e9s de son ex\u00e9cution. La d\u00e9cision mentionne l'adresse des lieux dans lesquels les op\u00e9rations de visite peuvent \u00eatre effectu\u00e9es. L'ordonnance ayant autoris\u00e9 la visite est ex\u00e9cutoire pendant quatre-vingt-seize heures au seul vu de la minute. Elle est notifi\u00e9e sur place \u00e0 l'\u00e9tranger dans une langue qu'il comprend ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 l'occupant des lieux, qui en re\u00e7oit copie int\u00e9grale contre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9. L'acte de notification comporte mention des voies de recours. Les op\u00e9rations de visite sont effectu\u00e9es sous le contr\u00f4le du magistrat qui les a autoris\u00e9es, qui peut se d\u00e9placer sur les lieux pour veiller au respect des dispositions l\u00e9gales. Ces op\u00e9rations ne peuvent \u00eatre commenc\u00e9es avant 6 heures ni apr\u00e8s 21 heures. Elles ne peuvent, \u00e0 peine de nullit\u00e9, avoir un autre objet que l'ex\u00e9cution de la mesure d'\u00e9loignement vis\u00e9e dans la d\u00e9cision du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention. Il est dress\u00e9 un proc\u00e8s-verbal mentionnant les dates et heures de d\u00e9but et de fin des op\u00e9rations et les conditions de leur d\u00e9roulement. Ce proc\u00e8s-verbal est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la signature de l'\u00e9tranger ou, \u00e0 d\u00e9faut, de l'occupant des lieux ; en cas de refus, mention est faite de ce refus et de ses motifs d\u00e9clar\u00e9s. Le proc\u00e8s-verbal est transmis au juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, copie en ayant \u00e9t\u00e9 remise \u00e0 l'\u00e9tranger ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 l'occupant des lieux. Les ordonnances mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article sont susceptibles d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, qui est saisi sans forme et doit statuer dans un d\u00e9lai de quarante-huit heures \u00e0 compter de sa saisine. L'appel n'est pas suspensif. Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 peut, par ordonnance motiv\u00e9e et sans avoir pr\u00e9alablement convoqu\u00e9 les parties, rejeter les d\u00e9clarations d'appel manifestement irrecevables. Lorsque l'\u00e9tranger fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion, d'une interdiction judiciaire du territoire fran\u00e7ais ou d'une interdiction administrative du territoire fran\u00e7ais, la condition d'impossibilit\u00e9 d'ex\u00e9cution d'office de la mesure d'\u00e9loignement r\u00e9sultant de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger, pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent II, n'est pas requise. Le pr\u00e9sent II est applicable \u00e0 l'\u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application des articles L. 523-3 \u00e0 L. 523-5 , L. 552-4 ou L. 561-1.",
            "texteHtml": "<p>I.-L'autorit\u00e9 administrative peut prendre une d\u00e9cision d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 l'\u00e9gard de l'\u00e9tranger qui ne peut quitter imm\u00e9diatement le territoire fran\u00e7ais mais dont l'\u00e9loignement demeure une perspective raisonnable, lorsque cet \u00e9tranger :</p><p>1\u00b0 Doit \u00eatre remis aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne en application des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335224&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 531-1 </a>ou L. 531-2 ;</p><p>1\u00b0 bis Fait l'objet d'une d\u00e9cision de transfert en application de l'article L. 742-3 ou d'une requ\u00eate aux fins de prise en charge ou de reprise en charge en application du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 604/2013 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 26 juin 2013 \u00e9tablissant les crit\u00e8res et m\u00e9canismes de d\u00e9termination de l'Etat membre responsable de l'examen d'une demande de protection internationale introduite dans l'un des Etats membres par un ressortissant de pays tiers ou un apatride ;</p><p>2\u00b0 Fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion ;</p><p>3\u00b0 Doit \u00eatre reconduit \u00e0 la fronti\u00e8re en ex\u00e9cution d'une interdiction judiciaire du territoire prise en application du <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417294&dateTexte=&categorieLien=cid'>deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 131-30 du code p\u00e9nal </a>;</p><p>4\u00b0 Fait l'objet d'un signalement aux fins de non-admission ou d'une d\u00e9cision d'\u00e9loignement ex\u00e9cutoire prise en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335228&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 531-3 </a>du pr\u00e9sent code ;</p><p>5\u00b0 Fait l'objet d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais prise moins d'un an auparavant et pour laquelle le d\u00e9lai pour quitter le territoire est expir\u00e9 ou n'a pas \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 ;</p><p>6\u00b0 Doit \u00eatre reconduit d'office \u00e0 la fronti\u00e8re en ex\u00e9cution d'une interdiction de retour sur le territoire fran\u00e7ais, d'une interdiction de circulation sur le territoire fran\u00e7ais ou d'une interdiction administrative du territoire ;</p><p>7\u00b0 Ayant fait l'objet d'une d\u00e9cision d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence en application des 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 du pr\u00e9sent article ou de placement en r\u00e9tention administrative en application de l'article L. 551-1, n'a pas d\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 la mesure d'\u00e9loignement dont il fait l'objet ou, y ayant d\u00e9f\u00e9r\u00e9, est revenu en France alors que cette mesure est toujours ex\u00e9cutoire.</p><p>Les sept derniers alin\u00e9as de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335268&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 561-1 </a>sont applicables, sous r\u00e9serve que la dur\u00e9e maximale de l'assignation ne puisse exc\u00e9der une dur\u00e9e de quarante-cinq jours, renouvelable une fois pour les cas relevant des 1\u00b0 et 2\u00b0 \u00e0 7\u00b0 du pr\u00e9sent I, ou trois fois pour les cas relevant du 1\u00b0 bis.</p><p>L'article L. 551-1 est applicable lorsqu'un \u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application du pr\u00e9sent article :<br/>\na) Ne pr\u00e9sente plus de garanties de repr\u00e9sentation effectives propres \u00e0 pr\u00e9venir le risque mentionn\u00e9 au 3\u00b0 du II de l'article L. 511-1 ;<br/>\nb) Pr\u00e9sente un risque non n\u00e9gligeable de fuite, tel que d\u00e9fini aux 1\u00b0 \u00e0 12\u00b0 du II de l'article L. 551-1, dans le cas d'un \u00e9tranger faisant l'objet d'une requ\u00eate aux fins de prise en charge ou de reprise en charge, en application du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 604/2013 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 26 juin 2013 pr\u00e9cit\u00e9, ou d'une d\u00e9cision de transfert notifi\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 742-3.</p><p>II.-En cas d'impossibilit\u00e9 d'ex\u00e9cution d'office de la mesure d'\u00e9loignement r\u00e9sultant de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application du I du pr\u00e9sent article, l'autorit\u00e9 administrative peut demander au juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de l'autoriser \u00e0 requ\u00e9rir les services de police ou les unit\u00e9s de gendarmerie pour qu'ils visitent le domicile de l'\u00e9tranger afin de s'assurer de sa pr\u00e9sence et de le reconduire \u00e0 la fronti\u00e8re ou, si le d\u00e9part n'est pas possible imm\u00e9diatement, de lui notifier une d\u00e9cision de placement en r\u00e9tention.</p><p>Le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, saisi par requ\u00eate, statue dans un d\u00e9lai de vingt-quatre heures. A peine de nullit\u00e9, sa d\u00e9cision est motiv\u00e9e. Le juge s'assure du caract\u00e8re ex\u00e9cutoire de la d\u00e9cision d'\u00e9loignement que la mesure vise \u00e0 ex\u00e9cuter et de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger \u00e0 ladite ex\u00e9cution, d\u00fbment constat\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative, r\u00e9sultant notamment de l'absence de r\u00e9ponse de l'\u00e9tranger \u00e0 sa demande de pr\u00e9sentation pour les n\u00e9cessit\u00e9s de son ex\u00e9cution. La d\u00e9cision mentionne l'adresse des lieux dans lesquels les op\u00e9rations de visite peuvent \u00eatre effectu\u00e9es.</p><p>L'ordonnance ayant autoris\u00e9 la visite est ex\u00e9cutoire pendant quatre-vingt-seize heures au seul vu de la minute. Elle est notifi\u00e9e sur place \u00e0 l'\u00e9tranger dans une langue qu'il comprend ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 l'occupant des lieux, qui en re\u00e7oit copie int\u00e9grale contre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9. L'acte de notification comporte mention des voies de recours.</p><p>Les op\u00e9rations de visite sont effectu\u00e9es sous le contr\u00f4le du magistrat qui les a autoris\u00e9es, qui peut se d\u00e9placer sur les lieux pour veiller au respect des dispositions l\u00e9gales. Ces op\u00e9rations ne peuvent \u00eatre commenc\u00e9es avant 6 heures ni apr\u00e8s 21 heures. Elles ne peuvent, \u00e0 peine de nullit\u00e9, avoir un autre objet que l'ex\u00e9cution de la mesure d'\u00e9loignement vis\u00e9e dans la d\u00e9cision du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention.</p><p>Il est dress\u00e9 un proc\u00e8s-verbal mentionnant les dates et heures de d\u00e9but et de fin des op\u00e9rations et les conditions de leur d\u00e9roulement. Ce proc\u00e8s-verbal est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la signature de l'\u00e9tranger ou, \u00e0 d\u00e9faut, de l'occupant des lieux ; en cas de refus, mention est faite de ce refus et de ses motifs d\u00e9clar\u00e9s. Le proc\u00e8s-verbal est transmis au juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, copie en ayant \u00e9t\u00e9 remise \u00e0 l'\u00e9tranger ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 l'occupant des lieux.</p><p>Les ordonnances mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article sont susceptibles d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, qui est saisi sans forme et doit statuer dans un d\u00e9lai de quarante-huit heures \u00e0 compter de sa saisine. L'appel n'est pas suspensif. Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 peut, par ordonnance motiv\u00e9e et sans avoir pr\u00e9alablement convoqu\u00e9 les parties, rejeter les d\u00e9clarations d'appel manifestement irrecevables.</p><p>Lorsque l'\u00e9tranger fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion, d'une interdiction judiciaire du territoire fran\u00e7ais ou d'une interdiction administrative du territoire fran\u00e7ais, la condition d'impossibilit\u00e9 d'ex\u00e9cution d'office de la mesure d'\u00e9loignement r\u00e9sultant de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger, pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent II, n'est pas requise.</p><p>Le pr\u00e9sent II est applicable \u00e0 l'\u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335217&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 523-3 \u00e0 L. 523-5</a>, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335245&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 552-4</a> ou L. 561-1.</p>",
            "num": "L561-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 1551398400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115067",
                        "id": "LEGISCTA000006115067",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2011-07-18",
                        "titre": "TITRE VI : DISPOSITIONS DIVERSES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134416",
                        "id": "LEGISCTA000006134416",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-18",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE VI : ASSIGNATION \u00c0 R\u00c9SIDENCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134416",
                        "id": "LEGISCTA000024197400",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2011-07-18",
                        "titre": "Chapitre unique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147787",
                        "id": "LEGISCTA000006147787",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-18",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147787",
                        "id": "LEGISCTA000024197398",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335269",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147787",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024197398",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; TITRE VI : ASSIGNATION \u00c0 R\u00c9SIDENCE &gt; Chapitre Ier",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037398775",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au III de l'article 71 de la loi n\u00b0 2018-778 du 10 septembre 2018, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, au plus tard le 1er janvier 2019 et sont applicables aux d\u00e9cisions prises apr\u00e8s cette date. Le d\u00e9cret n\u00b0 2018-1159 du 14 d\u00e9cembre 2018 en son article 23 a fix\u00e9 cette date au 1er janvier 2019.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au III de l'article 71 de la loi n\u00b0 2018-778 du 10 septembre 2018, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, au plus tard le 1er janvier 2019 et sont applicables aux d\u00e9cisions prises apr\u00e8s cette date.</p><p>Le d\u00e9cret n\u00b0 2018-1159 du 14 d\u00e9cembre 2018 en son article 23 a fix\u00e9 cette date au 1er janvier 2019.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000624655",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2004-1248 du 24 novembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000624655",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 2006-911 du 24 juillet 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000266495",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037381808",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02018-778 du 10 septembre 2018 - art. 33",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "33",
                    "articleId": "LEGIARTI000037382557",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-09-11",
                    "dateSignaTexte": "2018-09-10",
                    "dateDebutCible": "2018-09-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033318694",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 octobre 2016 - art. (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000039348907",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1477785600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033318259",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1458 du 28 octobre 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000033325767",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1458",
                    "datePubli": 1477785600000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033724103",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 d\u00e9cembre 2016 - art. 11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000033833011",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1482969600000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036728696",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-762 DC du 15 mars 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036728713",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-762 DC",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036728696",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-762 DC du 15 mars 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036728697",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-762 DC",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036820249",
                    "textTitle": "Avis n\u00b0415174 du 11 avril 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036820250",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "415174",
                    "datePubli": 1524182400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037257933",
                    "textTitle": "Avis n\u00b0417441 du 26 juillet 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037257934",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "417441",
                    "datePubli": 1532822400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037345470",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 ao\u00fbt 2018 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037346334",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1535500800000,
                    "dateDebut": 1535587200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037470674",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037470678",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1538870400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037488455",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037488459",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539302400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491068",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491072",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491077",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491081",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491086",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491090",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037542598",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037542602",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1540944000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037542607",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037542611",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1540944000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037809043",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1142 du 12 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037810091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1142",
                    "datePubli": 1544745600000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037816657",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 d\u00e9cembre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037816661",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1544918400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037816431",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1159 du 14 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037817773",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1159",
                    "datePubli": 1544918400000,
                    "dateDebut": 1545004800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038047717",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-38 du 23 janvier 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038048487",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-38",
                    "datePubli": 1548288000000,
                    "dateDebut": 1548374400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R776-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R776-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037813068",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R776-4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R776-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037813103",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R777-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R777-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033327853",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L512-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L512-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037398643",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L512-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L512-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024197456",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L551-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L551-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037401052",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L552-4-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L552-4-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196254",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L554-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L554-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036730855",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L554-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L554-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000032171966",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1457481600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L562-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L562-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196192",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036730922",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037398479",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000036736956",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R511-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033334242",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R531-11 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R531-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830924",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R531-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R531-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830930",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830962",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024330440",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310256000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024330442",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310256000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830955",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-6 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000039345233",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000039345221",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R742-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R742-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038056438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1548374400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L511-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L511-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335173",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L523-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L523-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335217",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L531-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335224",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L531-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335228",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L552-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L552-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335245",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L561-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335268",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1530316800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L742-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L742-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335369",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L 8252-4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L8252-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000024194190",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1317340800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 131-30",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "131-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417294",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585008000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-2658 1945-11-02 art. 36 bis, al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000699737",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L571-2 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L571-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196083",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L731-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L731-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775182",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L731-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L731-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775180",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L732-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L732-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775162",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-10 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775110",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-11 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775108",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-12 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775106",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774883",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774881",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774879",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335269",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1109635200000,
                    "dateFin": 1153785600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335270",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1153785600000,
                    "dateFin": 1310947200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024197414",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1310947200000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032171985",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1521676800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036730826",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1521676800000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037398775",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1551398400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037401228",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1551398400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L561-2",
                "561-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000036730826",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000036730826",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-L'autorit\u00e9 administrative peut prendre une d\u00e9cision d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 l'\u00e9gard de l'\u00e9tranger qui ne peut quitter imm\u00e9diatement le territoire fran\u00e7ais mais dont l'\u00e9loignement demeure une perspective raisonnable, lorsque cet \u00e9tranger : 1\u00b0 Doit \u00eatre remis aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne en application des articles L. 531-1 ou L. 531-2 ; 1\u00b0 bis Fait l'objet d'une d\u00e9cision de transfert en application de l'article L. 742-3 ou d'une requ\u00eate aux fins de prise en charge ou de reprise en charge en application du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 604/2013 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 26 juin 2013 \u00e9tablissant les crit\u00e8res et m\u00e9canismes de d\u00e9termination de l'Etat membre responsable de l'examen d'une demande de protection internationale introduite dans l'un des Etats membres par un ressortissant de pays tiers ou un apatride ; 2\u00b0 Fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion ; 3\u00b0 Doit \u00eatre reconduit \u00e0 la fronti\u00e8re en ex\u00e9cution d'une interdiction judiciaire du territoire prise en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 131-30 du code p\u00e9nal ; 4\u00b0 Fait l'objet d'un signalement aux fins de non-admission ou d'une d\u00e9cision d'\u00e9loignement ex\u00e9cutoire prise en application de l'article L. 531-3 du pr\u00e9sent code ; 5\u00b0 Fait l'objet d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais prise moins d'un an auparavant et pour laquelle le d\u00e9lai pour quitter le territoire est expir\u00e9 ou n'a pas \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 ; 6\u00b0 Doit \u00eatre reconduit d'office \u00e0 la fronti\u00e8re en ex\u00e9cution d'une interdiction de retour sur le territoire fran\u00e7ais, d'une interdiction de circulation sur le territoire fran\u00e7ais ou d'une interdiction administrative du territoire ; 7\u00b0 Ayant fait l'objet d'une d\u00e9cision d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence en application des 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 du pr\u00e9sent article ou de placement en r\u00e9tention administrative en application de l'article L. 551-1, n'a pas d\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 la mesure d'\u00e9loignement dont il fait l'objet ou, y ayant d\u00e9f\u00e9r\u00e9, est revenu en France alors que cette mesure est toujours ex\u00e9cutoire. Les sept derniers alin\u00e9as de l'article L. 561-1 sont applicables, sous r\u00e9serve que la dur\u00e9e maximale de l'assignation ne puisse exc\u00e9der une dur\u00e9e de quarante-cinq jours, renouvelable une fois pour les cas relevant des 1\u00b0 et 2\u00b0 \u00e0 7\u00b0 du pr\u00e9sent I, ou trois fois pour les cas relevant du 1\u00b0 bis. L'article L. 551-1 est applicable lorsqu'un \u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application du pr\u00e9sent article : a) Ne pr\u00e9sente plus de garanties de repr\u00e9sentation effectives propres \u00e0 pr\u00e9venir le risque mentionn\u00e9 au 3\u00b0 du II de l'article L. 511-1 ; b) Pr\u00e9sente un risque non n\u00e9gligeable de fuite, tel que d\u00e9fini aux 1\u00b0 \u00e0 12\u00b0 du II de l'article L. 551-1, dans le cas d'un \u00e9tranger faisant l'objet d'une requ\u00eate aux fins de prise en charge ou de reprise en charge, en application du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 604/2013 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 26 juin 2013 pr\u00e9cit\u00e9, ou d'une d\u00e9cision de transfert notifi\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 742-3. II.-En cas d'impossibilit\u00e9 d'ex\u00e9cution d'office de la mesure d'\u00e9loignement r\u00e9sultant de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application du I du pr\u00e9sent article, l'autorit\u00e9 administrative peut demander au juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de l'autoriser \u00e0 requ\u00e9rir les services de police ou les unit\u00e9s de gendarmerie pour qu'ils visitent le domicile de l'\u00e9tranger afin de s'assurer de sa pr\u00e9sence et de le reconduire \u00e0 la fronti\u00e8re ou, si le d\u00e9part n'est pas possible imm\u00e9diatement, de lui notifier une d\u00e9cision de placement en r\u00e9tention. Le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, saisi par requ\u00eate, statue dans un d\u00e9lai de vingt-quatre heures. A peine de nullit\u00e9, sa d\u00e9cision est motiv\u00e9e. Le juge s'assure du caract\u00e8re ex\u00e9cutoire de la d\u00e9cision d'\u00e9loignement que la mesure vise \u00e0 ex\u00e9cuter et de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger \u00e0 ladite ex\u00e9cution, d\u00fbment constat\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative, r\u00e9sultant notamment de l'absence de r\u00e9ponse de l'\u00e9tranger \u00e0 sa demande de pr\u00e9sentation pour les n\u00e9cessit\u00e9s de son ex\u00e9cution. La d\u00e9cision mentionne l'adresse des lieux dans lesquels les op\u00e9rations de visite peuvent \u00eatre effectu\u00e9es. L'ordonnance ayant autoris\u00e9 la visite est ex\u00e9cutoire pendant cent quarante-quatre heures au seul vu de la minute. Elle est notifi\u00e9e sur place \u00e0 l'\u00e9tranger dans une langue qu'il comprend ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 l'occupant des lieux, qui en re\u00e7oit copie int\u00e9grale contre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9. L'acte de notification comporte mention des voies de recours. Les op\u00e9rations de visite sont effectu\u00e9es sous le contr\u00f4le du magistrat qui les a autoris\u00e9es, qui peut se d\u00e9placer sur les lieux pour veiller au respect des dispositions l\u00e9gales. Ces op\u00e9rations ne peuvent \u00eatre commenc\u00e9es avant 6 heures ni apr\u00e8s 21 heures. Elles ne peuvent, \u00e0 peine de nullit\u00e9, avoir un autre objet que l'ex\u00e9cution de la mesure d'\u00e9loignement vis\u00e9e dans la d\u00e9cision du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention. Il est dress\u00e9 un proc\u00e8s-verbal mentionnant les dates et heures de d\u00e9but et de fin des op\u00e9rations et les conditions de leur d\u00e9roulement. Ce proc\u00e8s-verbal est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la signature de l'\u00e9tranger ou, \u00e0 d\u00e9faut, de l'occupant des lieux ; en cas de refus, mention est faite de ce refus et de ses motifs d\u00e9clar\u00e9s. Le proc\u00e8s-verbal est transmis au juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, copie en ayant \u00e9t\u00e9 remise \u00e0 l'\u00e9tranger ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 l'occupant des lieux. Les ordonnances mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article sont susceptibles d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, qui est saisi sans forme et doit statuer dans un d\u00e9lai de quarante-huit heures \u00e0 compter de sa saisine. L'appel n'est pas suspensif. Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 peut, par ordonnance motiv\u00e9e et sans avoir pr\u00e9alablement convoqu\u00e9 les parties, rejeter les d\u00e9clarations d'appel manifestement irrecevables. Lorsque l'\u00e9tranger fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion, d'une interdiction judiciaire du territoire fran\u00e7ais ou d'une interdiction administrative du territoire fran\u00e7ais, la condition d'impossibilit\u00e9 d'ex\u00e9cution d'office de la mesure d'\u00e9loignement r\u00e9sultant de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger, pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent II, n'est pas requise. Le pr\u00e9sent II est applicable \u00e0 l'\u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application des articles L. 523-3 \u00e0 L. 523-5 , L. 552-4 ou L. 561-1.",
            "texteHtml": "<p>I.-L'autorit\u00e9 administrative peut prendre une d\u00e9cision d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 l'\u00e9gard de l'\u00e9tranger qui ne peut quitter imm\u00e9diatement le territoire fran\u00e7ais mais dont l'\u00e9loignement demeure une perspective raisonnable, lorsque cet \u00e9tranger :</p><p>1\u00b0 Doit \u00eatre remis aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne en application des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335224&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 531-1 </a>ou L. 531-2 ;</p><p>1\u00b0 bis Fait l'objet d'une d\u00e9cision de transfert en application de l'article L. 742-3 ou d'une requ\u00eate aux fins de prise en charge ou de reprise en charge en application du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 604/2013 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 26 juin 2013 \u00e9tablissant les crit\u00e8res et m\u00e9canismes de d\u00e9termination de l'Etat membre responsable de l'examen d'une demande de protection internationale introduite dans l'un des Etats membres par un ressortissant de pays tiers ou un apatride ;</p><p>2\u00b0 Fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion ;</p><p>3\u00b0 Doit \u00eatre reconduit \u00e0 la fronti\u00e8re en ex\u00e9cution d'une interdiction judiciaire du territoire prise en application du <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417294&dateTexte=&categorieLien=cid'>deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 131-30 du code p\u00e9nal </a>;</p><p>4\u00b0 Fait l'objet d'un signalement aux fins de non-admission ou d'une d\u00e9cision d'\u00e9loignement ex\u00e9cutoire prise en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335228&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 531-3 </a>du pr\u00e9sent code ;</p><p>5\u00b0 Fait l'objet d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais prise moins d'un an auparavant et pour laquelle le d\u00e9lai pour quitter le territoire est expir\u00e9 ou n'a pas \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 ;</p><p>6\u00b0 Doit \u00eatre reconduit d'office \u00e0 la fronti\u00e8re en ex\u00e9cution d'une interdiction de retour sur le territoire fran\u00e7ais, d'une interdiction de circulation sur le territoire fran\u00e7ais ou d'une interdiction administrative du territoire ;</p><p>7\u00b0 Ayant fait l'objet d'une d\u00e9cision d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence en application des 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 du pr\u00e9sent article ou de placement en r\u00e9tention administrative en application de l'article L. 551-1, n'a pas d\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 la mesure d'\u00e9loignement dont il fait l'objet ou, y ayant d\u00e9f\u00e9r\u00e9, est revenu en France alors que cette mesure est toujours ex\u00e9cutoire.</p><p>Les sept derniers alin\u00e9as de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000036730970&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L561-1 (VT)'>L. 561-1 </a>sont applicables, sous r\u00e9serve que la dur\u00e9e maximale de l'assignation ne puisse exc\u00e9der une dur\u00e9e de quarante-cinq jours, renouvelable une fois pour les cas relevant des 1\u00b0 et 2\u00b0 \u00e0 7\u00b0 du pr\u00e9sent I, ou trois fois pour les cas relevant du 1\u00b0 bis.</p><p>L'article L. 551-1 est applicable lorsqu'un \u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application du pr\u00e9sent article :<br/>\na) Ne pr\u00e9sente plus de garanties de repr\u00e9sentation effectives propres \u00e0 pr\u00e9venir le risque mentionn\u00e9 au 3\u00b0 du II de l'article L. 511-1 ;<br/>\nb) Pr\u00e9sente un risque non n\u00e9gligeable de fuite, tel que d\u00e9fini aux 1\u00b0 \u00e0 12\u00b0 du II de l'article L. 551-1, dans le cas d'un \u00e9tranger faisant l'objet d'une requ\u00eate aux fins de prise en charge ou de reprise en charge, en application du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 604/2013 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 26 juin 2013 pr\u00e9cit\u00e9, ou d'une d\u00e9cision de transfert notifi\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 742-3.</p><p>II.-En cas d'impossibilit\u00e9 d'ex\u00e9cution d'office de la mesure d'\u00e9loignement r\u00e9sultant de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application du I du pr\u00e9sent article, l'autorit\u00e9 administrative peut demander au juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de l'autoriser \u00e0 requ\u00e9rir les services de police ou les unit\u00e9s de gendarmerie pour qu'ils visitent le domicile de l'\u00e9tranger afin de s'assurer de sa pr\u00e9sence et de le reconduire \u00e0 la fronti\u00e8re ou, si le d\u00e9part n'est pas possible imm\u00e9diatement, de lui notifier une d\u00e9cision de placement en r\u00e9tention.</p><p>Le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, saisi par requ\u00eate, statue dans un d\u00e9lai de vingt-quatre heures. A peine de nullit\u00e9, sa d\u00e9cision est motiv\u00e9e. Le juge s'assure du caract\u00e8re ex\u00e9cutoire de la d\u00e9cision d'\u00e9loignement que la mesure vise \u00e0 ex\u00e9cuter et de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger \u00e0 ladite ex\u00e9cution, d\u00fbment constat\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative, r\u00e9sultant notamment de l'absence de r\u00e9ponse de l'\u00e9tranger \u00e0 sa demande de pr\u00e9sentation pour les n\u00e9cessit\u00e9s de son ex\u00e9cution. La d\u00e9cision mentionne l'adresse des lieux dans lesquels les op\u00e9rations de visite peuvent \u00eatre effectu\u00e9es.</p><p>L'ordonnance ayant autoris\u00e9 la visite est ex\u00e9cutoire pendant cent quarante-quatre heures au seul vu de la minute. Elle est notifi\u00e9e sur place \u00e0 l'\u00e9tranger dans une langue qu'il comprend ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 l'occupant des lieux, qui en re\u00e7oit copie int\u00e9grale contre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9. L'acte de notification comporte mention des voies de recours.</p><p>Les op\u00e9rations de visite sont effectu\u00e9es sous le contr\u00f4le du magistrat qui les a autoris\u00e9es, qui peut se d\u00e9placer sur les lieux pour veiller au respect des dispositions l\u00e9gales. Ces op\u00e9rations ne peuvent \u00eatre commenc\u00e9es avant 6 heures ni apr\u00e8s 21 heures. Elles ne peuvent, \u00e0 peine de nullit\u00e9, avoir un autre objet que l'ex\u00e9cution de la mesure d'\u00e9loignement vis\u00e9e dans la d\u00e9cision du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention.</p><p>Il est dress\u00e9 un proc\u00e8s-verbal mentionnant les dates et heures de d\u00e9but et de fin des op\u00e9rations et les conditions de leur d\u00e9roulement. Ce proc\u00e8s-verbal est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la signature de l'\u00e9tranger ou, \u00e0 d\u00e9faut, de l'occupant des lieux ; en cas de refus, mention est faite de ce refus et de ses motifs d\u00e9clar\u00e9s. Le proc\u00e8s-verbal est transmis au juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, copie en ayant \u00e9t\u00e9 remise \u00e0 l'\u00e9tranger ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 l'occupant des lieux.</p><p>Les ordonnances mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article sont susceptibles d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, qui est saisi sans forme et doit statuer dans un d\u00e9lai de quarante-huit heures \u00e0 compter de sa saisine. L'appel n'est pas suspensif. Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 peut, par ordonnance motiv\u00e9e et sans avoir pr\u00e9alablement convoqu\u00e9 les parties, rejeter les d\u00e9clarations d'appel manifestement irrecevables.</p><p>Lorsque l'\u00e9tranger fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion, d'une interdiction judiciaire du territoire fran\u00e7ais ou d'une interdiction administrative du territoire fran\u00e7ais, la condition d'impossibilit\u00e9 d'ex\u00e9cution d'office de la mesure d'\u00e9loignement r\u00e9sultant de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger, pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent II, n'est pas requise.</p><p>Le pr\u00e9sent II est applicable \u00e0 l'\u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335217&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 523-3 \u00e0 L. 523-5</a>, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335245&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 552-4</a> ou L. 561-1.</p>",
            "num": "L561-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1521676800000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115067",
                        "id": "LEGISCTA000006115067",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2011-07-18",
                        "titre": "TITRE VI : DISPOSITIONS DIVERSES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134416",
                        "id": "LEGISCTA000006134416",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-18",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE VI : ASSIGNATION \u00c0 R\u00c9SIDENCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134416",
                        "id": "LEGISCTA000024197400",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2011-07-18",
                        "titre": "Chapitre unique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147787",
                        "id": "LEGISCTA000006147787",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-18",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147787",
                        "id": "LEGISCTA000024197398",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335269",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147787",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024197398",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; TITRE VI : ASSIGNATION \u00c0 R\u00c9SIDENCE &gt; Chapitre Ier",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036730826",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 67 II et III de la loi n\u00b0 2016-274 du 7 mars 2016, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, et au plus tard le 1er novembre 2016, les dispositions du I s'appliquent d\u00e9cisions prises \u00e0 compter du 1er novembre 2016.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 67 II et III de la loi n\u00b0 2016-274 du 7 mars 2016, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, et au plus tard le 1er novembre 2016, les dispositions du I s'appliquent d\u00e9cisions prises \u00e0 compter du 1er novembre 2016.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000624655",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2004-1248 du 24 novembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000624655",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 2006-911 du 24 juillet 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000266495",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036728690",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2018-187 du 20 mars 2018 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036729962",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-03-21",
                    "dateSignaTexte": "2018-03-20",
                    "dateDebutCible": "2018-03-22"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036728690",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2018-187 du 20 mars 2018 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000036729960",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-03-21",
                    "dateSignaTexte": "2018-03-20",
                    "dateDebutCible": "2018-03-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033318694",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 octobre 2016 - art. (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000039348907",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1477785600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033318259",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1458 du 28 octobre 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000033325767",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1458",
                    "datePubli": 1477785600000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033724103",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 d\u00e9cembre 2016 - art. 11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000033833011",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1482969600000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036728696",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-762 DC du 15 mars 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036728713",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-762 DC",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036728696",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-762 DC du 15 mars 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036728697",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-762 DC",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036820249",
                    "textTitle": "Avis n\u00b0415174 du 11 avril 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036820250",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "415174",
                    "datePubli": 1524182400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037257933",
                    "textTitle": "Avis n\u00b0417441 du 26 juillet 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037257934",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "417441",
                    "datePubli": 1532822400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037345470",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 ao\u00fbt 2018 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037346334",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1535500800000,
                    "dateDebut": 1535587200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037470674",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037470678",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1538870400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037488455",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037488459",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539302400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491068",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491072",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491077",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491081",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491086",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491090",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037542598",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037542602",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1540944000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037542607",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037542611",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1540944000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037809043",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1142 du 12 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037810091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1142",
                    "datePubli": 1544745600000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037816657",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 d\u00e9cembre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037816661",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1544918400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037816431",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1159 du 14 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037817773",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1159",
                    "datePubli": 1544918400000,
                    "dateDebut": 1545004800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038047717",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-38 du 23 janvier 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038048487",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-38",
                    "datePubli": 1548288000000,
                    "dateDebut": 1548374400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R776-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R776-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037813068",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R776-4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R776-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037813103",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R777-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R777-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033327853",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L512-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L512-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037398643",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L512-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L512-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024197456",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L551-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L551-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037401052",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L552-4-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L552-4-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196254",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L554-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L554-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036730855",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L554-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L554-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000032171966",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1457481600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L561-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036730970",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L562-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L562-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196192",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036730922",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037398479",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000036736956",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R511-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033334242",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R531-11 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R531-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830924",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R531-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R531-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830930",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830962",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024330440",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310256000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024330442",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310256000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830955",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-6 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000039345233",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000039345221",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R742-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R742-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038056438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1548374400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L511-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L511-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335173",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L523-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L523-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335217",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L531-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335224",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L531-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335228",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L552-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L552-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335245",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L742-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L742-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335369",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L 8252-4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L8252-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000024194190",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1317340800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 131-30",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "131-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417294",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585008000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-2658 1945-11-02 art. 36 bis, al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000699737",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L571-2 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L571-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196083",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L731-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L731-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775182",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L731-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L731-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775180",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L732-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L732-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775162",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-10 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775110",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-11 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775108",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-12 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775106",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774883",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774881",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774879",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335269",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1109635200000,
                    "dateFin": 1153785600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335270",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1153785600000,
                    "dateFin": 1310947200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024197414",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1310947200000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032171985",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1521676800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036730826",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1521676800000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037398775",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1551398400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037401228",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1551398400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L561-2",
                "561-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032171985",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032171985",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-L'autorit\u00e9 administrative peut prendre une d\u00e9cision d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 l'\u00e9gard de l'\u00e9tranger qui ne peut quitter imm\u00e9diatement le territoire fran\u00e7ais mais dont l'\u00e9loignement demeure une perspective raisonnable, lorsque cet \u00e9tranger : 1\u00b0 Doit \u00eatre remis aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne en application des articles L. 531-1 ou L. 531-2 ou fait l'objet d'une d\u00e9cision de transfert en application de l'article L. 742-3 ; 2\u00b0 Fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion ; 3\u00b0 Doit \u00eatre reconduit \u00e0 la fronti\u00e8re en ex\u00e9cution d'une interdiction judiciaire du territoire prise en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 131-30 du code p\u00e9nal ; 4\u00b0 Fait l'objet d'un signalement aux fins de non-admission ou d'une d\u00e9cision d'\u00e9loignement ex\u00e9cutoire prise en application de l'article L. 531-3 du pr\u00e9sent code ; 5\u00b0 Fait l'objet d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais prise moins d'un an auparavant et pour laquelle le d\u00e9lai pour quitter le territoire est expir\u00e9 ou n'a pas \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 ; 6\u00b0 Doit \u00eatre reconduit d'office \u00e0 la fronti\u00e8re en ex\u00e9cution d'une interdiction de retour sur le territoire fran\u00e7ais, d'une interdiction de circulation sur le territoire fran\u00e7ais ou d'une interdiction administrative du territoire ; 7\u00b0 Ayant fait l'objet d'une d\u00e9cision d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence en application des 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 du pr\u00e9sent article ou de placement en r\u00e9tention administrative en application de l'article L. 551-1, n'a pas d\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 la mesure d'\u00e9loignement dont il fait l'objet ou, y ayant d\u00e9f\u00e9r\u00e9, est revenu en France alors que cette mesure est toujours ex\u00e9cutoire. Les trois derniers alin\u00e9as de l'article L. 561-1 sont applicables, sous r\u00e9serve que la dur\u00e9e maximale de l'assignation ne puisse exc\u00e9der une dur\u00e9e de quarante-cinq jours, renouvelable une fois. Lorsqu'il appara\u00eet qu'un \u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application du pr\u00e9sent article ne pr\u00e9sente plus de garanties de repr\u00e9sentation effectives propres \u00e0 pr\u00e9venir le risque mentionn\u00e9 au 3\u00b0 du II de l'article L. 511-1 , notamment parce qu'il n'a pas respect\u00e9 les prescriptions li\u00e9es \u00e0 l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence ou qu'\u00e0 l'occasion de la mise en \u0153uvre de la mesure d'\u00e9loignement il a pris la fuite ou oppos\u00e9 un refus, l'article L. 551-1 est applicable. II.-En cas d'impossibilit\u00e9 d'ex\u00e9cution d'office de la mesure d'\u00e9loignement r\u00e9sultant de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application du I du pr\u00e9sent article, l'autorit\u00e9 administrative peut demander au juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de l'autoriser \u00e0 requ\u00e9rir les services de police ou les unit\u00e9s de gendarmerie pour qu'ils visitent le domicile de l'\u00e9tranger afin de s'assurer de sa pr\u00e9sence et de le reconduire \u00e0 la fronti\u00e8re ou, si le d\u00e9part n'est pas possible imm\u00e9diatement, de lui notifier une d\u00e9cision de placement en r\u00e9tention. Le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, saisi par requ\u00eate, statue dans un d\u00e9lai de vingt-quatre heures. A peine de nullit\u00e9, sa d\u00e9cision est motiv\u00e9e. Le juge s'assure du caract\u00e8re ex\u00e9cutoire de la d\u00e9cision d'\u00e9loignement que la mesure vise \u00e0 ex\u00e9cuter et de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger \u00e0 ladite ex\u00e9cution, d\u00fbment constat\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative, r\u00e9sultant notamment de l'absence de r\u00e9ponse de l'\u00e9tranger \u00e0 sa demande de pr\u00e9sentation pour les n\u00e9cessit\u00e9s de son ex\u00e9cution. La d\u00e9cision mentionne l'adresse des lieux dans lesquels les op\u00e9rations de visite peuvent \u00eatre effectu\u00e9es. L'ordonnance ayant autoris\u00e9 la visite est ex\u00e9cutoire pendant quatre-vingt-seize heures au seul vu de la minute. Elle est notifi\u00e9e sur place \u00e0 l'\u00e9tranger dans une langue qu'il comprend ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 l'occupant des lieux, qui en re\u00e7oit copie int\u00e9grale contre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9. L'acte de notification comporte mention des voies de recours. Les op\u00e9rations de visite sont effectu\u00e9es sous le contr\u00f4le du magistrat qui les a autoris\u00e9es, qui peut se d\u00e9placer sur les lieux pour veiller au respect des dispositions l\u00e9gales. Ces op\u00e9rations ne peuvent \u00eatre commenc\u00e9es avant 6 heures ni apr\u00e8s 21 heures. Elles ne peuvent, \u00e0 peine de nullit\u00e9, avoir un autre objet que l'ex\u00e9cution de la mesure d'\u00e9loignement vis\u00e9e dans la d\u00e9cision du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention. Il est dress\u00e9 un proc\u00e8s-verbal mentionnant les dates et heures de d\u00e9but et de fin des op\u00e9rations et les conditions de leur d\u00e9roulement. Ce proc\u00e8s-verbal est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la signature de l'\u00e9tranger ou, \u00e0 d\u00e9faut, de l'occupant des lieux ; en cas de refus, mention est faite de ce refus et de ses motifs d\u00e9clar\u00e9s. Le proc\u00e8s-verbal est transmis au juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, copie en ayant \u00e9t\u00e9 remise \u00e0 l'\u00e9tranger ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 l'occupant des lieux. Les ordonnances mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article sont susceptibles d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, qui est saisi sans forme et doit statuer dans un d\u00e9lai de quarante-huit heures \u00e0 compter de sa saisine. L'appel n'est pas suspensif. Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 peut, par ordonnance motiv\u00e9e et sans avoir pr\u00e9alablement convoqu\u00e9 les parties, rejeter les d\u00e9clarations d'appel manifestement irrecevables. Lorsque l'\u00e9tranger fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion, d'une interdiction judiciaire du territoire fran\u00e7ais ou d'une interdiction administrative du territoire fran\u00e7ais, la condition d'impossibilit\u00e9 d'ex\u00e9cution d'office de la mesure d'\u00e9loignement r\u00e9sultant de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger, pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent II, n'est pas requise. Le pr\u00e9sent II est applicable \u00e0 l'\u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application des articles L. 523-3 \u00e0 L. 523-5 , L. 552-4 ou L. 561-1.",
            "texteHtml": "<p>I.-L'autorit\u00e9 administrative peut prendre une d\u00e9cision d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 l'\u00e9gard de l'\u00e9tranger qui ne peut quitter imm\u00e9diatement le territoire fran\u00e7ais mais dont l'\u00e9loignement demeure une perspective raisonnable, lorsque cet \u00e9tranger : </p><p></p><p>1\u00b0 Doit \u00eatre remis aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne en application des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335224&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 531-1 </a>ou L. 531-2 ou fait l'objet d'une d\u00e9cision de transfert en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335369&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 742-3 </a>; </p><p></p><p>2\u00b0 Fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion ; </p><p></p><p>3\u00b0 Doit \u00eatre reconduit \u00e0 la fronti\u00e8re en ex\u00e9cution d'une interdiction judiciaire du territoire prise en application du <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417294&dateTexte=&categorieLien=cid'>deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 131-30 du code p\u00e9nal </a>; </p><p></p><p>4\u00b0 Fait l'objet d'un signalement aux fins de non-admission ou d'une d\u00e9cision d'\u00e9loignement ex\u00e9cutoire prise en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335228&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 531-3 </a>du pr\u00e9sent code ; </p><p></p><p>5\u00b0 Fait l'objet d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais prise moins d'un an auparavant et pour laquelle le d\u00e9lai pour quitter le territoire est expir\u00e9 ou n'a pas \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 ; </p><p></p><p>6\u00b0 Doit \u00eatre reconduit d'office \u00e0 la fronti\u00e8re en ex\u00e9cution d'une interdiction de retour sur le territoire fran\u00e7ais, d'une interdiction de circulation sur le territoire fran\u00e7ais ou d'une interdiction administrative du territoire ; </p><p></p><p>7\u00b0 Ayant fait l'objet d'une d\u00e9cision d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence en application des 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 du pr\u00e9sent article ou de placement en r\u00e9tention administrative en application de l'article L. 551-1, n'a pas d\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 la mesure d'\u00e9loignement dont il fait l'objet ou, y ayant d\u00e9f\u00e9r\u00e9, est revenu en France alors que cette mesure est toujours ex\u00e9cutoire. </p><p></p><p>Les trois derniers alin\u00e9as de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335268&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 561-1 </a>sont applicables, sous r\u00e9serve que la dur\u00e9e maximale de l'assignation ne puisse exc\u00e9der une dur\u00e9e de quarante-cinq jours, renouvelable une fois. </p><p></p><p>Lorsqu'il appara\u00eet qu'un \u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application du pr\u00e9sent article ne pr\u00e9sente plus de garanties de repr\u00e9sentation effectives propres \u00e0 pr\u00e9venir le risque mentionn\u00e9 au 3\u00b0 du II de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335173&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 511-1</a>, notamment parce qu'il n'a pas respect\u00e9 les prescriptions li\u00e9es \u00e0 l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence ou qu'\u00e0 l'occasion de la mise en \u0153uvre de la mesure d'\u00e9loignement il a pris la fuite ou oppos\u00e9 un refus, l'article L. 551-1 est applicable. </p><p></p><p>II.-En cas d'impossibilit\u00e9 d'ex\u00e9cution d'office de la mesure d'\u00e9loignement r\u00e9sultant de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application du I du pr\u00e9sent article, l'autorit\u00e9 administrative peut demander au juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de l'autoriser \u00e0 requ\u00e9rir les services de police ou les unit\u00e9s de gendarmerie pour qu'ils visitent le domicile de l'\u00e9tranger afin de s'assurer de sa pr\u00e9sence et de le reconduire \u00e0 la fronti\u00e8re ou, si le d\u00e9part n'est pas possible imm\u00e9diatement, de lui notifier une d\u00e9cision de placement en r\u00e9tention. </p><p></p><p>Le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, saisi par requ\u00eate, statue dans un d\u00e9lai de vingt-quatre heures. A peine de nullit\u00e9, sa d\u00e9cision est motiv\u00e9e. Le juge s'assure du caract\u00e8re ex\u00e9cutoire de la d\u00e9cision d'\u00e9loignement que la mesure vise \u00e0 ex\u00e9cuter et de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger \u00e0 ladite ex\u00e9cution, d\u00fbment constat\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative, r\u00e9sultant notamment de l'absence de r\u00e9ponse de l'\u00e9tranger \u00e0 sa demande de pr\u00e9sentation pour les n\u00e9cessit\u00e9s de son ex\u00e9cution. La d\u00e9cision mentionne l'adresse des lieux dans lesquels les op\u00e9rations de visite peuvent \u00eatre effectu\u00e9es. </p><p></p><p>L'ordonnance ayant autoris\u00e9 la visite est ex\u00e9cutoire pendant quatre-vingt-seize heures au seul vu de la minute. Elle est notifi\u00e9e sur place \u00e0 l'\u00e9tranger dans une langue qu'il comprend ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 l'occupant des lieux, qui en re\u00e7oit copie int\u00e9grale contre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9. L'acte de notification comporte mention des voies de recours. </p><p></p><p>Les op\u00e9rations de visite sont effectu\u00e9es sous le contr\u00f4le du magistrat qui les a autoris\u00e9es, qui peut se d\u00e9placer sur les lieux pour veiller au respect des dispositions l\u00e9gales. Ces op\u00e9rations ne peuvent \u00eatre commenc\u00e9es avant 6 heures ni apr\u00e8s 21 heures. Elles ne peuvent, \u00e0 peine de nullit\u00e9, avoir un autre objet que l'ex\u00e9cution de la mesure d'\u00e9loignement vis\u00e9e dans la d\u00e9cision du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention. </p><p></p><p>Il est dress\u00e9 un proc\u00e8s-verbal mentionnant les dates et heures de d\u00e9but et de fin des op\u00e9rations et les conditions de leur d\u00e9roulement. Ce proc\u00e8s-verbal est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la signature de l'\u00e9tranger ou, \u00e0 d\u00e9faut, de l'occupant des lieux ; en cas de refus, mention est faite de ce refus et de ses motifs d\u00e9clar\u00e9s. Le proc\u00e8s-verbal est transmis au juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention, copie en ayant \u00e9t\u00e9 remise \u00e0 l'\u00e9tranger ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 l'occupant des lieux. </p><p></p><p>Les ordonnances mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article sont susceptibles d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, qui est saisi sans forme et doit statuer dans un d\u00e9lai de quarante-huit heures \u00e0 compter de sa saisine. L'appel n'est pas suspensif. Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 peut, par ordonnance motiv\u00e9e et sans avoir pr\u00e9alablement convoqu\u00e9 les parties, rejeter les d\u00e9clarations d'appel manifestement irrecevables. </p><p></p><p>Lorsque l'\u00e9tranger fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion, d'une interdiction judiciaire du territoire fran\u00e7ais ou d'une interdiction administrative du territoire fran\u00e7ais, la condition d'impossibilit\u00e9 d'ex\u00e9cution d'office de la mesure d'\u00e9loignement r\u00e9sultant de l'obstruction volontaire de l'\u00e9tranger, pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent II, n'est pas requise. </p><p></p><p>Le pr\u00e9sent II est applicable \u00e0 l'\u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence en application des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335217&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 523-3 \u00e0 L. 523-5</a>, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335245&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 552-4</a> ou L. 561-1.</p>",
            "num": "L561-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1477958400000,
            "dateFin": 1521676800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115067",
                        "id": "LEGISCTA000006115067",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2011-07-18",
                        "titre": "TITRE VI : DISPOSITIONS DIVERSES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134416",
                        "id": "LEGISCTA000006134416",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-18",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE VI : ASSIGNATION \u00c0 R\u00c9SIDENCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134416",
                        "id": "LEGISCTA000024197400",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2011-07-18",
                        "titre": "Chapitre unique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147787",
                        "id": "LEGISCTA000006147787",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-18",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147787",
                        "id": "LEGISCTA000024197398",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335269",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147787",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024197398",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; TITRE VI : ASSIGNATION \u00c0 R\u00c9SIDENCE &gt; Chapitre Ier",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032171985",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 67 II et III de la loi n\u00b0 2016-274 du 7 mars 2016, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, et au plus tard le 1er novembre 2016, les dispositions du I s'appliquent d\u00e9cisions prises \u00e0 compter du 1er novembre 2016.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 67 II et III de la loi n\u00b0 2016-274 du 7 mars 2016, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, et au plus tard le 1er novembre 2016, les dispositions du I s'appliquent d\u00e9cisions prises \u00e0 compter du 1er novembre 2016.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000624655",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2004-1248 du 24 novembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000624655",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 2006-911 du 24 juillet 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000266495",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032164264",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-274 du 7 mars 2016 - art. 40",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000032165661",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-03-08",
                    "dateSignaTexte": "2016-03-07",
                    "dateDebutCible": "2016-03-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033318694",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 octobre 2016 - art. (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000039348907",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1477785600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033318259",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1458 du 28 octobre 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000033325767",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1458",
                    "datePubli": 1477785600000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033724103",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 d\u00e9cembre 2016 - art. 11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000033833011",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1482969600000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036728696",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-762 DC du 15 mars 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036728713",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-762 DC",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036728696",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-762 DC du 15 mars 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036728697",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-762 DC",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036820249",
                    "textTitle": "Avis n\u00b0415174 du 11 avril 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036820250",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "415174",
                    "datePubli": 1524182400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037257933",
                    "textTitle": "Avis n\u00b0417441 du 26 juillet 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037257934",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "417441",
                    "datePubli": 1532822400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037345470",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 ao\u00fbt 2018 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037346334",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1535500800000,
                    "dateDebut": 1535587200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037470674",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037470678",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1538870400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037488455",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037488459",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539302400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491068",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491072",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491077",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491081",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491086",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491090",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037542598",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037542602",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1540944000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037542607",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037542611",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1540944000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037809043",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1142 du 12 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037810091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1142",
                    "datePubli": 1544745600000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037816657",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 d\u00e9cembre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037816661",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1544918400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037816431",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1159 du 14 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037817773",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1159",
                    "datePubli": 1544918400000,
                    "dateDebut": 1545004800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038047717",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-38 du 23 janvier 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038048487",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-38",
                    "datePubli": 1548288000000,
                    "dateDebut": 1548374400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R776-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R776-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037813068",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R776-4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R776-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037813103",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R777-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R777-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033327853",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L512-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L512-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037398643",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L512-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L512-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024197456",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L551-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L551-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037401052",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L552-4-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L552-4-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196254",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L554-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L554-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036730855",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L554-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L554-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000032171966",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1457481600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L562-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L562-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196192",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036730922",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037398479",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000036736956",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R511-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033334242",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R531-11 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R531-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830924",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R531-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R531-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830930",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830962",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024330440",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310256000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024330442",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310256000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830955",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-6 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000039345233",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000039345221",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R742-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R742-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038056438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1548374400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L511-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L511-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335173",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L523-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L523-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335217",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L531-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335224",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L531-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335228",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L552-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L552-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335245",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L561-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335268",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1530316800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L742-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L742-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335369",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L 8252-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L8252-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000032171332",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1457481600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 131-30",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "131-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417294",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585008000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-2658 1945-11-02 art. 36 bis, al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000699737",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L571-2 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L571-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196083",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L731-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L731-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775182",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L731-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L731-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775180",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L732-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L732-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775162",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-10 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775110",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-11 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775108",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-12 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775106",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774883",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774881",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774879",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335269",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1109635200000,
                    "dateFin": 1153785600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335270",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1153785600000,
                    "dateFin": 1310947200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024197414",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1310947200000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032171985",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1521676800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036730826",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1521676800000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037398775",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1551398400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037401228",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1551398400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L561-2",
                "561-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024197414",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024197414",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les cas pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 551-1, l'autorit\u00e9 administrative peut prendre une d\u00e9cision d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 l'\u00e9gard de l'\u00e9tranger pour lequel l'ex\u00e9cution de l'obligation de quitter le territoire demeure une perspective raisonnable et qui pr\u00e9sente des garanties de repr\u00e9sentation effectives propres \u00e0 pr\u00e9venir le risque, mentionn\u00e9 au II de l'article L. 511-1 , qu'il se soustraie \u00e0 cette obligation. Les trois derniers alin\u00e9as de l'article L. 561-1 sont applicables, sous r\u00e9serve de la dur\u00e9e maximale de l'assignation, qui ne peut exc\u00e9der une dur\u00e9e de quarante-cinq jours, renouvelable une fois.",
            "texteHtml": "Dans les cas pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 551-1, l'autorit\u00e9 administrative peut prendre une d\u00e9cision d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 l'\u00e9gard de l'\u00e9tranger pour lequel l'ex\u00e9cution de l'obligation de quitter le territoire demeure une perspective raisonnable et qui pr\u00e9sente des garanties de repr\u00e9sentation effectives propres \u00e0 pr\u00e9venir le risque, mentionn\u00e9 au II de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335173&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L511-1 (VT)'>L. 511-1</a>, qu'il se soustraie \u00e0 cette obligation. Les trois derniers alin\u00e9as de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335268&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L561-1 (VT)'>L. 561-1 </a>sont applicables, sous r\u00e9serve de la dur\u00e9e maximale de l'assignation, qui ne peut exc\u00e9der une dur\u00e9e de quarante-cinq jours, renouvelable une fois.<p></p>",
            "num": "L561-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1310947200000,
            "dateFin": 1477958400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115067",
                        "id": "LEGISCTA000006115067",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2011-07-18",
                        "titre": "TITRE VI : DISPOSITIONS DIVERSES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134416",
                        "id": "LEGISCTA000006134416",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-18",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE VI : ASSIGNATION \u00c0 R\u00c9SIDENCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134416",
                        "id": "LEGISCTA000024197400",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2011-07-18",
                        "titre": "Chapitre unique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147787",
                        "id": "LEGISCTA000006147787",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-18",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147787",
                        "id": "LEGISCTA000024197398",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335269",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147787",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024197398",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; TITRE VI : ASSIGNATION \u00c0 R\u00c9SIDENCE &gt; Chapitre Ier",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024197414",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Le d\u00e9cret n\u00b0 2011-820 du 8 juillet 2011, article 22, a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions au 18 juillet 2011, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 111 de la loi n\u00b0 2011-672 du 16 juin 2011.",
            "notaHtml": "<p>Le d\u00e9cret n\u00b0 2011-820 du 8 juillet 2011, article 22, a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions au 18 juillet 2011, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 111 de la loi n\u00b0 2011-672 du 16 juin 2011.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000624655",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2004-1248 du 24 novembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000624655",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 2006-911 du 24 juillet 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000266495",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024191380",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02011-672\n du 16 juin 2011 - art. 47",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "47",
                    "articleId": "LEGIARTI000024193147",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2011-06-17",
                    "dateSignaTexte": "2011-06-16",
                    "dateDebutCible": "2011-06-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033318694",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 octobre 2016 - art. (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000039348907",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1477785600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033318259",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1458 du 28 octobre 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000033325767",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1458",
                    "datePubli": 1477785600000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033724103",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 d\u00e9cembre 2016 - art. 11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000033833011",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1482969600000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036728696",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-762 DC du 15 mars 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036728713",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-762 DC",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036728696",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-762 DC du 15 mars 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036728697",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-762 DC",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036820249",
                    "textTitle": "Avis n\u00b0415174 du 11 avril 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036820250",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "415174",
                    "datePubli": 1524182400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037257933",
                    "textTitle": "Avis n\u00b0417441 du 26 juillet 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037257934",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "417441",
                    "datePubli": 1532822400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037345470",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 ao\u00fbt 2018 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037346334",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1535500800000,
                    "dateDebut": 1535587200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037470674",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037470678",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1538870400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037488455",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037488459",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539302400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491068",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491072",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491077",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491081",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491086",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491090",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037542598",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037542602",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1540944000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037542607",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037542611",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1540944000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037809043",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1142 du 12 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037810091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1142",
                    "datePubli": 1544745600000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037816657",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 d\u00e9cembre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037816661",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1544918400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037816431",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1159 du 14 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037817773",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1159",
                    "datePubli": 1544918400000,
                    "dateDebut": 1545004800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038047717",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-38 du 23 janvier 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038048487",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-38",
                    "datePubli": 1548288000000,
                    "dateDebut": 1548374400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R776-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R776-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037813068",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R776-4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R776-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037813103",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R777-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R777-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033327853",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L511-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L511-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335173",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L512-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L512-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037398643",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L512-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L512-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024197456",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L551-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L551-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037401052",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L552-4-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L552-4-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196254",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L554-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L554-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036730855",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L554-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L554-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000032171966",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1457481600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L561-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335268",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1530316800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L562-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L562-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196192",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036730922",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037398479",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000036736956",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R511-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033334242",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R531-11 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R531-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830924",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R531-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R531-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830930",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830962",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024330440",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310256000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024330442",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310256000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830955",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-6 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000039345233",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000039345221",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R742-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R742-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038056438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1548374400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L 8252-4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L8252-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000024194190",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1317340800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-2658 1945-11-02 art. 36 bis, al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000699737",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L571-2 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L571-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196083",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L731-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L731-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775182",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L731-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L731-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775180",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L732-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L732-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775162",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-10 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775110",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-11 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775108",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-12 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775106",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774883",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774881",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774879",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335269",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1109635200000,
                    "dateFin": 1153785600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335270",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1153785600000,
                    "dateFin": 1310947200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024197414",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1310947200000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032171985",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1521676800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036730826",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1521676800000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037398775",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1551398400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037401228",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1551398400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L561-2",
                "561-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335270",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335270",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sont applicables sur le territoire d\u00e9fini \u00e0 l'article L. 111-3 les mesures d'interdiction du territoire prononc\u00e9es par toute juridiction si\u00e9geant \u00e0 Mayotte, dans les \u00eeles Wallis et Futuna, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et en Nouvelle-Cal\u00e9donie ainsi que les mesures de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re et d'expulsion prononc\u00e9es par le repr\u00e9sentant de l'Etat \u00e0 Mayotte, dans les \u00eeles Wallis et Futuna, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et en Nouvelle-Cal\u00e9donie.",
            "texteHtml": "<p></p>Sont applicables sur le territoire d\u00e9fini \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006334946&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L111-3 (V)'>L. 111-3</a> les mesures d'interdiction du territoire prononc\u00e9es par toute juridiction si\u00e9geant \u00e0 Mayotte, dans les \u00eeles Wallis et Futuna, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et en Nouvelle-Cal\u00e9donie ainsi que les mesures de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re et d'expulsion prononc\u00e9es par le repr\u00e9sentant de l'Etat \u00e0 Mayotte, dans les \u00eeles Wallis et Futuna, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et en Nouvelle-Cal\u00e9donie.<p></p><p></p>",
            "num": "L561-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 1153785600000,
            "dateFin": 1310947200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115067",
                        "id": "LEGISCTA000006115067",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2011-07-18",
                        "titre": "TITRE VI : DISPOSITIONS DIVERSES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134416",
                        "id": "LEGISCTA000006134416",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-18",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE VI : ASSIGNATION \u00c0 R\u00c9SIDENCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134416",
                        "id": "LEGISCTA000024197400",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2011-07-18",
                        "titre": "Chapitre unique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147787",
                        "id": "LEGISCTA000006147787",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-18",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147787",
                        "id": "LEGISCTA000024197398",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335269",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147787",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024197398",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; TITRE VI : ASSIGNATION \u00c0 R\u00c9SIDENCE &gt; Chapitre Ier",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335270",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000624655",
                    "textTitle": "Ordonnance 2004-1248 2004-11-24 JORF 25 novembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000624655",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi 2006-911 2006-07-24 art. 120 JORF 25 juillet 2006 (Ratification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000266495",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02006-911 du 24 juillet 2006 - art. 100 () JORF 25 juillet 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "100",
                    "articleId": "LEGIARTI000006398973",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2006-07-25"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024191380",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02011-672\n du 16 juin 2011 - art. 47",
                    "linkType": "TRANSFERE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "47",
                    "articleId": "LEGIARTI000024193147",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2011-06-17",
                    "dateSignaTexte": "2011-06-16",
                    "dateDebutCible": "2011-06-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033318694",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 octobre 2016 - art. (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000039348907",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1477785600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033318259",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1458 du 28 octobre 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000033325767",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1458",
                    "datePubli": 1477785600000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033724103",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 d\u00e9cembre 2016 - art. 11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000033833011",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1482969600000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036728696",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-762 DC du 15 mars 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036728713",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-762 DC",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036728696",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-762 DC du 15 mars 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036728697",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-762 DC",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036820249",
                    "textTitle": "Avis n\u00b0415174 du 11 avril 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036820250",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "415174",
                    "datePubli": 1524182400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037257933",
                    "textTitle": "Avis n\u00b0417441 du 26 juillet 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037257934",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "417441",
                    "datePubli": 1532822400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037345470",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 ao\u00fbt 2018 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037346334",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1535500800000,
                    "dateDebut": 1535587200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037470674",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037470678",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1538870400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037488455",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037488459",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539302400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491068",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491072",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491077",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491081",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491086",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491090",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037542598",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037542602",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1540944000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037542607",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037542611",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1540944000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037809043",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1142 du 12 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037810091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1142",
                    "datePubli": 1544745600000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037816657",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 d\u00e9cembre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037816661",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1544918400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037816431",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1159 du 14 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037817773",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1159",
                    "datePubli": 1544918400000,
                    "dateDebut": 1545004800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038047717",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-38 du 23 janvier 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038048487",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-38",
                    "datePubli": 1548288000000,
                    "dateDebut": 1548374400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R776-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R776-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037813068",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R776-4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R776-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037813103",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R777-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R777-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033327853",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L111-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L111-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006334946",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L512-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L512-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037398643",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L512-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L512-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024197456",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L551-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L551-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037401052",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L552-4-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L552-4-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196254",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L554-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L554-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036730855",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L554-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L554-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000032171966",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1457481600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L562-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L562-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196192",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036730922",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037398479",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000036736956",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R511-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033334242",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R531-11 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R531-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830924",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R531-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R531-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830930",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830962",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024330440",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310256000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024330442",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310256000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830955",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-6 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000039345233",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000039345221",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R742-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R742-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038056438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1548374400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L 8252-4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L8252-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000024194190",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1317340800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-2658 1945-11-02 art. 36 bis, al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000699737",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L571-2 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L571-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196083",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L731-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L731-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775182",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L731-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L731-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775180",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L732-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L732-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775162",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-10 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775110",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-11 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775108",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-12 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775106",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774883",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774881",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774879",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335269",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1109635200000,
                    "dateFin": 1153785600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335270",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1153785600000,
                    "dateFin": 1310947200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024197414",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1310947200000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032171985",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1521676800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036730826",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1521676800000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037398775",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1551398400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037401228",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1551398400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L561-2",
                "561-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335269",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335269",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sont applicables sur le territoire d\u00e9fini \u00e0 l'article L. 111-3 les mesures d'interdiction du territoire prononc\u00e9es par une juridiction si\u00e9geant en Nouvelle-Cal\u00e9donie ainsi que les mesures de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re et d'expulsion prononc\u00e9es par le repr\u00e9sentant de l'Etat en Nouvelle-Cal\u00e9donie.",
            "texteHtml": "<p></p>   Sont applicables sur le territoire d\u00e9fini \u00e0 l'article L. 111-3 les mesures d'interdiction du territoire prononc\u00e9es par une juridiction si\u00e9geant en Nouvelle-Cal\u00e9donie ainsi que les mesures de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re et d'expulsion prononc\u00e9es par le repr\u00e9sentant de l'Etat en Nouvelle-Cal\u00e9donie.<p></p><p></p>",
            "num": "L561-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1109635200000,
            "dateFin": 1153785600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115067",
                        "id": "LEGISCTA000006115067",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2011-07-18",
                        "titre": "TITRE VI : DISPOSITIONS DIVERSES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134416",
                        "id": "LEGISCTA000006134416",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-18",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE VI : ASSIGNATION \u00c0 R\u00c9SIDENCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134416",
                        "id": "LEGISCTA000024197400",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2011-07-18",
                        "titre": "Chapitre unique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147787",
                        "id": "LEGISCTA000006147787",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-18",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147787",
                        "id": "LEGISCTA000024197398",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335269",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147787",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024197398",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; TITRE VI : DISPOSITIONS DIVERSES &gt; Chapitre unique.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335269",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000624655",
                    "textTitle": "Ordonnance 2004-1248 2004-11-24 JORF 25 novembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000624655",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi 2006-911 2006-07-24 art. 120 JORF 25 juillet 2006 (Ratification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000266495",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033318694",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 octobre 2016 - art. (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000039348907",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1477785600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033318259",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1458 du 28 octobre 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000033325767",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1458",
                    "datePubli": 1477785600000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033724103",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 d\u00e9cembre 2016 - art. 11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000033833011",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1482969600000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036728696",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-762 DC du 15 mars 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036728713",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-762 DC",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036728696",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-762 DC du 15 mars 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036728697",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-762 DC",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036820249",
                    "textTitle": "Avis n\u00b0415174 du 11 avril 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036820250",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "415174",
                    "datePubli": 1524182400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037257933",
                    "textTitle": "Avis n\u00b0417441 du 26 juillet 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037257934",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "417441",
                    "datePubli": 1532822400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037345470",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 ao\u00fbt 2018 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037346334",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1535500800000,
                    "dateDebut": 1535587200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037470674",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037470678",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1538870400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037488455",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037488459",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539302400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491068",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491072",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491077",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491081",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037491086",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037491090",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1539388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037542598",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037542602",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1540944000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037542607",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 octobre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037542611",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1540944000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037809043",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1142 du 12 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037810091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1142",
                    "datePubli": 1544745600000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037816657",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 d\u00e9cembre 2018 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000037816661",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1544918400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037816431",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1159 du 14 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037817773",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1159",
                    "datePubli": 1544918400000,
                    "dateDebut": 1545004800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038047717",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-38 du 23 janvier 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038048487",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-38",
                    "datePubli": 1548288000000,
                    "dateDebut": 1548374400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R776-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R776-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037813068",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R776-4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R776-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037813103",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R777-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R777-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033327853",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L512-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L512-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037398643",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L512-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L512-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024197456",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L551-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L551-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037401052",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L552-4-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L552-4-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196254",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L554-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L554-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036730855",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L554-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L554-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000032171966",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1457481600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L562-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L562-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196192",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310947200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036730922",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037398479",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L742-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000036736956",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R511-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033334242",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R531-11 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R531-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830924",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R531-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R531-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830930",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830962",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024330440",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310256000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024330442",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310256000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830955",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-6 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000039345233",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R561-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000039345221",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R742-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R742-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038056438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1548374400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L111-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L111-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006334946",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L 8252-4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L8252-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000024194190",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1317340800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-2658 1945-11-02 art. 36 bis, al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000699737",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L571-2 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L571-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196083",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L731-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L731-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775182",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L731-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L731-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775180",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L732-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L732-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775162",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-10 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775110",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-11 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775108",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-12 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L733-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775106",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774883",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774881",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L751-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L751-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774879",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335269",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1109635200000,
                    "dateFin": 1153785600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335270",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1153785600000,
                    "dateFin": 1310947200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024197414",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1310947200000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032171985",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1521676800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036730826",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1521676800000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037398775",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1551398400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037401228",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1551398400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L561-2",
                "561-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}