{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034624582",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La Caisse nationale du r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants assure la gestion du r\u00e9gime d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 635-5 . Les r\u00e8glements pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 635-6 sont approuv\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Le ministre charg\u00e9 du budget peut toutefois signifier par lettre au ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale son opposition \u00e0 une telle approbation dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la d\u00e9lib\u00e9ration de la caisse.",
            "texteHtml": "<p>La Caisse nationale du r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants assure la gestion du r\u00e9gime d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743733&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 635-5</a>. Les r\u00e8glements pr\u00e9vus \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743736&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 635-6</a> sont approuv\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Le ministre charg\u00e9 du budget peut toutefois signifier par lettre au ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale son opposition \u00e0 une telle approbation dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la d\u00e9lib\u00e9ration de la caisse.</p><p></p>",
            "num": "D635-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1494028800000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000006141569",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000034624727",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000036475373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2013-01-01",
                        "titre": "Chapitre 5 : R\u00e9gimes compl\u00e9mentaires d'assurance vieillesse - R\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155900",
                        "id": "LEGISCTA000006155900",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-01-01",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Chapitre 5 : R\u00e9gime compl\u00e9mentaire d'assurance vieillesse. \u2015 R\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155900",
                        "id": "LEGISCTA000025263542",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-05-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 5 : Assurance vieillesse compl\u00e9mentaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155900",
                        "id": "LEGISCTA000041967069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172386",
                        "id": "LEGISCTA000006172386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-24",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185741",
                        "id": "LEGISCTA000006185741",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006738029",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006185741",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006185741",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions communes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants &gt; Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse &gt; Chapitre 5 : R\u00e9gime compl\u00e9mentaire d'assurance vieillesse. \u2015 R\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s &gt; Section 2 : R\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s &gt; Sous-section 1 : Dispositions communes",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034624582",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034580106",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-737 du 3 mai 2017 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000034586658",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-05-05",
                    "dateSignaTexte": "2017-05-03",
                    "dateDebutCible": "2017-05-06"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036342439",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1894 du 30 d\u00e9cembre 2017 - art. 6",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000036456546",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-30",
                    "dateDebutCible": "2018-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025395319",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 f\u00e9vrier 2012 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000025397326",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1329955200000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L635-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L635-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743733",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L635-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L635-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743736",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000498711",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-351 du 14 mars 1978 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766113",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000498711",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-351 du 14 mars 1978 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766113",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738029",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 1093305600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738030",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1093305600000,
                    "dateFin": 1178323200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738031",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1178323200000,
                    "dateFin": 1494028800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034624582",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1494028800000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D635-11",
                "635-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006738031",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006738031",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La Caisse nationale du r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants assure la gestion des r\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales dont les r\u00e8glements pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 635-6 sont approuv\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Le ministre charg\u00e9 du budget peut toutefois signifier par lettre au ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale son opposition \u00e0 une telle approbation dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la d\u00e9lib\u00e9ration de la caisse.",
            "texteHtml": "<p></p>   La Caisse nationale du r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants assure la gestion des r\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales dont les r\u00e8glements pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 635-6 sont approuv\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Le ministre charg\u00e9 du budget peut toutefois signifier par lettre au ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale son opposition \u00e0 une telle approbation dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la d\u00e9lib\u00e9ration de la caisse.<p></p><p></p>",
            "num": "D635-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1178323200000,
            "dateFin": 1494028800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000006141569",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000034624727",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000036475373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2013-01-01",
                        "titre": "Chapitre 5 : R\u00e9gimes compl\u00e9mentaires d'assurance vieillesse - R\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155900",
                        "id": "LEGISCTA000006155900",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-01-01",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Chapitre 5 : R\u00e9gime compl\u00e9mentaire d'assurance vieillesse. \u2015 R\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155900",
                        "id": "LEGISCTA000025263542",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-05-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 5 : Assurance vieillesse compl\u00e9mentaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155900",
                        "id": "LEGISCTA000041967069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172386",
                        "id": "LEGISCTA000006172386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-24",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185741",
                        "id": "LEGISCTA000006185741",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006738029",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006185741",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006185741",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions communes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s &gt; Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants &gt; Chapitre 5 : R\u00e9gime compl\u00e9mentaire d'assurance vieillesse. \u2015 R\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s &gt; Section 2 : R\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s &gt; Sous-section 1 : Dispositions communes",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006738031",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000461512",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-709 du 4 mai 2007 - art. 4 () JORF 5 mai 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006263781",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-05-05",
                    "dateSignaTexte": "2007-05-04",
                    "dateDebutCible": "2007-05-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025395319",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 f\u00e9vrier 2012 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000025397326",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1329955200000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L635-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L635-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743736",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000498711",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-351 du 14 mars 1978 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766113",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000498711",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-351 du 14 mars 1978 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766113",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738029",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 1093305600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738030",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1093305600000,
                    "dateFin": 1178323200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738031",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1178323200000,
                    "dateFin": 1494028800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034624582",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1494028800000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D635-11",
                "635-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006738030",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006738030",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La Caisse nationale de l'organisation autonome d'assurance vieillesse des professions artisanales et la Caisse nationale de l'organisation autonome d'assurance vieillesse des professions industrielles et commerciales assurent, chacune en ce qui la concerne, la gestion d'un r\u00e9gime d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s, dont le r\u00e8glement pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 635-6 est approuv\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Le ministre charg\u00e9 du budget peut toutefois signifier par lettre au ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale son opposition \u00e0 une telle approbation dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la d\u00e9lib\u00e9ration de la caisse.",
            "texteHtml": "<p></p>   La Caisse nationale de l'organisation autonome d'assurance vieillesse des professions artisanales et la Caisse nationale de l'organisation autonome d'assurance vieillesse des professions industrielles et commerciales assurent, chacune en ce qui la concerne, la gestion d'un r\u00e9gime d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s, dont le r\u00e8glement pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 635-6 est approuv\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Le ministre charg\u00e9 du budget peut toutefois signifier par lettre au ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale son opposition \u00e0 une telle approbation dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la d\u00e9lib\u00e9ration de la caisse.<p></p><p></p>",
            "num": "D635-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1093305600000,
            "dateFin": 1178323200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000006141569",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000034624727",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000036475373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2013-01-01",
                        "titre": "Chapitre 5 : R\u00e9gimes compl\u00e9mentaires d'assurance vieillesse - R\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155900",
                        "id": "LEGISCTA000006155900",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-01-01",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Chapitre 5 : R\u00e9gime compl\u00e9mentaire d'assurance vieillesse. \u2015 R\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155900",
                        "id": "LEGISCTA000025263542",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-05-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 5 : Assurance vieillesse compl\u00e9mentaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155900",
                        "id": "LEGISCTA000041967069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172386",
                        "id": "LEGISCTA000006172386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-24",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185741",
                        "id": "LEGISCTA000006185741",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006738029",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006185741",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006185741",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions communes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s &gt; Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales &gt; Chapitre 5 : R\u00e9gimes compl\u00e9mentaires d'assurance vieillesse - R\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s &gt; Section 2 : R\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s &gt; Sous-section 1 : Dispositions communes",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006738030",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000625026",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-848 du 23 ao\u00fbt 2004 - art. 1 () JORF 24 ao\u00fbt 2004",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006233585",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-08-24",
                    "dateSignaTexte": "2004-08-23",
                    "dateDebutCible": "2004-08-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025395319",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 f\u00e9vrier 2012 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000025397326",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1329955200000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L635-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L635-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743736",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000498711",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-351 du 14 mars 1978 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766113",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000498711",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-351 du 14 mars 1978 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766113",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738029",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 1093305600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738030",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1093305600000,
                    "dateFin": 1178323200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738031",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1178323200000,
                    "dateFin": 1494028800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034624582",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1494028800000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D635-11",
                "635-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006738029",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006738029",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La gestion du r\u00e9gime d'assurance vieillesse compl\u00e9mentaire institu\u00e9 par l'article D. 635-2 est assur\u00e9e par les caisses de l'organisation autonome d'assurance vieillesse des professions artisanales, les op\u00e9rations s'y rapportant faisant l'objet de comptes distincts de ceux des autres r\u00e9gimes g\u00e9r\u00e9s par lesdites caisses.",
            "texteHtml": "<p></p>   La gestion du r\u00e9gime d'assurance vieillesse compl\u00e9mentaire institu\u00e9 par l'article D. 635-2 est assur\u00e9e par les caisses de l'organisation autonome d'assurance vieillesse des professions artisanales, les op\u00e9rations s'y rapportant faisant l'objet de comptes distincts de ceux des autres r\u00e9gimes g\u00e9r\u00e9s par lesdites caisses. <p></p><p></p>",
            "num": "D635-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 503971200000,
            "dateFin": 1093305600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 558337,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000006141569",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000034624727",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000036475373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2013-01-01",
                        "titre": "Chapitre 5 : R\u00e9gimes compl\u00e9mentaires d'assurance vieillesse - R\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155900",
                        "id": "LEGISCTA000006155900",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-01-01",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Chapitre 5 : R\u00e9gime compl\u00e9mentaire d'assurance vieillesse. \u2015 R\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155900",
                        "id": "LEGISCTA000025263542",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-05-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 5 : Assurance vieillesse compl\u00e9mentaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155900",
                        "id": "LEGISCTA000041967069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2004-08-24",
                        "titre": "Section 2 : Professions artisanales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172260",
                        "id": "LEGISCTA000006172260",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2004-08-24",
                        "titre": "Sous-section 1 : R\u00e9gimes compl\u00e9mentaires d'assurance vieillesse.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185614",
                        "id": "LEGISCTA000006185614",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006738029",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006185614",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006185614",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : R\u00e9gimes compl\u00e9mentaires d'assurance vieillesse.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s &gt; Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales &gt; Chapitre 5 : R\u00e9gimes compl\u00e9mentaires d'assurance vieillesse - R\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006738029",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025395319",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 f\u00e9vrier 2012 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000025397326",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1329955200000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D635-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D635-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738015",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494460800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000498711",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-351 du 14 mars 1978 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766113",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000498711",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b078-351 du 14 mars 1978 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766113",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738029",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 1093305600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738030",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1093305600000,
                    "dateFin": 1178323200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738031",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1178323200000,
                    "dateFin": 1494028800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034624582",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1494028800000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D635-11",
                "635-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}