{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006516293",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lors des hospitalisations et des consultations ou examens pr\u00e9vus \u00e0 l'article D. 396 , les mesures de s\u00e9curit\u00e9 ad\u00e9quates doivent \u00eatre prises dans le respect de la confidentialit\u00e9 des soins.",
            "texteHtml": "<p></p>Lors des hospitalisations et des consultations ou examens pr\u00e9vus \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000033366495&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D396 (Ab)'>l'article D. 396</a>, les mesures de s\u00e9curit\u00e9 ad\u00e9quates doivent \u00eatre prises dans le respect de la confidentialit\u00e9 des soins.<p></p><p></p>",
            "num": "D397",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 913161600000,
            "dateFin": 1654732800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2010-12-29",
                        "titre": "Chapitre VIII : De l'hygi\u00e8ne et de l'organisation sanitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150972",
                        "id": "LEGISCTA000006150972",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : De la sant\u00e9 des personnes d\u00e9tenues",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150972",
                        "id": "LEGISCTA000023410873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : De l'organisation sanitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166190",
                        "id": "LEGISCTA000006166190",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2022-06-09",
                        "titre": "Paragraphe 7 : Les hospitalisations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182183",
                        "id": "LEGISCTA000006182183",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006516292",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182183",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182183",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 7 : Les hospitalisations",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre VIII : De la sant\u00e9 des personnes d\u00e9tenues &gt; Section 3 : De l'organisation sanitaire",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006516293",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 59-322 du 23 f\u00e9vrier 1959",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000574067",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-1099 du 8 d\u00e9cembre 1998 - art. 96 () JORF 9 d\u00e9cembre 1998",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "96",
                    "articleId": "LEGIARTI000006499331",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1998-12-09",
                    "dateSignaTexte": "1998-12-08",
                    "dateDebutCible": "1998-12-09"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045872970",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-855 du 7 juin 2022 - art. 2",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000045874542",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-06-08",
                    "dateSignaTexte": "2022-06-07",
                    "dateDebutCible": "2022-06-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000542688",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-193 du 8 f\u00e9vrier 1993 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006926812",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "93-193",
                    "datePubli": 729475200000,
                    "dateDebut": 729475200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030891422",
                    "textTitle": "AVIS du 16 juin 2015 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000030891423",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1437004800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. D32-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D32-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006514874",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 492307200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D396 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D396",
                    "articleId": "LEGIARTI000033366495",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1478822400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006516292",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -341971200000,
                    "dateFin": 729475200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006516293",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 913161600000,
                    "dateFin": 1654732800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D397",
                "397"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006516292",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006516292",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Des services psychiatriques sont organis\u00e9s dans certains \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, sous l'autorit\u00e9 m\u00e9dicale d'un psychiatre d\u00e9sign\u00e9 par le ministre de la justice sur proposition du directeur r\u00e9gional et apr\u00e8s avis du pr\u00e9fet. Les d\u00e9tenus \u00e9crou\u00e9s dans lesdits \u00e9tablissements sont soumis \u00e0 un examen mental syst\u00e9matique de d\u00e9pistage et, s'il y a lieu, plac\u00e9s en observation au service psychiatrique. Par ailleurs, les d\u00e9tenus incarc\u00e9r\u00e9s dans d'autres \u00e9tablissements et paraissant atteints d'anomalie ou de d\u00e9ficience mentales peuvent y \u00eatre transf\u00e9r\u00e9s sur avis m\u00e9dical, aux fins d'observation ou de traitement. Leur transf\u00e8rement est d\u00e9cid\u00e9 par le directeur r\u00e9gional, apr\u00e8s accord ou \u00e0 la demande du magistrat saisi du dossier de l'information s'il s'agit de pr\u00e9venus. L'autorit\u00e9 judiciaire peut \u00e9galement prescrire la mise en observation de pr\u00e9venus dans lesdits services.",
            "texteHtml": "   Des services psychiatriques sont organis\u00e9s dans certains \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, sous l'autorit\u00e9 m\u00e9dicale d'un psychiatre d\u00e9sign\u00e9 par le ministre de la justice sur proposition du directeur r\u00e9gional et apr\u00e8s avis du pr\u00e9fet.<p></p>\n    Les d\u00e9tenus \u00e9crou\u00e9s dans lesdits \u00e9tablissements sont soumis \u00e0 un examen mental syst\u00e9matique de d\u00e9pistage et, s'il y a lieu, plac\u00e9s en observation au service psychiatrique.<p></p>\n    Par ailleurs, les d\u00e9tenus incarc\u00e9r\u00e9s dans d'autres \u00e9tablissements et paraissant atteints d'anomalie ou de d\u00e9ficience mentales peuvent y \u00eatre transf\u00e9r\u00e9s sur avis m\u00e9dical, aux fins d'observation ou de traitement. Leur transf\u00e8rement est d\u00e9cid\u00e9 par le directeur r\u00e9gional, apr\u00e8s accord ou \u00e0 la demande du magistrat saisi du dossier de l'information s'il s'agit de pr\u00e9venus.<p></p>\n    L'autorit\u00e9 judiciaire peut \u00e9galement prescrire la mise en observation de pr\u00e9venus dans lesdits services.<p></p>",
            "num": "D397",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": -341971200000,
            "dateFin": 729475200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "1998-12-09",
                        "titre": "Chapitre VIII : De l'hygi\u00e8ne et du service sanitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150973",
                        "id": "LEGISCTA000006150973",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "1998-12-09",
                        "titre": "Section 2 : Du service sanitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166193",
                        "id": "LEGISCTA000006166193",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "1998-12-09",
                        "titre": "Paragraphe 4 : Soins divers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182144",
                        "id": "LEGISCTA000006182144",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006516292",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182144",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182144",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 4 : Soins divers",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre VIII : De l'hygi\u00e8ne et du service sanitaire &gt; Section 2 : Du service sanitaire &gt; Paragraphe 4 : Soins divers",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006516292",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000542688",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-193 du 8 f\u00e9vrier 1993 - art. 2 (V) JORF 12 f\u00e9vrier 1993",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006926812",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1993-02-12",
                    "dateSignaTexte": "1993-02-08",
                    "dateDebutCible": "1993-02-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000542688",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-193 du 8 f\u00e9vrier 1993 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006926812",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "93-193",
                    "datePubli": 729475200000,
                    "dateDebut": 729475200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030891422",
                    "textTitle": "AVIS du 16 juin 2015 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000030891423",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1437004800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. D32-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D32-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006514874",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 492307200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23 art. 6",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale 714 \u00e0 728",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006071154",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006516292",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -341971200000,
                    "dateFin": 729475200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006516293",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 913161600000,
                    "dateFin": 1654732800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D397",
                "397"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}