{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033022946",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les entreprises d'au moins trois cents salari\u00e9s, une commission de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle est cr\u00e9\u00e9e au sein du comit\u00e9 d'entreprise. Cette commission est notamment charg\u00e9e de pr\u00e9parer les d\u00e9lib\u00e9rations du comit\u00e9 d'entreprise pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 2323-15 .",
            "texteHtml": "<p></p><p>Dans les entreprises d'au moins trois cents salari\u00e9s, une commission de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle est cr\u00e9\u00e9e au sein du comit\u00e9 d'entreprise. </p><p></p><p></p><p></p><p>Cette commission est notamment charg\u00e9e de pr\u00e9parer les d\u00e9lib\u00e9rations du comit\u00e9 d'entreprise pr\u00e9vues \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901945&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 2323-15</a>.</p><p></p>",
            "num": "L2325-34",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1470787200000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre II : Comit\u00e9 d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160740",
                        "id": "LEGISCTA000006160740",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Conseil d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160740",
                        "id": "LEGISCTA000035652341",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177955",
                        "id": "LEGISCTA000006177955",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Commissions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189561",
                        "id": "LEGISCTA000006189561",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Commission de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195725",
                        "id": "LEGISCTA000006195725",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902090",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195725",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195725",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 5 : Commission de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre II : Conseil d'entreprise",
            "refInjection": "MD-20231017_195623_860_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000033022946",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032983213",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1088 du 8 ao\u00fbt 2016 - art. 18 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "LEGIARTI000033001026",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-08-09",
                    "dateSignaTexte": "2016-08-08",
                    "dateDebutCible": "2016-08-10"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607348",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1386 du 22 septembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035608975",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961850",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 d\u00e9cembre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019961861",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020813892",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et diversit\u00e9 sociale - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000020813916",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1246492800000,
                    "dateDebut": 1234224000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021372557",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000021372559",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1259798400000,
                    "dateDebut": 1246320000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021482417",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et diversit\u00e9 sociale - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000021482441",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1260921600000,
                    "dateDebut": 1246492800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023157419",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000023157438",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1291248000000,
                    "dateDebut": 1265241600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024575385",
                    "textTitle": "Suppression des \u00e9carts de r\u00e9mun\u00e9ration entre le... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024575388",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1316563200000,
                    "dateDebut": 1299542400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024809726",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000024809729",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1321488000000,
                    "dateDebut": 1293840000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025773993",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 10 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "KALIARTI000025774013",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1335916800000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026696219",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000026696264",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1354060800000,
                    "dateDebut": 1340323200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031184759",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000031184785",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1442793600000,
                    "dateDebut": 1436486400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035993850",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle femmes-hommes - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000035993893",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1510185600000,
                    "dateDebut": 1503619200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036026364",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000036026389",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1510704000000,
                    "dateDebut": 1499299200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043234885",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle femmes-hommes - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000043234927",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1615334400000,
                    "dateDebut": 1605916800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R4312-53 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4312-53",
                    "articleId": "LEGIARTI000029618889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1414022400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2323-15",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2323-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901945",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2393-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2393-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031060268",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046076386",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 19 avril 2022 - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000046076711",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1652400000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020498854",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020498870",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1229558400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029432937",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 12 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "KALIARTI000029432982",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1401148800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026085623",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000026085626",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377993600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021944464",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000021944482",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "38",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262908800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025911038",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 8 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000025911062",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1329264000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021944464",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000021944491",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "38",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262908800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023330066",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 9.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9.2",
                    "articleId": "KALIARTI000023330108",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1270771200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024401378",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les hommes et les... - art. 11 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000024401399",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1298937600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023270139",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les f... - art. 10 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "KALIARTI000023270156",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1293840000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L434-7 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L434-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649831",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L434-7 alin\u00e9a 7",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902090",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1332547200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025578977",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1332547200000,
                    "dateFin": 1439942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031086772",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033022946",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2325-34",
                "2325-34"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031086772",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031086772",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les entreprises d'au moins trois cents salari\u00e9s, une commission de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle est cr\u00e9\u00e9e au sein du comit\u00e9 d'entreprise. Cette commission est notamment charg\u00e9e de pr\u00e9parer les d\u00e9lib\u00e9rations du comit\u00e9 d'entreprise pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 2323-57 .",
            "texteHtml": "<p>Dans les entreprises d'au moins trois cents salari\u00e9s, une commission de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle est cr\u00e9\u00e9e au sein du comit\u00e9 d'entreprise. </p><p></p><p>Cette commission est notamment charg\u00e9e de pr\u00e9parer les d\u00e9lib\u00e9rations du comit\u00e9 d'entreprise pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901989&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L2323-57 (V)'>L. 2323-57</a>.</p><p></p>",
            "num": "L2325-34",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1439942400000,
            "dateFin": 1470787200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre II : Comit\u00e9 d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160740",
                        "id": "LEGISCTA000006160740",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Conseil d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160740",
                        "id": "LEGISCTA000035652341",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177955",
                        "id": "LEGISCTA000006177955",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Commissions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189561",
                        "id": "LEGISCTA000006189561",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Commission de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195725",
                        "id": "LEGISCTA000006195725",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902090",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195725",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195725",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 5 : Commission de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre II : Comit\u00e9 d'entreprise &gt; Chapitre V : Fonctionnement &gt; Section 6 : Commissions &gt; Sous-section 5 : Commission de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle.",
            "refInjection": "MD-20231017_195623_860_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000031086772",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031046061",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-994 du 17 ao\u00fbt 2015 - art. 22",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000031057736",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-18",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-17",
                    "dateDebutCible": "2015-08-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961850",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 d\u00e9cembre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019961861",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020813892",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et diversit\u00e9 sociale - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000020813916",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1246492800000,
                    "dateDebut": 1234224000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021372557",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000021372559",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1259798400000,
                    "dateDebut": 1246320000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021482417",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et diversit\u00e9 sociale - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000021482441",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1260921600000,
                    "dateDebut": 1246492800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023157419",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000023157438",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1291248000000,
                    "dateDebut": 1265241600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024575385",
                    "textTitle": "Suppression des \u00e9carts de r\u00e9mun\u00e9ration entre le... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024575388",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1316563200000,
                    "dateDebut": 1299542400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024809726",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000024809729",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1321488000000,
                    "dateDebut": 1293840000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025773993",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 10 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "KALIARTI000025774013",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1335916800000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026696219",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000026696264",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1354060800000,
                    "dateDebut": 1340323200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031184759",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000031184785",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1442793600000,
                    "dateDebut": 1436486400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035993850",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle femmes-hommes - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000035993893",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1510185600000,
                    "dateDebut": 1503619200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036026364",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000036026389",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1510704000000,
                    "dateDebut": 1499299200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043234885",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle femmes-hommes - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000043234927",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1615334400000,
                    "dateDebut": 1605916800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R4312-53 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4312-53",
                    "articleId": "LEGIARTI000029618889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1414022400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2323-57 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2323-57",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901989",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2393-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2393-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031060268",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046076386",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 19 avril 2022 - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000046076711",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1652400000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020498854",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020498870",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1229558400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029432937",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 12 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "KALIARTI000029432982",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1401148800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026085623",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000026085626",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377993600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021944464",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000021944482",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "38",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262908800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025911038",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 8 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000025911062",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1329264000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021944464",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000021944491",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "38",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262908800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023330066",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 9.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9.2",
                    "articleId": "KALIARTI000023330108",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1270771200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024401378",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les hommes et les... - art. 11 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000024401399",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1298937600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023270139",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les f... - art. 10 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "KALIARTI000023270156",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1293840000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L434-7 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L434-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649831",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L434-7 alin\u00e9a 7",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902090",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1332547200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025578977",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1332547200000,
                    "dateFin": 1439942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031086772",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033022946",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2325-34",
                "2325-34"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000025578977",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000025578977",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les entreprises d'au moins deux cents salari\u00e9s, une commission de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle est cr\u00e9\u00e9e au sein du comit\u00e9 d'entreprise. Cette commission est notamment charg\u00e9e de pr\u00e9parer les d\u00e9lib\u00e9rations du comit\u00e9 d'entreprise pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 2323-57.",
            "texteHtml": "<p>   Dans les entreprises d'au moins deux cents salari\u00e9s, une commission de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle est cr\u00e9\u00e9e au sein du comit\u00e9 d'entreprise.</p><p></p><p>   Cette commission est notamment charg\u00e9e de pr\u00e9parer les d\u00e9lib\u00e9rations du comit\u00e9 d'entreprise pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 2323-57.</p><p></p>",
            "num": "L2325-34",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1332547200000,
            "dateFin": 1439942400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre II : Comit\u00e9 d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160740",
                        "id": "LEGISCTA000006160740",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Conseil d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160740",
                        "id": "LEGISCTA000035652341",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177955",
                        "id": "LEGISCTA000006177955",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Commissions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189561",
                        "id": "LEGISCTA000006189561",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Commission de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195725",
                        "id": "LEGISCTA000006195725",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902090",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195725",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195725",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 5 : Commission de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre II : Comit\u00e9 d'entreprise &gt; Chapitre V : Fonctionnement &gt; Section 6 : Commissions &gt; Sous-section 5 : Commission de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle.",
            "refInjection": "MD-20231017_195623_860_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000025578977",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025553296",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02012-387\n du 22 mars 2012 - art. 43",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "43",
                    "articleId": "LEGIARTI000025555092",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2012-03-23",
                    "dateSignaTexte": "2012-03-22",
                    "dateDebutCible": "2012-03-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961850",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 d\u00e9cembre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019961861",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020813892",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et diversit\u00e9 sociale - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000020813916",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1246492800000,
                    "dateDebut": 1234224000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021372557",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000021372559",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1259798400000,
                    "dateDebut": 1246320000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021482417",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et diversit\u00e9 sociale - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000021482441",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1260921600000,
                    "dateDebut": 1246492800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023157419",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000023157438",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1291248000000,
                    "dateDebut": 1265241600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024575385",
                    "textTitle": "Suppression des \u00e9carts de r\u00e9mun\u00e9ration entre le... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024575388",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1316563200000,
                    "dateDebut": 1299542400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024809726",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000024809729",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1321488000000,
                    "dateDebut": 1293840000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025773993",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 10 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "KALIARTI000025774013",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1335916800000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026696219",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000026696264",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1354060800000,
                    "dateDebut": 1340323200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031184759",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000031184785",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1442793600000,
                    "dateDebut": 1436486400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035993850",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle femmes-hommes - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000035993893",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1510185600000,
                    "dateDebut": 1503619200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036026364",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000036026389",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1510704000000,
                    "dateDebut": 1499299200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043234885",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle femmes-hommes - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000043234927",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1615334400000,
                    "dateDebut": 1605916800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R4312-53 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4312-53",
                    "articleId": "LEGIARTI000029618889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1414022400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2393-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2393-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031060268",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046076386",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 19 avril 2022 - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000046076711",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1652400000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020498854",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020498870",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1229558400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029432937",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 12 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "KALIARTI000029432982",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1401148800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026085623",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000026085626",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377993600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021944464",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000021944482",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "38",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262908800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025911038",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 8 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000025911062",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1329264000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021944464",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000021944491",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "38",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262908800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023330066",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 9.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9.2",
                    "articleId": "KALIARTI000023330108",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1270771200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024401378",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les hommes et les... - art. 11 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000024401399",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1298937600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023270139",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les f... - art. 10 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "KALIARTI000023270156",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1293840000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L434-7 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L434-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649831",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L434-7 alin\u00e9a 7",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902090",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1332547200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025578977",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1332547200000,
                    "dateFin": 1439942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031086772",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033022946",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2325-34",
                "2325-34"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006902090",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006902090",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les entreprises de deux cents salari\u00e9s et plus, une commission de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle est cr\u00e9\u00e9e au sein du comit\u00e9 d'entreprise. Cette commission est notamment charg\u00e9e de pr\u00e9parer les d\u00e9lib\u00e9rations du comit\u00e9 d'entreprise pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 2323-57.",
            "texteHtml": "<p></p>   Dans les entreprises de deux cents salari\u00e9s et plus, une commission de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle est cr\u00e9\u00e9e au sein du comit\u00e9 d'entreprise.<p></p><p></p>   Cette commission est notamment charg\u00e9e de pr\u00e9parer les d\u00e9lib\u00e9rations du comit\u00e9 d'entreprise pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 2323-57.<p></p>",
            "num": "L2325-34",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1332547200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre II : Comit\u00e9 d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160740",
                        "id": "LEGISCTA000006160740",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Conseil d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160740",
                        "id": "LEGISCTA000035652341",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177955",
                        "id": "LEGISCTA000006177955",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Commissions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189561",
                        "id": "LEGISCTA000006189561",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Commission de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195725",
                        "id": "LEGISCTA000006195725",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902090",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195725",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195725",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 5 : Commission de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre II : Comit\u00e9 d'entreprise &gt; Chapitre V : Fonctionnement &gt; Section 6 : Commissions &gt; Sous-section 5 : Commission de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle.",
            "refInjection": "MD-20231017_195623_860_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006902090",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961850",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 d\u00e9cembre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019961861",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020813892",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et diversit\u00e9 sociale - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000020813916",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1246492800000,
                    "dateDebut": 1234224000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021372557",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000021372559",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1259798400000,
                    "dateDebut": 1246320000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021482417",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et diversit\u00e9 sociale - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000021482441",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1260921600000,
                    "dateDebut": 1246492800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023157419",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000023157438",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1291248000000,
                    "dateDebut": 1265241600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024575385",
                    "textTitle": "Suppression des \u00e9carts de r\u00e9mun\u00e9ration entre le... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024575388",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1316563200000,
                    "dateDebut": 1299542400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024809726",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000024809729",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1321488000000,
                    "dateDebut": 1293840000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025773993",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 10 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "KALIARTI000025774013",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1335916800000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026696219",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000026696264",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1354060800000,
                    "dateDebut": 1340323200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031184759",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000031184785",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1442793600000,
                    "dateDebut": 1436486400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035993850",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle femmes-hommes - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000035993893",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1510185600000,
                    "dateDebut": 1503619200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036026364",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000036026389",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1510704000000,
                    "dateDebut": 1499299200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043234885",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle femmes-hommes - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000043234927",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1615334400000,
                    "dateDebut": 1605916800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R4312-53 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4312-53",
                    "articleId": "LEGIARTI000029618889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1414022400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2323-57 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2323-57",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901989",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2393-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2393-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031060268",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046076386",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 19 avril 2022 - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000046076711",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1652400000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020498854",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020498870",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1229558400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029432937",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 12 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "KALIARTI000029432982",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1401148800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026085623",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000026085626",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377993600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021944464",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000021944482",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "38",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262908800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025911038",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 8 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000025911062",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1329264000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021944464",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000021944491",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "38",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262908800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023330066",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 9.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9.2",
                    "articleId": "KALIARTI000023330108",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1270771200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024401378",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les hommes et les... - art. 11 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000024401399",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1298937600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023270139",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les f... - art. 10 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "KALIARTI000023270156",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1293840000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L434-7 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L434-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649831",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L434-7 alin\u00e9a 7",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902090",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1332547200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025578977",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1332547200000,
                    "dateFin": 1439942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031086772",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033022946",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2325-34",
                "2325-34"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}