{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037387739",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les ministres charg\u00e9s du travail et de la formation professionnelle \u00e9tablissent une liste des comp\u00e9tences correspondant \u00e0 l'exercice d'un mandat de repr\u00e9sentant du personnel ou d'un mandat syndical. Apr\u00e8s avis de la commission de France comp\u00e9tences en charge de la certification professionnelle, ces comp\u00e9tences font l'objet d'une certification inscrite au r\u00e9pertoire sp\u00e9cifique mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 6113-6 . La certification est enregistr\u00e9e en blocs de comp\u00e9tences qui permettent d'obtenir des dispenses dans le cadre notamment d'une d\u00e9marche de validation des acquis de l'exp\u00e9rience permettant, le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'obtention d'une autre certification. Un recensement des certifications ou parties de certification comportant ces comp\u00e9tences et enregistr\u00e9es au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles est annex\u00e9 \u00e0 la liste mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>Les ministres charg\u00e9s du travail et de la formation professionnelle \u00e9tablissent une liste des comp\u00e9tences correspondant \u00e0 l'exercice d'un mandat de repr\u00e9sentant du personnel ou d'un mandat syndical. Apr\u00e8s avis de la commission de France comp\u00e9tences en charge de la certification professionnelle, ces comp\u00e9tences font l'objet d'une certification inscrite au r\u00e9pertoire sp\u00e9cifique mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000037374036&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L6113-6 (VD)'>L. 6113-6</a>. La certification est enregistr\u00e9e en blocs de comp\u00e9tences qui permettent d'obtenir des dispenses dans le cadre notamment d'une d\u00e9marche de validation des acquis de l'exp\u00e9rience permettant, le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'obtention d'une autre certification. </p><p>Un recensement des certifications ou parties de certification comportant ces comp\u00e9tences et enregistr\u00e9es au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles est annex\u00e9 \u00e0 la liste mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article.</p>",
            "num": "L6112-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX ET ORGANISATION INSTITUTIONNELLE DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000006145420",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000028698915",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160816",
                        "id": "LEGISCTA000006160816",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 la formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178179",
                        "id": "LEGISCTA000006178179",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s des repr\u00e9sentants du personnel et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031059742",
                        "id": "LEGISCTA000031059747",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031059750",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031059742",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031059747",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s des repr\u00e9sentants du personnel et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles  &gt; Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux  &gt; Chapitre II : Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 la formation &gt; Section 3 : Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s des repr\u00e9sentants du personnel et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037387739",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037367660",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02018-771 du 5 septembre 2018 - art. 45 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "45",
                    "articleId": "LEGIARTI000037368510",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-09-06",
                    "dateSignaTexte": "2018-09-05",
                    "dateDebutCible": "2018-09-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033860373",
                    "textTitle": "Droit syndical - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000033860377",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "20",
                    "datePubli": 1484179200000,
                    "dateDebut": 1491091200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037102137",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 juin 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037103702",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1529971200000,
                    "dateDebut": 1530057600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037102137",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 juin 2018 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037103706",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1529971200000,
                    "dateDebut": 1530057600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039656324",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1422 du 20 d\u00e9cembre 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000039660867",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1422",
                    "datePubli": 1576972800000,
                    "dateDebut": 1577059200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044464266",
                    "textTitle": "relatif au parcours syndical des repr\u00e9sentants ... - art. 3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000044464282",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1639008000000,
                    "dateDebut": 1625097600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046598566",
                    "textTitle": "Parcours syndical des repr\u00e9sentants du personnel - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000046598582",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1669248000000,
                    "dateDebut": 1659312000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6113-6 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6113-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000037374036",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566518400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6123-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6123-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033613464",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1481414400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045807391",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juin 2019 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000045807585",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035836210",
                    "textTitle": "Dialogue social - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035836241",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1531267200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036504393",
                    "textTitle": "Droit syndical et fonctionnement des instances - art. 12 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "KALIARTI000042319171",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "19",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1591315200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031059755",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037387739",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6112-4",
                "6112-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031059755",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031059755",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les ministres charg\u00e9s du travail et de la formation professionnelle \u00e9tablissent une liste des comp\u00e9tences correspondant \u00e0 l'exercice d'un mandat de repr\u00e9sentant du personnel ou d'un mandat syndical. Apr\u00e8s avis de la Commission nationale de la certification professionnelle, ces comp\u00e9tences font l'objet d'une certification inscrite \u00e0 l'inventaire mentionn\u00e9 au dixi\u00e8me alin\u00e9a du II de l'article L. 335-6 du code de l'\u00e9ducation. La certification est enregistr\u00e9e en blocs de comp\u00e9tences qui permettent d'obtenir des dispenses dans le cadre notamment d'une d\u00e9marche de validation des acquis de l'exp\u00e9rience permettant, le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'obtention d'une autre certification. Un recensement des certifications ou parties de certification comportant ces comp\u00e9tences et enregistr\u00e9es au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles est annex\u00e9 \u00e0 la liste mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>Les ministres charg\u00e9s du travail et de la formation professionnelle \u00e9tablissent une liste des comp\u00e9tences correspondant \u00e0 l'exercice d'un mandat de repr\u00e9sentant du personnel ou d'un mandat syndical. Apr\u00e8s avis de la Commission nationale de la certification professionnelle, ces comp\u00e9tences font l'objet d'une certification inscrite \u00e0 l'inventaire mentionn\u00e9 au dixi\u00e8me alin\u00e9a du II de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006524831&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. L335-6 (V)'>L. 335-6</a> du code de l'\u00e9ducation. La certification est enregistr\u00e9e en blocs de comp\u00e9tences qui permettent d'obtenir des dispenses dans le cadre notamment d'une d\u00e9marche de validation des acquis de l'exp\u00e9rience permettant, le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'obtention d'une autre certification. </p><p>Un recensement des certifications ou parties de certification comportant ces comp\u00e9tences et enregistr\u00e9es au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles est annex\u00e9 \u00e0 la liste mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article.</p>",
            "num": "L6112-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1439942400000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX ET ORGANISATION INSTITUTIONNELLE DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000006145420",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000028698915",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160816",
                        "id": "LEGISCTA000006160816",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 la formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178179",
                        "id": "LEGISCTA000006178179",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s des repr\u00e9sentants du personnel et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031059742",
                        "id": "LEGISCTA000031059747",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031059750",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031059742",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031059747",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s des repr\u00e9sentants du personnel et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles  &gt; Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux  &gt; Chapitre II : Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 la formation &gt; Section 3 : Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s des repr\u00e9sentants du personnel et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031059755",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031046061",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-994 du 17 ao\u00fbt 2015 - art. 5",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000031057702",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-18",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-17",
                    "dateDebutCible": "2015-08-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033860373",
                    "textTitle": "Droit syndical - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000033860377",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "20",
                    "datePubli": 1484179200000,
                    "dateDebut": 1491091200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037102137",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 juin 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037103702",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1529971200000,
                    "dateDebut": 1530057600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037102137",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 juin 2018 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037103706",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1529971200000,
                    "dateDebut": 1530057600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039656324",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1422 du 20 d\u00e9cembre 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000039660867",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1422",
                    "datePubli": 1576972800000,
                    "dateDebut": 1577059200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044464266",
                    "textTitle": "relatif au parcours syndical des repr\u00e9sentants ... - art. 3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000044464282",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1639008000000,
                    "dateDebut": 1625097600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046598566",
                    "textTitle": "Parcours syndical des repr\u00e9sentants du personnel - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000046598582",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1669248000000,
                    "dateDebut": 1659312000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L335-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L335-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006524831",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6123-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6123-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031085282",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045807391",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juin 2019 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000045807585",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035836210",
                    "textTitle": "Dialogue social - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035836241",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1531267200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036504393",
                    "textTitle": "Droit syndical et fonctionnement des instances - art. 12 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "KALIARTI000042319171",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "19",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1591315200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031059755",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037387739",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6112-4",
                "6112-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}