{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047055092",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas d'infractions pr\u00e9vues aux livres II ou III du code p\u00e9nal, au chapitre III du titre III du livre IV du m\u00eame code ou par la loi du 29 juillet 1881 sur la libert\u00e9 de la presse commises \u00e0 l'encontre d'une personne investie d'un mandat \u00e9lectif public en raison de ses fonctions ou de son mandat, peuvent exercer les droits reconnus \u00e0 la partie civile, si l'action publique a \u00e9t\u00e9 mise en mouvement par le minist\u00e8re public ou par la partie l\u00e9s\u00e9e, et avec l'accord de cette derni\u00e8re ou, si celle-ci est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, de ses ayants droit : 1\u00b0 Pour les \u00e9lus municipaux, l'Association des maires de France, toute association nationale reconnue d'utilit\u00e9 publique ou r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9e depuis au moins cinq ans dont les statuts se proposent d'assurer la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de ces \u00e9lus et, sous les m\u00eames conditions, toute association d\u00e9partementale qui lui est affili\u00e9e ; 2\u00b0 Pour les \u00e9lus d\u00e9partementaux, l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ainsi que toute association nationale reconnue d'utilit\u00e9 publique ou r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9e depuis au moins cinq ans dont les statuts se proposent d'assurer la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de ces \u00e9lus et, sous les m\u00eames conditions, toute association qui lui est affili\u00e9e ; 3\u00b0 Pour les \u00e9lus r\u00e9gionaux, territoriaux et de l'Assembl\u00e9e de Corse, R\u00e9gions de France ainsi que toute association nationale reconnue d'utilit\u00e9 publique ou r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9e depuis au moins cinq ans dont les statuts se proposent d'assurer la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de ces \u00e9lus et, sous les m\u00eames conditions, toute association qui lui est affili\u00e9e ; 4\u00b0 Au titre d'un de ses membres, le S\u00e9nat, l'Assembl\u00e9e nationale, le Parlement europ\u00e9en ou la collectivit\u00e9 territoriale concern\u00e9e. Il en est de m\u00eame lorsque ces infractions sont commises sur le conjoint ou le concubin de l'\u00e9lu, sur le partenaire li\u00e9 \u00e0 celui-ci par un pacte civil de solidarit\u00e9, sur les ascendants ou les descendants en ligne directe de celui-ci ou sur toute autre personne vivant habituellement \u00e0 son domicile, en raison des fonctions exerc\u00e9es par l'\u00e9lu ou de son mandat. Toute fondation reconnue d'utilit\u00e9 publique peut exercer les droits reconnus \u00e0 la partie civile dans les m\u00eames conditions et sous les m\u00eames r\u00e9serves que les associations mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>En cas d'infractions pr\u00e9vues aux livres II ou III du code p\u00e9nal, au chapitre III du titre III du livre IV du m\u00eame code ou par la loi du 29 juillet 1881 sur la libert\u00e9 de la presse commises \u00e0 l'encontre d'une personne investie d'un mandat \u00e9lectif public en raison de ses fonctions ou de son mandat, peuvent exercer les droits reconnus \u00e0 la partie civile, si l'action publique a \u00e9t\u00e9 mise en mouvement par le minist\u00e8re public ou par la partie l\u00e9s\u00e9e, et avec l'accord de cette derni\u00e8re ou, si celle-ci est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, de ses ayants droit :<br/><br/>\n 1\u00b0 Pour les \u00e9lus municipaux, l'Association des maires de France, toute association nationale reconnue d'utilit\u00e9 publique ou r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9e depuis au moins cinq ans dont les statuts se proposent d'assurer la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de ces \u00e9lus et, sous les m\u00eames conditions, toute association d\u00e9partementale qui lui est affili\u00e9e ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Pour les \u00e9lus d\u00e9partementaux, l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ainsi que toute association nationale reconnue d'utilit\u00e9 publique ou r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9e depuis au moins cinq ans dont les statuts se proposent d'assurer la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de ces \u00e9lus et, sous les m\u00eames conditions, toute association qui lui est affili\u00e9e ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Pour les \u00e9lus r\u00e9gionaux, territoriaux et de l'Assembl\u00e9e de Corse, R\u00e9gions de France ainsi que toute association nationale reconnue d'utilit\u00e9 publique ou r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9e depuis au moins cinq ans dont les statuts se proposent d'assurer la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de ces \u00e9lus et, sous les m\u00eames conditions, toute association qui lui est affili\u00e9e ;<br/><br/>\n 4\u00b0 Au titre d'un de ses membres, le S\u00e9nat, l'Assembl\u00e9e nationale, le Parlement europ\u00e9en ou la collectivit\u00e9 territoriale concern\u00e9e.<br/><br/>\n Il en est de m\u00eame lorsque ces infractions sont commises sur le conjoint ou le concubin de l'\u00e9lu, sur le partenaire li\u00e9 \u00e0 celui-ci par un pacte civil de solidarit\u00e9, sur les ascendants ou les descendants en ligne directe de celui-ci ou sur toute autre personne vivant habituellement \u00e0 son domicile, en raison des fonctions exerc\u00e9es par l'\u00e9lu ou de son mandat.</p><p>Toute fondation reconnue d'utilit\u00e9 publique peut exercer les droits reconnus \u00e0 la partie civile dans les m\u00eames conditions et sous les m\u00eames r\u00e9serves que les associations mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article.</p>",
            "num": "2-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1674691200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1288490175,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2011-08-12",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : De l'action publique et de l'action civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121320",
                        "id": "LEGISCTA000006121320",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121320",
                        "id": "LEGISCTA000024496932",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-titre Ier : De l'action publique et de l'action civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024458637",
                        "id": "LEGISCTA000024458641",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006574815",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024458637",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024458641",
            "sectionParentTitre": "Sous-titre Ier : De l'action publique et de l'action civile",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Sous-titre Ier : De l'action publique et de l'action civile",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047055092",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047046812",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02023-23 du 24 janvier 2023 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047047890",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2023-01-25",
                    "dateSignaTexte": "2023-01-24",
                    "dateDebutCible": "2023-01-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "loi du 29 juillet 1881 sur la libert\u00e9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006574815",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 961113600000,
                    "dateFin": 1242259200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020632180",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1242259200000,
                    "dateFin": 1313107200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024496799",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1313107200000,
                    "dateFin": 1479600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033460466",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1479600000000,
                    "dateFin": 1674691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047055092",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1674691200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "2-19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033460466",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033460466",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Toute association d\u00e9partementale des maires r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9e, affili\u00e9e \u00e0 l'Association des maires de France, et dont les statuts ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s depuis au moins cinq ans, peut exercer les droits reconnus \u00e0 la partie civile dans toutes les instances introduites par les \u00e9lus municipaux \u00e0 la suite d'injures, d'outrages, de diffamations, de menaces ou de coups et blessures \u00e0 raison de leurs fonctions. Toutefois, l'association ne sera recevable dans son action que si elle justifie avoir re\u00e7u l'accord de l'\u00e9lu. Toute fondation reconnue d'utilit\u00e9 publique peut exercer les droits reconnus \u00e0 la partie civile dans les m\u00eames conditions et sous les m\u00eames r\u00e9serves que l'association mentionn\u00e9e au pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>Toute association d\u00e9partementale des maires r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9e, affili\u00e9e \u00e0 l'Association des maires de France, et dont les statuts ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s depuis au moins cinq ans, peut exercer les droits reconnus \u00e0 la partie civile dans toutes les instances introduites par les \u00e9lus municipaux \u00e0 la suite d'injures, d'outrages, de diffamations, de menaces ou de coups et blessures \u00e0 raison de leurs fonctions. </p><p>Toutefois, l'association ne sera recevable dans son action que si elle justifie avoir re\u00e7u l'accord de l'\u00e9lu.</p><p>Toute fondation reconnue d'utilit\u00e9 publique peut exercer les droits reconnus \u00e0 la partie civile dans les m\u00eames conditions et sous les m\u00eames r\u00e9serves que l'association mentionn\u00e9e au pr\u00e9sent article. </p>",
            "num": "2-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1479600000000,
            "dateFin": 1674691200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1288490175,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2011-08-12",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : De l'action publique et de l'action civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121320",
                        "id": "LEGISCTA000006121320",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121320",
                        "id": "LEGISCTA000024496932",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-titre Ier : De l'action publique et de l'action civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024458637",
                        "id": "LEGISCTA000024458641",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006574815",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024458637",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024458641",
            "sectionParentTitre": "Sous-titre Ier : De l'action publique et de l'action civile",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Sous-titre Ier : De l'action publique et de l'action civile",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033460466",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033418805",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1547 du 18 novembre 2016 - art. 43",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "43",
                    "articleId": "LEGIARTI000033423830",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-11-19",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-18",
                    "dateDebutCible": "2016-11-20"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006574815",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 961113600000,
                    "dateFin": 1242259200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020632180",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1242259200000,
                    "dateFin": 1313107200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024496799",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1313107200000,
                    "dateFin": 1479600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033460466",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1479600000000,
                    "dateFin": 1674691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047055092",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1674691200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "2-19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024496799",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024496799",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Toute association d\u00e9partementale des maires r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9e, affili\u00e9e \u00e0 l'Association des maires de France, et dont les statuts ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s depuis au moins cinq ans, peut exercer les droits reconnus \u00e0 la partie civile dans toutes les instances introduites par les \u00e9lus municipaux \u00e0 la suite d'injures,   d'outrages, de diffamations, de menaces ou de coups et blessures \u00e0 raison de leurs fonctions. Toutefois, l'association ne sera recevable dans son action que si elle justifie avoir re\u00e7u l'accord de l'\u00e9lu.",
            "texteHtml": "<p></p>Toute association d\u00e9partementale des maires r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9e, affili\u00e9e \u00e0 l'Association des maires de France, et dont les statuts ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s depuis au moins cinq ans, peut exercer les droits reconnus \u00e0 la partie civile dans toutes les instances introduites par les \u00e9lus municipaux \u00e0 la suite d'injures,   d'outrages, de diffamations, de menaces ou de coups et blessures \u00e0 raison de leurs fonctions. <p></p><p></p>Toutefois, l'association ne sera recevable dans son action que si elle justifie avoir re\u00e7u l'accord de l'\u00e9lu.<p></p>",
            "num": "2-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1313107200000,
            "dateFin": 1479600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1288490175,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2011-08-12",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : De l'action publique et de l'action civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121320",
                        "id": "LEGISCTA000006121320",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121320",
                        "id": "LEGISCTA000024496932",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-titre Ier : De l'action publique et de l'action civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024458637",
                        "id": "LEGISCTA000024458641",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006574815",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024458637",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024458641",
            "sectionParentTitre": "Sous-titre Ier : De l'action publique et de l'action civile",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Sous-titre Ier : De l'action publique et de l'action civile",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024496799",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024456769",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02011-939\n du 10 ao\u00fbt 2011 - art. 1",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024457978",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2011-08-11",
                    "dateSignaTexte": "2011-08-10",
                    "dateDebutCible": "2011-08-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006574815",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 961113600000,
                    "dateFin": 1242259200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020632180",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1242259200000,
                    "dateFin": 1313107200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024496799",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1313107200000,
                    "dateFin": 1479600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033460466",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1479600000000,
                    "dateFin": 1674691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047055092",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1674691200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "2-19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020632180",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020632180",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Toute association d\u00e9partementale des maires r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9e, affili\u00e9e \u00e0 l'Association des maires de France, et dont les statuts ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s depuis au moins cinq ans, peut exercer les droits reconnus \u00e0 la partie civile dans toutes les instances introduites par les \u00e9lus municipaux \u00e0 la suite d'injures,   d'outrages, de diffamations, de menaces ou de coups et blessures \u00e0 raison de leurs fonctions. Toutefois, l'association ne sera recevable dans son action que si elle justifie avoir re\u00e7u l'accord de l'\u00e9lu.",
            "texteHtml": "<p></p>Toute association d\u00e9partementale des maires r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9e, affili\u00e9e \u00e0 l'Association des maires de France, et dont les statuts ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s depuis au moins cinq ans, peut exercer les droits reconnus \u00e0 la partie civile dans toutes les instances introduites par les \u00e9lus municipaux \u00e0 la suite d'injures,   d'outrages, de diffamations, de menaces ou de coups et blessures \u00e0 raison de leurs fonctions. <p></p><p></p>Toutefois, l'association ne sera recevable dans son action que si elle justifie avoir re\u00e7u l'accord de l'\u00e9lu.<p></p>",
            "num": "2-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1242259200000,
            "dateFin": 1313107200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1252698783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2011-08-12",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : De l'action publique et de l'action civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121320",
                        "id": "LEGISCTA000006121320",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121320",
                        "id": "LEGISCTA000024496932",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006574815",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006121320",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024496932",
            "sectionParentTitre": "Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020632180",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020604162",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02009-526\n du 12 mai 2009 - art. 135",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "135",
                    "articleId": "LEGIARTI000020606662",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2009-05-13",
                    "dateSignaTexte": "2009-05-12",
                    "dateDebutCible": "2009-05-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006574815",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 961113600000,
                    "dateFin": 1242259200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020632180",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1242259200000,
                    "dateFin": 1313107200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024496799",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1313107200000,
                    "dateFin": 1479600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033460466",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1479600000000,
                    "dateFin": 1674691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047055092",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1674691200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "2-19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006574815",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006574815",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Toute association d\u00e9partementale des maires r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9e, affili\u00e9e \u00e0 l'Association des maires de France, et dont les statuts ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s depuis au moins cinq ans, peut exercer les droits reconnus \u00e0 la partie civile dans toutes les instances introduites par les \u00e9lus municipaux \u00e0 la suite d'injures, d'outrages, de menaces ou de coups et blessures \u00e0 raison de leurs fonctions. Toutefois, l'association ne sera recevable dans son action que si elle justifie avoir re\u00e7u l'accord de l'\u00e9lu.",
            "texteHtml": "<p></p>   Toute association d\u00e9partementale des maires r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9e, affili\u00e9e \u00e0 l'Association des maires de France, et dont les statuts ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s depuis au moins cinq ans, peut exercer les droits reconnus \u00e0 la partie civile dans toutes les instances introduites par les \u00e9lus municipaux \u00e0 la suite d'injures, d'outrages, de menaces ou de coups et blessures \u00e0 raison de leurs fonctions.<p></p><p></p>   Toutefois, l'association ne sera recevable dans son action que si elle justifie avoir re\u00e7u l'accord de l'\u00e9lu.<p></p>",
            "num": "2-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 961113600000,
            "dateFin": 1242259200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1252698783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2011-08-12",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : De l'action publique et de l'action civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121320",
                        "id": "LEGISCTA000006121320",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121320",
                        "id": "LEGISCTA000024496932",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006574815",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006121320",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024496932",
            "sectionParentTitre": "Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Titre pr\u00e9liminaire : De l'action publique et de l'action civile",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006574815",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692469",
                    "textTitle": "Loi 57-1426 1957-12-31",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000692469",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1958-01-08",
                    "dateSignaTexte": "1957-12-31",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000765204",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02000-516 du 15 juin 2000 - art. 108 () JORF 16 juin 2000",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "108",
                    "articleId": "LEGIARTI000006493424",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2000-06-16",
                    "dateSignaTexte": "2000-06-15",
                    "dateDebutCible": "2000-06-16"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006574815",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 961113600000,
                    "dateFin": 1242259200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020632180",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1242259200000,
                    "dateFin": 1313107200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024496799",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1313107200000,
                    "dateFin": 1479600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033460466",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1479600000000,
                    "dateFin": 1674691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047055092",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1674691200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "2-19"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}