{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037387899",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La p\u00e9r\u00e9quation des fonds mentionn\u00e9e au 2\u00b0 de l'article L. 6332-21 a pour objet d'op\u00e9rer des transferts de disponibilit\u00e9s aux   op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences au titre de la professionnalisation afin de permettre la prise en charge de formations exc\u00e9dant les ressources de l'organisme collecteur. La p\u00e9r\u00e9quation des fonds au titre de la professionnalisation s'effectue dans le respect des conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article L. 6332-22 . Les fonds disponibles transf\u00e9r\u00e9s permettent la prise en charge des contrats de professionnalisation selon des modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre d\u00e9finies dans la convention cadre mentionn\u00e9e au dixi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 6332-21.",
            "texteHtml": "<p>La p\u00e9r\u00e9quation des fonds mentionn\u00e9e au 2\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904363&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6332-21 </a>a pour objet d'op\u00e9rer des transferts de disponibilit\u00e9s aux   op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences au titre de la professionnalisation afin de permettre la prise en charge de formations exc\u00e9dant les ressources de l'organisme collecteur. La p\u00e9r\u00e9quation des fonds au titre de la professionnalisation s'effectue dans le respect des conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904364&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6332-22</a>. </p><p>Les fonds disponibles transf\u00e9r\u00e9s permettent la prise en charge des contrats de professionnalisation selon des modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre d\u00e9finies dans la convention cadre mentionn\u00e9e au dixi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 6332-21.</p>",
            "num": "R6332-106-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 1546214400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1476395007,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2010-02-22",
                        "titre": "Section 6 : Fonds national de p\u00e9r\u00e9quation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498754",
                        "id": "LEGISCTA000018522583",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-02-22",
                        "fin": "2010-09-25",
                        "titre": "Section 6 : Fonds paritaire de s\u00e9curisation des parcours professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498754",
                        "id": "LEGISCTA000021858359",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Fonds paritaire de s\u00e9curisation des parcours professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498754",
                        "id": "LEGISCTA000022850521",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Fonds paritaire de s\u00e9curisation des parcours professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498754",
                        "id": "LEGISCTA000029643669",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Attributions et fonctionnement du fonds",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498762",
                        "id": "LEGISCTA000018522575",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000021853229",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018498762",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018522575",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Attributions et fonctionnement du fonds",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre III : Financement de la formation professionnelle continue  &gt; Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s &gt; Section 6 : Fonds paritaire de s\u00e9curisation des parcours professionnels &gt; Sous-section 2 : Attributions et fonctionnement du fonds",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037387899",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037367660",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02018-771 du 5 septembre 2018 - art. 45 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "45",
                    "articleId": "LEGIARTI000037368510",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-09-06",
                    "dateSignaTexte": "2018-09-05",
                    "dateDebutCible": "2018-09-07"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883766",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1331 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 2 (M)",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038004912",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-28",
                    "dateDebutCible": "2019-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883766",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1331 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039476811",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-28",
                    "dateDebutCible": "2019-12-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6314-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6314-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904142",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566518400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6323-18",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6323-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904240",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6332-21",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6332-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904363",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6332-22",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6332-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904364",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000021858460",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1266796800000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029408516",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037387899",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1546214400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6332-106-2",
                "6332-106-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029408516",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029408516",
            "idTexte": null,
            "type": null,
            "texte": "La p\u00e9r\u00e9quation des fonds mentionn\u00e9e au 2\u00b0 de l'article L. 6332-21 a pour objet d'op\u00e9rer des transferts de disponibilit\u00e9s aux organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre de la professionnalisation afin de permettre la prise en charge de formations exc\u00e9dant les ressources de l'organisme collecteur. La p\u00e9r\u00e9quation des fonds au titre de la professionnalisation s'effectue dans le respect des conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article L. 6332-22 . Les fonds disponibles transf\u00e9r\u00e9s permettent la prise en charge des contrats de professionnalisation selon des modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre d\u00e9finies dans la convention cadre mentionn\u00e9e au dixi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 6332-21.",
            "texteHtml": "<p>La p\u00e9r\u00e9quation des fonds mentionn\u00e9e au 2\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904363&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6332-21 </a>a pour objet d'op\u00e9rer des transferts de disponibilit\u00e9s aux organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre de la professionnalisation afin de permettre la prise en charge de formations exc\u00e9dant les ressources de l'organisme collecteur. La p\u00e9r\u00e9quation des fonds au titre de la professionnalisation s'effectue dans le respect des conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904364&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6332-22</a>. </p><p>Les fonds disponibles transf\u00e9r\u00e9s permettent la prise en charge des contrats de professionnalisation selon des modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre d\u00e9finies dans la convention cadre mentionn\u00e9e au dixi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 6332-21.</p>",
            "num": "R6332-106-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1420070400000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1476395007,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2010-02-22",
                        "titre": "Section 6 : Fonds national de p\u00e9r\u00e9quation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498754",
                        "id": "LEGISCTA000018522583",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-02-22",
                        "fin": "2010-09-25",
                        "titre": "Section 6 : Fonds paritaire de s\u00e9curisation des parcours professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498754",
                        "id": "LEGISCTA000021858359",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Fonds paritaire de s\u00e9curisation des parcours professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498754",
                        "id": "LEGISCTA000022850521",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Fonds paritaire de s\u00e9curisation des parcours professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498754",
                        "id": "LEGISCTA000029643669",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Attributions et fonctionnement du fonds",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498762",
                        "id": "LEGISCTA000018522575",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000021853229",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018498762",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018522575",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Attributions et fonctionnement du fonds",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre III : Financement de la formation professionnelle continue  &gt; Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029408516",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029405837",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-967 du 22 ao\u00fbt 2014 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029406478",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-08-27",
                    "dateSignaTexte": "2014-08-22",
                    "dateDebutCible": "2015-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6314-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6314-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904142",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566518400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6323-18",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6323-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904240",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6332-21",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6332-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904363",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6332-22",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6332-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904364",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000021858460",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1266796800000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029408516",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037387899",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1546214400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6332-106-2",
                "6332-106-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000021858460",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000021858460",
            "idTexte": null,
            "type": null,
            "texte": "La p\u00e9r\u00e9quation des fonds mentionn\u00e9e au 2\u00b0 de l'article L. 6332-21 a pour objet d'op\u00e9rer des transferts de disponibilit\u00e9s aux organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre de la professionnalisation et du cong\u00e9 individuel de formation afin de permettre la prise en charge de formations exc\u00e9dant les ressources de l'organisme collecteur. La p\u00e9r\u00e9quation des fonds au titre de la professionnalisation s'effectue dans le respect des conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article L. 6332-22 . Les fonds disponibles transf\u00e9r\u00e9s permettent la prise en charge des actions de formation suivantes : contrat de professionnalisation, p\u00e9riode de professionnalisation visant des qualifications mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 3\u00b0 de l'article L. 6314-1 et d'une dur\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle figurant dans le d\u00e9cret mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article L. 6332-22, cong\u00e9 individuel de formation et portabilit\u00e9 du droit individuel \u00e0 la formation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 6323-18 .",
            "texteHtml": "La p\u00e9r\u00e9quation des fonds mentionn\u00e9e au 2\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904363&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6332-21 </a>a pour objet d'op\u00e9rer des transferts de disponibilit\u00e9s aux organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre de la professionnalisation et du cong\u00e9 individuel de formation afin de permettre la prise en charge de formations exc\u00e9dant les ressources de l'organisme collecteur. La p\u00e9r\u00e9quation des fonds au titre de la professionnalisation s'effectue dans le respect des conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904364&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6332-22</a>. <br/><br/>Les fonds disponibles transf\u00e9r\u00e9s permettent la prise en charge des actions de formation suivantes : contrat de professionnalisation, p\u00e9riode de professionnalisation visant des qualifications mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 3\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904142&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6314-1 </a>et d'une dur\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle figurant dans le d\u00e9cret mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article L. 6332-22, cong\u00e9 individuel de formation et portabilit\u00e9 du droit individuel \u00e0 la formation pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904240&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6323-18</a>.",
            "num": "R6332-106-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1266796800000,
            "dateFin": 1420070400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1476395007,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2010-02-22",
                        "titre": "Section 6 : Fonds national de p\u00e9r\u00e9quation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498754",
                        "id": "LEGISCTA000018522583",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-02-22",
                        "fin": "2010-09-25",
                        "titre": "Section 6 : Fonds paritaire de s\u00e9curisation des parcours professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498754",
                        "id": "LEGISCTA000021858359",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Fonds paritaire de s\u00e9curisation des parcours professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498754",
                        "id": "LEGISCTA000022850521",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Fonds paritaire de s\u00e9curisation des parcours professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498754",
                        "id": "LEGISCTA000029643669",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Attributions et fonctionnement du fonds",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498762",
                        "id": "LEGISCTA000018522575",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000021853229",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018498762",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018522575",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Attributions et fonctionnement du fonds",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre III : Financement de la formation professionnelle continue  &gt; Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s &gt; Section 6 : Fonds paritaire de s\u00e9curisation des parcours professionnels &gt; Sous-section 2 : Attributions et fonctionnement du fonds",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021858460",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021851984",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-155 du 19 f\u00e9vrier 2010 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000021852703",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-02-21",
                    "dateSignaTexte": "2010-02-19",
                    "dateDebutCible": "2010-02-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6314-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6314-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904142",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566518400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6323-18",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6323-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904240",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6332-21",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6332-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904363",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6332-22",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6332-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904364",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000021858460",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1266796800000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029408516",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037387899",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1546214400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6332-106-2",
                "6332-106-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}