{
    "cid": "LEGIARTI000029806275",
    "num": "R542-3",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132356",
                        "id": "LEGISCTA000006132356",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2012-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145455",
                        "id": "LEGISCTA000006145455",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : D\u00e9partement de Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145455",
                        "id": "LEGISCTA000025109471",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2014-11-28",
                        "titre": "Chapitre II : Aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160939",
                        "id": "LEGISCTA000006160939",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Adaptations du livre II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160939",
                        "id": "LEGISCTA000029809642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029806261",
                        "id": "LEGISCTA000029806270",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000046022738",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. Annexe 2-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "Annexe 2-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140579",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173893,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. Annexe 2-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "Annexe 2-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000019325261",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173893,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482883200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D232-35",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D232-35",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905652",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173894,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D233-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D233-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140545",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173894,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R231-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905597",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173894,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R231-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905599",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173894,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R231-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905601",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173894,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905633",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173894,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561161600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905622",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173894,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-34",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-34",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905653",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173894,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905625",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173894,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-58",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-58",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905683",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173894,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905628",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173894,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905630",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173895,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140519",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173895,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140549",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173895,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1562544000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-14",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140551",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173895,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-18",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140561",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173895,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140521",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173895,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140531",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173895,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140537",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173895,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046005854",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-980 du 2 juillet 2022 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000046008073",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-07-03",
                    "dateSignaTexte": "2022-07-02",
                    "dateDebutCible": "2022-07-04"
                }
            ],
            "num": "R542-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Pour l'application du titre III du livre II : I.- L'article R. 231-1 n'est pas applicable. II.-Au premier alin\u00e9a de l'article R. 231-2, les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation simple \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". III.-Au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 231-3, les mots : \" pour l'octroi de l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es et pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 815-9 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". IV.-(Abrog\u00e9). V.-(Abrog\u00e9). VI.-(Abrog\u00e9). VII.-A l'annexe 2-1 du pr\u00e9sent code, les mots : \" en logement-foyer \" ne sont pas applicables. VIII.-A l'article R. 232-2 , les mots : \" titulaires de la carte de r\u00e9sident ou d'un titre de s\u00e9jour exig\u00e9 pour r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement en France en application de l'ordonnance du 2 novembre 1945 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en France ou en application de trait\u00e9s et accords internationaux. \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" titulaires d'une carte de r\u00e9sident ou d'un titre de s\u00e9jour exig\u00e9 en vertu des dispositions l\u00e9gislatives ou r\u00e9glementaires ou de trait\u00e9s ou accords internationaux pour r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement sur le territoire de Mayotte \". IX.-L'article R. 232-5 est ainsi modifi\u00e9 : 1\u00b0 Au cinqui\u00e8me alin\u00e9a, les mots : \" ou au titre de la couverture maladie universelle \" ne sont pas applicables ; 2\u00b0 Le sixi\u00e8me alin\u00e9a est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 2\u00b0 Les allocations de logement pr\u00e9vues \u00e0 l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2002-149 du 7 f\u00e9vrier 2002 relative \u00e0 l'extension et la g\u00e9n\u00e9ralisation des prestations familiales et \u00e0 la protection sociale dans la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale de Mayotte et \u00e0 l'article 42-1 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \" ; 3\u00b0 Le septi\u00e8me alin\u00e9a n'est pas applicable. X.-(Abrog\u00e9). XI.-Au premier alin\u00e9a du II de l'article R. 232-7 , apr\u00e8s les mots : \" une proposition d\u00e9finitive lui est adress\u00e9e \" sont ajout\u00e9s les mots : \" ou remise en mains propres contre accus\u00e9 de r\u00e9ception, \". XII.- (Abrog\u00e9) XIII.-L'article R. 232-11 est ainsi modifi\u00e9 : 1\u00b0 Les mots : \" le montant mensuel de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" et les mots : \" le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" sont remplac\u00e9s, respectivement, par les mots : \" une somme \u00e9quivalente au montant mensuel de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" et par les mots : \" une somme \u00e9quivalente au montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" ; 2\u00b0 Le II n'est pas applicable. XIV.-A l'article R. 232-34 , les mots : \" de l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 815-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". XV.-A l'article D. 232-35 , les mots : \" l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 815-1 du code la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". XVI.-Les articles R. 232-58 \u00e0 R. 232-61 ne sont pas applicables. XVII.-L' annexe 2-3 est ainsi modifi\u00e9e : 1\u00b0 Au A du I, les mots : \" dans le cadre de la loi du 10 juillet 1989 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans le cadre du pr\u00e9sent code \" ; 2\u00b0 Au 2 du B du I : a) Les rubriques relatives \u00e0 la majoration pour aide constante d'une tierce personne, \u00e0 la prestation compl\u00e9mentaire pour recours \u00e0 une tierce personne et \u00e0 l'allocation compensatrice pour tierce personne, ainsi qu'\u00e0 l'aide m\u00e9nag\u00e8re au titre de l'aide sociale d\u00e9partementale, ne sont pas applicables ; b) La phrase : \" Attention : l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie n'est cumulable ni avec la prestation sp\u00e9cifique d\u00e9pendance, ni avec l'allocation compensatrice pour tierce personne, ni avec la majoration pour aide constante d'une tierce personne, ni avec la prestation l\u00e9gale d'aide m\u00e9nag\u00e8re. \" est remplac\u00e9e par les deux phrases suivantes : \" Attention : l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie n'est cumulable avec aucune des prestations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 232-23. Il en est ainsi notamment de l'allocation repr\u00e9sentative de services m\u00e9nagers, de l'aide en nature accord\u00e9e sous forme de services m\u00e9nagers et de la prestation de compensation du handicap. \" XVIII.-A l'article R. 233-1 , les mots : \" projet r\u00e9gional de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1434-2 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" projet de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1443-4 \". XIX.- (Abrog\u00e9) XX.-A l'article R. 233-6 , la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e, deux fois, par la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 et 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1. XXI.-A l'article R. 233-9 , la r\u00e9f\u00e9rence aux 2\u00b0, 3\u00b0, 4\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux 3\u00b0, 4\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 233-1. XXII.-Au I de l'article D. 233-12 , les mots : \" est inf\u00e9rieur \u00e0 1,291 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 355-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour une personne seule et 1,936 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne pr\u00e9cit\u00e9e pour une personne vivant en couple \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" est inf\u00e9rieur \u00e0 une somme \u00e9quivalente \u00e0 1,291 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 355-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour une personne seule et \u00e0 une somme \u00e9quivalente \u00e0 1,936 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne pr\u00e9cit\u00e9e pour une personne vivant en couple \". XXIII.-L' annexe 2-11 est ainsi modifi\u00e9e : 1\u00b0 Apr\u00e8s les mots : \" Jusqu'\u00e0 \", sont ajout\u00e9s les mots : \" une somme \u00e9quivalente \u00e0 \" ; 2\u00b0 L'article : \" De \" est remplac\u00e9 par les mots : \" D'une somme \u00e9gale \u00e0 \" ; 3\u00b0 Le mot : \" \u00e0 \" est remplac\u00e9 par les mots : \" \u00e0 une somme \u00e9gale \u00e0 \" ; 4\u00b0 Les mots : \" Au-del\u00e0 de \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" Au-del\u00e0 d'une somme \u00e9gale \u00e9quivalente \u00e0 \". XXIV.-L'article R. 233-13 est ainsi modifi\u00e9 : 1\u00b0 Les mots : \" directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence de sant\u00e9 de l'oc\u00e9an Indien \" ; 2\u00b0 Le 4\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 4\u00b0 Un repr\u00e9sentant au moins des collectivit\u00e9s territoriales volontaires autres que le D\u00e9partement de Mayotte, d\u00e9sign\u00e9 par l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante ; \" ; 3\u00b0 Le 5\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 5\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime d'assurance vieillesse mentionn\u00e9 au 4\u00b0 de l'article 22 de l'ordonnance n\u00b0 96-1122 du 20 d\u00e9cembre 1996 relative \u00e0 l'am\u00e9lioration de la sant\u00e9 publique, \u00e0 l'assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9 et d\u00e9c\u00e8s, au financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 Mayotte et \u00e0 la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte, d\u00e9sign\u00e9 par elle ; \" ; 4\u00b0 Le 6\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 6\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime d'assurance maladie mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article 22 de l'ordonnance pr\u00e9cit\u00e9e du 20 d\u00e9cembre 1996, d\u00e9sign\u00e9 par elle, qui peut \u00eatre le m\u00eame que celui pr\u00e9vu au 5\u00b0, sans pr\u00e9judice des dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 233-14. Il dispose alors des voix d\u00e9termin\u00e9es \u00e0 cet article pour chacun des membres qu'il repr\u00e9sente ; \" ; 5\u00b0 Le 7\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 7\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale des travailleurs ind\u00e9pendants en application des articles 19 et 22 de l'ordonnance pr\u00e9cit\u00e9e du 20 d\u00e9cembre 1996 ; \" ; 6\u00b0 Le 8\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 8\u00b0 Un repr\u00e9sentant \u00e0 Mayotte pour la caisse de la mutualit\u00e9 sociale agricole mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 781-44 du code rural et de la p\u00eache maritime, gestionnaire du r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale des non-salari\u00e9s agricoles, d\u00e9sign\u00e9 par elle ; \" ; 7\u00b0 Le 10\u00b0 est compl\u00e9t\u00e9 par les mots : \" ou par un organisme mutualiste adh\u00e9rent \". XXV.-Au I de l'article R. 233-14 , les mots : \" l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'agence de sant\u00e9 de l'oc\u00e9an Indien \". XXVI.-L'article R. 233-18 est ainsi modifi\u00e9 : 1\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 et 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 ; 2\u00b0 Le 4\u00b0 n'est pas applicable ; 3\u00b0 Au 5\u00b0, la r\u00e9f\u00e9rence au d du 3\u00b0 de l'article L. 223-8 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article R. 178-15 du m\u00eame code. XXVII.-L'article R. 233-20 est compl\u00e9t\u00e9 par les mots : \", telle qu'applicable \u00e0 Mayotte en vertu de l'article R. 541-4 \".",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application du titre III du livre II :</p><p>I.-<a href='/article/LEGIARTI000006905597'>L'article R. 231-1 </a>n'est pas applicable.</p><p>II.-Au premier alin\u00e9a de <a href='/article/LEGIARTI000006905599'>l'article R. 231-2, </a>les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation simple \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \".</p><p>III.-Au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de <a href='/article/LEGIARTI000006905601'>l'article R. 231-3, </a>les mots : \" pour l'octroi de l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es et pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 815-9 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \".</p><p>IV.-(Abrog\u00e9).</p><p>V.-(Abrog\u00e9).</p><p>VI.-(Abrog\u00e9).</p><p>VII.-A l'annexe 2-1 du pr\u00e9sent code, les mots : \" en logement-foyer \" ne sont pas applicables.</p><p>VIII.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000006905622'>R. 232-2</a>, les mots : \" titulaires de la carte de r\u00e9sident ou d'un titre de s\u00e9jour exig\u00e9 pour r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement en France en application de l'ordonnance du 2 novembre 1945 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en France ou en application de trait\u00e9s et accords internationaux. \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" titulaires d'une carte de r\u00e9sident ou d'un titre de s\u00e9jour exig\u00e9 en vertu des dispositions l\u00e9gislatives ou r\u00e9glementaires ou de trait\u00e9s ou accords internationaux pour r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement sur le territoire de Mayotte \".</p><p>IX.-L'article <a href='/article/LEGIARTI000006905625'>R. 232-5 </a>est ainsi modifi\u00e9 :</p><p>1\u00b0 Au cinqui\u00e8me alin\u00e9a, les mots : \" ou au titre de la couverture maladie universelle \" ne sont pas applicables ;</p><p>2\u00b0 Le sixi\u00e8me alin\u00e9a est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\" 2\u00b0 Les allocations de logement pr\u00e9vues \u00e0 l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2002-149 du 7 f\u00e9vrier 2002 relative \u00e0 l'extension et la g\u00e9n\u00e9ralisation des prestations familiales et \u00e0 la protection sociale dans la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale de Mayotte et \u00e0 l'article 42-1 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \" ;</p><p>3\u00b0 Le septi\u00e8me alin\u00e9a n'est pas applicable.</p><p>X.-(Abrog\u00e9).</p><p>XI.-Au premier alin\u00e9a du II de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006905628'>R. 232-7</a>, apr\u00e8s les mots : \" une proposition d\u00e9finitive lui est adress\u00e9e \" sont ajout\u00e9s les mots : \" ou remise en mains propres contre accus\u00e9 de r\u00e9ception, \".</p><p>XII.- (Abrog\u00e9)</p><p>XIII.-L'article <a href='/article/LEGIARTI000006905633'>R. 232-11 </a>est ainsi modifi\u00e9 :</p><p>1\u00b0 Les mots : \" le montant mensuel de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" et les mots : \" le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" sont remplac\u00e9s, respectivement, par les mots : \" une somme \u00e9quivalente au montant mensuel de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" et par les mots : \" une somme \u00e9quivalente au montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" ;</p><p>2\u00b0 Le II n'est pas applicable.</p><p>XIV.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000006905653'>R. 232-34</a>, les mots : \" de l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 815-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \".</p><p>XV.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000006905652'>D. 232-35</a>, les mots : \" l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 815-1 du code la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \".</p><p>XVI.-Les articles <a href='/article/LEGIARTI000006905683'>R. 232-58 \u00e0 R. 232-61 </a>ne sont pas applicables.</p><p>XVII.-L'<a href='/article/LEGIARTI000019325261'>annexe 2-3 </a>est ainsi modifi\u00e9e :</p><p>1\u00b0 Au A du I, les mots : \" dans le cadre de la loi du 10 juillet 1989 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans le cadre du pr\u00e9sent code \" ;</p><p>2\u00b0 Au 2 du B du I :</p><p>a) Les rubriques relatives \u00e0 la majoration pour aide constante d'une tierce personne, \u00e0 la prestation compl\u00e9mentaire pour recours \u00e0 une tierce personne et \u00e0 l'allocation compensatrice pour tierce personne, ainsi qu'\u00e0 l'aide m\u00e9nag\u00e8re au titre de l'aide sociale d\u00e9partementale, ne sont pas applicables ;</p><p>b) La phrase : \" Attention : l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie n'est cumulable ni avec la prestation sp\u00e9cifique d\u00e9pendance, ni avec l'allocation compensatrice pour tierce personne, ni avec la majoration pour aide constante d'une tierce personne, ni avec la prestation l\u00e9gale d'aide m\u00e9nag\u00e8re. \" est remplac\u00e9e par les deux phrases suivantes : \" Attention : l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie n'est cumulable avec aucune des prestations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 232-23. Il en est ainsi notamment de l'allocation repr\u00e9sentative de services m\u00e9nagers, de l'aide en nature accord\u00e9e sous forme de services m\u00e9nagers et de la prestation de compensation du handicap. \"</p><p>XVIII.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140519'>R. 233-1</a>, les mots : \" projet r\u00e9gional de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1434-2 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" projet de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1443-4 \".</p><p>XIX.- (Abrog\u00e9)</p><p>XX.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140531'>R. 233-6</a>, la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e, deux fois, par la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 et 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1.</p><p>XXI.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140537'>R. 233-9</a>, la r\u00e9f\u00e9rence aux 2\u00b0, 3\u00b0, 4\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux 3\u00b0, 4\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 233-1.</p><p>XXII.-Au I de l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140545'>D. 233-12</a>, les mots : \" est inf\u00e9rieur \u00e0 1,291 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 355-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour une personne seule et 1,936 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne pr\u00e9cit\u00e9e pour une personne vivant en couple \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" est inf\u00e9rieur \u00e0 une somme \u00e9quivalente \u00e0 1,291 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 355-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour une personne seule et \u00e0 une somme \u00e9quivalente \u00e0 1,936 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne pr\u00e9cit\u00e9e pour une personne vivant en couple \".</p><p>XXIII.-L'<a href='/article/LEGIARTI000032140579'>annexe 2-11</a> est ainsi modifi\u00e9e :</p><p>1\u00b0 Apr\u00e8s les mots : \" Jusqu'\u00e0 \", sont ajout\u00e9s les mots : \" une somme \u00e9quivalente \u00e0 \" ;</p><p>2\u00b0 L'article : \" De \" est remplac\u00e9 par les mots : \" D'une somme \u00e9gale \u00e0 \" ;</p><p>3\u00b0 Le mot : \" \u00e0 \" est remplac\u00e9 par les mots : \" \u00e0 une somme \u00e9gale \u00e0 \" ;</p><p>4\u00b0 Les mots : \" Au-del\u00e0 de \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" Au-del\u00e0 d'une somme \u00e9gale \u00e9quivalente \u00e0 \".</p><p>XXIV.-L'article <a href='/article/LEGIARTI000032140549'>R. 233-13 </a>est ainsi modifi\u00e9 :</p><p>1\u00b0 Les mots : \" directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence de sant\u00e9 de l'oc\u00e9an Indien \" ;</p><p>2\u00b0 Le 4\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\" 4\u00b0 Un repr\u00e9sentant au moins des collectivit\u00e9s territoriales volontaires autres que le D\u00e9partement de Mayotte, d\u00e9sign\u00e9 par l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante ; \" ;</p><p>3\u00b0 Le 5\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\" 5\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime d'assurance vieillesse mentionn\u00e9 au 4\u00b0 de l'article 22 de l'ordonnance n\u00b0 96-1122 du 20 d\u00e9cembre 1996 relative \u00e0 l'am\u00e9lioration de la sant\u00e9 publique, \u00e0 l'assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9 et d\u00e9c\u00e8s, au financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 Mayotte et \u00e0 la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte, d\u00e9sign\u00e9 par elle ; \" ;</p><p>4\u00b0 Le 6\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\" 6\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime d'assurance maladie mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article 22 de l'ordonnance pr\u00e9cit\u00e9e du 20 d\u00e9cembre 1996, d\u00e9sign\u00e9 par elle, qui peut \u00eatre le m\u00eame que celui pr\u00e9vu au 5\u00b0, sans pr\u00e9judice des dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 233-14. Il dispose alors des voix d\u00e9termin\u00e9es \u00e0 cet article pour chacun des membres qu'il repr\u00e9sente ; \" ;</p><p>5\u00b0 Le 7\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\" 7\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale des travailleurs ind\u00e9pendants en application des articles 19 et 22 de l'ordonnance pr\u00e9cit\u00e9e du 20 d\u00e9cembre 1996 ; \" ;</p><p>6\u00b0 Le 8\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\" 8\u00b0 Un repr\u00e9sentant \u00e0 Mayotte pour la caisse de la mutualit\u00e9 sociale agricole mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 781-44 du code rural et de la p\u00eache maritime, gestionnaire du r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale des non-salari\u00e9s agricoles, d\u00e9sign\u00e9 par elle ; \" ;</p><p>7\u00b0 Le 10\u00b0 est compl\u00e9t\u00e9 par les mots : \" ou par un organisme mutualiste adh\u00e9rent \".</p><p>XXV.-Au I de l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140551'>R. 233-14</a>, les mots : \" l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'agence de sant\u00e9 de l'oc\u00e9an Indien \".</p><p>XXVI.-L'article <a href='/article/LEGIARTI000032140561'>R. 233-18 </a>est ainsi modifi\u00e9 :</p><p>1\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 et 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 ;</p><p>2\u00b0 Le 4\u00b0 n'est pas applicable ;</p><p>3\u00b0 Au 5\u00b0, la r\u00e9f\u00e9rence au d du 3\u00b0 de l'article L. 223-8 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article R. 178-15 du m\u00eame code.</p><p>XXVII.-L'article R. 233-20 est compl\u00e9t\u00e9 par les mots : \", telle qu'applicable \u00e0 Mayotte en vertu de l'article R. 541-4 \".</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2022-07-04T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132356",
                        "id": "LEGISCTA000006132356",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2012-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145455",
                        "id": "LEGISCTA000006145455",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : D\u00e9partement de Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145455",
                        "id": "LEGISCTA000025109471",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2014-11-28",
                        "titre": "Chapitre II : Aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160939",
                        "id": "LEGISCTA000006160939",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Adaptations du livre II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160939",
                        "id": "LEGISCTA000029809642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029806261",
                        "id": "LEGISCTA000029806270",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000041685274",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. Annexe 2-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "Annexe 2-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140579",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166404,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. Annexe 2-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "Annexe 2-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000019325261",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166404,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482883200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D232-35",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D232-35",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905652",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166404,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D233-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D233-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140545",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166405,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R231-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905597",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166405,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R231-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905599",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166405,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R231-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905601",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166405,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905633",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166405,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561161600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905622",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166405,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-34",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-34",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905653",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166405,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905625",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166405,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-58",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-58",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905683",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166405,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905628",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166405,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905630",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166405,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140519",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166406,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140549",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166406,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1562544000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-14",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140551",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166406,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-18",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140561",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166406,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140521",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166406,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140531",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166406,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140537",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166406,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041679906",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-189 du 3 mars 2020 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041680818",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-03-04",
                    "dateSignaTexte": "2020-03-03",
                    "dateDebutCible": "2020-03-05"
                }
            ],
            "num": "R542-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Pour l'application du titre III du livre II : I.- L'article R. 231-1 n'est pas applicable. II.-Au premier alin\u00e9a de l'article R. 231-2, les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation simple \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". III.-Au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 231-3, les mots : \" pour l'octroi de l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es et pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 815-9 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". IV.-(Abrog\u00e9). V.-(Abrog\u00e9). VI.-(Abrog\u00e9). VII.-A l'annexe 2-1 du pr\u00e9sent code, les mots : \" en logement-foyer \" ne sont pas applicables. VIII.-A l'article R. 232-2 , les mots : \" titulaires de la carte de r\u00e9sident ou d'un titre de s\u00e9jour exig\u00e9 pour r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement en France en application de l'ordonnance du 2 novembre 1945 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en France ou en application de trait\u00e9s et accords internationaux. \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" titulaires d'une carte de r\u00e9sident ou d'un titre de s\u00e9jour exig\u00e9 en vertu des dispositions l\u00e9gislatives ou r\u00e9glementaires ou de trait\u00e9s ou accords internationaux pour r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement sur le territoire de Mayotte \". IX.-L'article R. 232-5 est ainsi modifi\u00e9 : 1\u00b0 Au cinqui\u00e8me alin\u00e9a, les mots : \" ou au titre de la couverture maladie universelle \" ne sont pas applicables ; 2\u00b0 Le sixi\u00e8me alin\u00e9a est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 2\u00b0 Les allocations de logement pr\u00e9vues \u00e0 l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2002-149 du 7 f\u00e9vrier 2002 relative \u00e0 l'extension et la g\u00e9n\u00e9ralisation des prestations familiales et \u00e0 la protection sociale dans la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale de Mayotte et \u00e0 l'article 42-1 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \" ; 3\u00b0 Le septi\u00e8me alin\u00e9a n'est pas applicable. X.-(Abrog\u00e9). XI.-Au premier alin\u00e9a du II de l'article R. 232-7 , apr\u00e8s les mots : \" une proposition d\u00e9finitive lui est adress\u00e9e \" sont ajout\u00e9s les mots : \" ou remise en mains propres contre accus\u00e9 de r\u00e9ception, \". XII.- (Abrog\u00e9) XIII.-L'article R. 232-11 est ainsi modifi\u00e9 : 1\u00b0 Les mots : \" le montant mensuel de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" et les mots : \" le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" sont remplac\u00e9s, respectivement, par les mots : \" une somme \u00e9quivalente au montant mensuel de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" et par les mots : \" une somme \u00e9quivalente au montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" ; 2\u00b0 Le II n'est pas applicable. XIV.-A l'article R. 232-34 , les mots : \" de l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 815-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". XV.-A l'article D. 232-35 , les mots : \" l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 815-1 du code la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". XVI.-Les articles R. 232-58 \u00e0 R. 232-61 ne sont pas applicables. XVII.-L' annexe 2-3 est ainsi modifi\u00e9e : 1\u00b0 Au A du I, les mots : \" dans le cadre de la loi du 10 juillet 1989 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans le cadre du pr\u00e9sent code \" ; 2\u00b0 Au 2 du B du I : a) Les rubriques relatives \u00e0 la majoration pour aide constante d'une tierce personne, \u00e0 la prestation compl\u00e9mentaire pour recours \u00e0 une tierce personne et \u00e0 l'allocation compensatrice pour tierce personne, ainsi qu'\u00e0 l'aide m\u00e9nag\u00e8re au titre de l'aide sociale d\u00e9partementale, ne sont pas applicables ; b) La phrase : \" Attention : l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie n'est cumulable ni avec la prestation sp\u00e9cifique d\u00e9pendance, ni avec l'allocation compensatrice pour tierce personne, ni avec la majoration pour aide constante d'une tierce personne, ni avec la prestation l\u00e9gale d'aide m\u00e9nag\u00e8re. \" est remplac\u00e9e par les deux phrases suivantes : \" Attention : l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie n'est cumulable avec aucune des prestations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 232-23. Il en est ainsi notamment de l'allocation repr\u00e9sentative de services m\u00e9nagers, de l'aide en nature accord\u00e9e sous forme de services m\u00e9nagers et de la prestation de compensation du handicap. \" XVIII.-A l'article R. 233-1 , les mots : \" projet r\u00e9gional de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1434-2 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" projet de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1443-4 \". XIX.- (Abrog\u00e9) XX.-A l'article R. 233-6 , la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e, deux fois, par la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 et 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1. XXI.-A l'article R. 233-9 , la r\u00e9f\u00e9rence aux 2\u00b0, 3\u00b0, 4\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux 3\u00b0, 4\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 233-1. XXII.-Au I de l'article D. 233-12 , les mots : \" est inf\u00e9rieur \u00e0 1,291 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 355-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour une personne seule et 1,936 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne pr\u00e9cit\u00e9e pour une personne vivant en couple \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" est inf\u00e9rieur \u00e0 une somme \u00e9quivalente \u00e0 1,291 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 355-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour une personne seule et \u00e0 une somme \u00e9quivalente \u00e0 1,936 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne pr\u00e9cit\u00e9e pour une personne vivant en couple \". XXIII.-L' annexe 2-11 est ainsi modifi\u00e9e : 1\u00b0 Apr\u00e8s les mots : \" Jusqu'\u00e0 \", sont ajout\u00e9s les mots : \" une somme \u00e9quivalente \u00e0 \" ; 2\u00b0 L'article : \" De \" est remplac\u00e9 par les mots : \" D'une somme \u00e9gale \u00e0 \" ; 3\u00b0 Le mot : \" \u00e0 \" est remplac\u00e9 par les mots : \" \u00e0 une somme \u00e9gale \u00e0 \" ; 4\u00b0 Les mots : \" Au-del\u00e0 de \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" Au-del\u00e0 d'une somme \u00e9gale \u00e9quivalente \u00e0 \". XXIV.-L'article R. 233-13 est ainsi modifi\u00e9 : 1\u00b0 Les mots : \" directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence de sant\u00e9 de l'oc\u00e9an Indien \" ; 2\u00b0 Le 4\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 4\u00b0 Un repr\u00e9sentant au moins des collectivit\u00e9s territoriales volontaires autres que le D\u00e9partement de Mayotte, d\u00e9sign\u00e9 par l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante ; \" ; 3\u00b0 Le 5\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 5\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime d'assurance vieillesse mentionn\u00e9 au 4\u00b0 de l'article 22 de l'ordonnance n\u00b0 96-1122 du 20 d\u00e9cembre 1996 relative \u00e0 l'am\u00e9lioration de la sant\u00e9 publique, \u00e0 l'assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9 et d\u00e9c\u00e8s, au financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 Mayotte et \u00e0 la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte, d\u00e9sign\u00e9 par elle ; \" ; 4\u00b0 Le 6\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 6\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime d'assurance maladie mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article 22 de l'ordonnance pr\u00e9cit\u00e9e du 20 d\u00e9cembre 1996, d\u00e9sign\u00e9 par elle, qui peut \u00eatre le m\u00eame que celui pr\u00e9vu au 5\u00b0, sans pr\u00e9judice des dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 233-14. Il dispose alors des voix d\u00e9termin\u00e9es \u00e0 cet article pour chacun des membres qu'il repr\u00e9sente ; \" ; 5\u00b0 Le 7\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 7\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale des travailleurs ind\u00e9pendants en application des articles 19 et 22 de l'ordonnance pr\u00e9cit\u00e9e du 20 d\u00e9cembre 1996 ; \" ; 6\u00b0 Le 8\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 8\u00b0 Un repr\u00e9sentant \u00e0 Mayotte pour la caisse de la mutualit\u00e9 sociale agricole mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 781-44 du code rural et de la p\u00eache maritime, gestionnaire du r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale des non-salari\u00e9s agricoles, d\u00e9sign\u00e9 par elle ; \" ; 7\u00b0 Le 10\u00b0 est compl\u00e9t\u00e9 par les mots : \" ou par un organisme mutualiste adh\u00e9rent \". XXV.-Au I de l'article R. 233-14 , les mots : \" l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'agence de sant\u00e9 de l'oc\u00e9an Indien \". XXVI.-L'article R. 233-18 est ainsi modifi\u00e9 : 1\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 et 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 ; 2\u00b0 Le 4\u00b0 n'est pas applicable ; 3\u00b0 Au 5\u00b0, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 14-10-10 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au 2\u00b0 de l'article L. 14-10-10. XXVII.-L'article R. 233-20 est compl\u00e9t\u00e9 par les mots : \", telle qu'applicable \u00e0 Mayotte en vertu de l'article R. 541-4 \".",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application du titre III du livre II :</p><p>I.-<a href='/article/LEGIARTI000006905597'>L'article R. 231-1 </a>n'est pas applicable.</p><p>II.-Au premier alin\u00e9a de <a href='/article/LEGIARTI000006905599'>l'article R. 231-2, </a>les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation simple \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \".</p><p>III.-Au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de <a href='/article/LEGIARTI000006905601'>l'article R. 231-3, </a>les mots : \" pour l'octroi de l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es et pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 815-9 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \".</p><p>IV.-(Abrog\u00e9).</p><p>V.-(Abrog\u00e9).</p><p>VI.-(Abrog\u00e9).</p><p>VII.-A l'annexe 2-1 du pr\u00e9sent code, les mots : \" en logement-foyer \" ne sont pas applicables.</p><p>VIII.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000006905622'>R. 232-2</a>, les mots : \" titulaires de la carte de r\u00e9sident ou d'un titre de s\u00e9jour exig\u00e9 pour r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement en France en application de l'ordonnance du 2 novembre 1945 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en France ou en application de trait\u00e9s et accords internationaux. \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" titulaires d'une carte de r\u00e9sident ou d'un titre de s\u00e9jour exig\u00e9 en vertu des dispositions l\u00e9gislatives ou r\u00e9glementaires ou de trait\u00e9s ou accords internationaux pour r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement sur le territoire de Mayotte \".</p><p>IX.-L'article <a href='/article/LEGIARTI000006905625'>R. 232-5 </a>est ainsi modifi\u00e9 :</p><p>1\u00b0 Au cinqui\u00e8me alin\u00e9a, les mots : \" ou au titre de la couverture maladie universelle \" ne sont pas applicables ;</p><p>2\u00b0 Le sixi\u00e8me alin\u00e9a est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\" 2\u00b0 Les allocations de logement pr\u00e9vues \u00e0 l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2002-149 du 7 f\u00e9vrier 2002 relative \u00e0 l'extension et la g\u00e9n\u00e9ralisation des prestations familiales et \u00e0 la protection sociale dans la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale de Mayotte et \u00e0 l'article 42-1 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \" ;</p><p>3\u00b0 Le septi\u00e8me alin\u00e9a n'est pas applicable.</p><p>X.-(Abrog\u00e9).</p><p>XI.-Au premier alin\u00e9a du II de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006905628'>R. 232-7</a>, apr\u00e8s les mots : \" une proposition d\u00e9finitive lui est adress\u00e9e \" sont ajout\u00e9s les mots : \" ou remise en mains propres contre accus\u00e9 de r\u00e9ception, \".</p><p>XII.- (Abrog\u00e9)</p><p>XIII.-L'article <a href='/article/LEGIARTI000006905633'>R. 232-11 </a>est ainsi modifi\u00e9 :</p><p>1\u00b0 Les mots : \" le montant mensuel de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" et les mots : \" le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" sont remplac\u00e9s, respectivement, par les mots : \" une somme \u00e9quivalente au montant mensuel de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" et par les mots : \" une somme \u00e9quivalente au montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" ;</p><p>2\u00b0 Le II n'est pas applicable.</p><p>XIV.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000006905653'>R. 232-34</a>, les mots : \" de l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 815-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \".</p><p>XV.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000006905652'>D. 232-35</a>, les mots : \" l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 815-1 du code la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \".</p><p>XVI.-Les articles <a href='/article/LEGIARTI000006905683'>R. 232-58 \u00e0 R. 232-61 </a>ne sont pas applicables.</p><p>XVII.-L'<a href='/article/LEGIARTI000019325261'>annexe 2-3 </a>est ainsi modifi\u00e9e :</p><p>1\u00b0 Au A du I, les mots : \" dans le cadre de la loi du 10 juillet 1989 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans le cadre du pr\u00e9sent code \" ;</p><p>2\u00b0 Au 2 du B du I :</p><p>a) Les rubriques relatives \u00e0 la majoration pour aide constante d'une tierce personne, \u00e0 la prestation compl\u00e9mentaire pour recours \u00e0 une tierce personne et \u00e0 l'allocation compensatrice pour tierce personne, ainsi qu'\u00e0 l'aide m\u00e9nag\u00e8re au titre de l'aide sociale d\u00e9partementale, ne sont pas applicables ;</p><p>b) La phrase : \" Attention : l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie n'est cumulable ni avec la prestation sp\u00e9cifique d\u00e9pendance, ni avec l'allocation compensatrice pour tierce personne, ni avec la majoration pour aide constante d'une tierce personne, ni avec la prestation l\u00e9gale d'aide m\u00e9nag\u00e8re. \" est remplac\u00e9e par les deux phrases suivantes : \" Attention : l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie n'est cumulable avec aucune des prestations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 232-23. Il en est ainsi notamment de l'allocation repr\u00e9sentative de services m\u00e9nagers, de l'aide en nature accord\u00e9e sous forme de services m\u00e9nagers et de la prestation de compensation du handicap. \"</p><p>XVIII.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140519'>R. 233-1</a>, les mots : \" projet r\u00e9gional de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1434-2 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" projet de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1443-4 \".</p><p>XIX.- (Abrog\u00e9)</p><p>XX.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140531'>R. 233-6</a>, la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e, deux fois, par la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 et 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1.</p><p>XXI.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140537'>R. 233-9</a>, la r\u00e9f\u00e9rence aux 2\u00b0, 3\u00b0, 4\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux 3\u00b0, 4\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 233-1.</p><p>XXII.-Au I de l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140545'>D. 233-12</a>, les mots : \" est inf\u00e9rieur \u00e0 1,291 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 355-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour une personne seule et 1,936 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne pr\u00e9cit\u00e9e pour une personne vivant en couple \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" est inf\u00e9rieur \u00e0 une somme \u00e9quivalente \u00e0 1,291 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 355-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour une personne seule et \u00e0 une somme \u00e9quivalente \u00e0 1,936 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne pr\u00e9cit\u00e9e pour une personne vivant en couple \".</p><p>XXIII.-L'<a href='/article/LEGIARTI000032140579'>annexe 2-11</a> est ainsi modifi\u00e9e :</p><p>1\u00b0 Apr\u00e8s les mots : \" Jusqu'\u00e0 \", sont ajout\u00e9s les mots : \" une somme \u00e9quivalente \u00e0 \" ;</p><p>2\u00b0 L'article : \" De \" est remplac\u00e9 par les mots : \" D'une somme \u00e9gale \u00e0 \" ;</p><p>3\u00b0 Le mot : \" \u00e0 \" est remplac\u00e9 par les mots : \" \u00e0 une somme \u00e9gale \u00e0 \" ;</p><p>4\u00b0 Les mots : \" Au-del\u00e0 de \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" Au-del\u00e0 d'une somme \u00e9gale \u00e9quivalente \u00e0 \".</p><p>XXIV.-L'article <a href='/article/LEGIARTI000032140549'>R. 233-13 </a>est ainsi modifi\u00e9 :</p><p>1\u00b0 Les mots : \" directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence de sant\u00e9 de l'oc\u00e9an Indien \" ;</p><p>2\u00b0 Le 4\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\" 4\u00b0 Un repr\u00e9sentant au moins des collectivit\u00e9s territoriales volontaires autres que le D\u00e9partement de Mayotte, d\u00e9sign\u00e9 par l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante ; \" ;</p><p>3\u00b0 Le 5\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\" 5\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime d'assurance vieillesse mentionn\u00e9 au 4\u00b0 de l'article 22 de l'ordonnance n\u00b0 96-1122 du 20 d\u00e9cembre 1996 relative \u00e0 l'am\u00e9lioration de la sant\u00e9 publique, \u00e0 l'assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9 et d\u00e9c\u00e8s, au financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 Mayotte et \u00e0 la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte, d\u00e9sign\u00e9 par elle ; \" ;</p><p>4\u00b0 Le 6\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\" 6\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime d'assurance maladie mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article 22 de l'ordonnance pr\u00e9cit\u00e9e du 20 d\u00e9cembre 1996, d\u00e9sign\u00e9 par elle, qui peut \u00eatre le m\u00eame que celui pr\u00e9vu au 5\u00b0, sans pr\u00e9judice des dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 233-14. Il dispose alors des voix d\u00e9termin\u00e9es \u00e0 cet article pour chacun des membres qu'il repr\u00e9sente ; \" ;</p><p>5\u00b0 Le 7\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\" 7\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale des travailleurs ind\u00e9pendants en application des articles 19 et 22 de l'ordonnance pr\u00e9cit\u00e9e du 20 d\u00e9cembre 1996 ; \" ;</p><p>6\u00b0 Le 8\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\" 8\u00b0 Un repr\u00e9sentant \u00e0 Mayotte pour la caisse de la mutualit\u00e9 sociale agricole mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 781-44 du code rural et de la p\u00eache maritime, gestionnaire du r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale des non-salari\u00e9s agricoles, d\u00e9sign\u00e9 par elle ; \" ;</p><p>7\u00b0 Le 10\u00b0 est compl\u00e9t\u00e9 par les mots : \" ou par un organisme mutualiste adh\u00e9rent \".</p><p>XXV.-Au I de l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140551'>R. 233-14</a>, les mots : \" l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'agence de sant\u00e9 de l'oc\u00e9an Indien \".</p><p>XXVI.-L'article <a href='/article/LEGIARTI000032140561'>R. 233-18 </a>est ainsi modifi\u00e9 :</p><p>1\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 et 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 ;</p><p>2\u00b0 Le 4\u00b0 n'est pas applicable ;</p><p>3\u00b0 Au 5\u00b0, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 14-10-10 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au 2\u00b0 de l'article L. 14-10-10.</p><p>XXVII.-L'article R. 233-20 est compl\u00e9t\u00e9 par les mots : \", telle qu'applicable \u00e0 Mayotte en vertu de l'article R. 541-4 \".</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-03-05T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2022-07-04T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132356",
                        "id": "LEGISCTA000006132356",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2012-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145455",
                        "id": "LEGISCTA000006145455",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : D\u00e9partement de Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145455",
                        "id": "LEGISCTA000025109471",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2014-11-28",
                        "titre": "Chapitre II : Aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160939",
                        "id": "LEGISCTA000006160939",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Adaptations du livre II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160939",
                        "id": "LEGISCTA000029809642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029806261",
                        "id": "LEGISCTA000029806270",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000037584604",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. Annexe 2-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "Annexe 2-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140579",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174717,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. Annexe 2-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "Annexe 2-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000019325261",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174717,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482883200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D232-35",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D232-35",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905652",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174717,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D233-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D233-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140545",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174717,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R231-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905597",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174718,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R231-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905599",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174718,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R231-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905601",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174718,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905633",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174718,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561161600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905622",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174718,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-34",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-34",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905653",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174718,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905625",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174718,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-58",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-58",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905683",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174718,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905628",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174718,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905630",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174718,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140519",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174718,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140549",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174719,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1562544000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-14",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140551",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174719,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-18",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140561",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174719,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140521",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174719,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140531",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174719,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140537",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174719,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037558787",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-953 du 31 octobre 2018 - art. 10",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000037560149",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-11-06",
                    "dateSignaTexte": "2018-10-31",
                    "dateDebutCible": "2018-11-07"
                }
            ],
            "num": "R542-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Pour l'application du titre III du livre II : I.- L'article R. 231-1 n'est pas applicable. II.-Au premier alin\u00e9a de l'article R. 231-2, les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation simple \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". III.-Au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 231-3, les mots : \" pour l'octroi de l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es et pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 815-9 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". IV.-(Abrog\u00e9). V.-(Abrog\u00e9). VI.-(Abrog\u00e9). VII.-A l'annexe 2-1 du pr\u00e9sent code, les mots : \" en logement-foyer \" ne sont pas applicables. VIII.-A l'article R. 232-2 , les mots : \" titulaires de la carte de r\u00e9sident ou d'un titre de s\u00e9jour exig\u00e9 pour r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement en France en application de l'ordonnance du 2 novembre 1945 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en France ou en application de trait\u00e9s et accords internationaux. \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" titulaires d'une carte de r\u00e9sident ou d'un titre de s\u00e9jour exig\u00e9 en vertu des dispositions l\u00e9gislatives ou r\u00e9glementaires ou de trait\u00e9s ou accords internationaux pour r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement sur le territoire de Mayotte \". IX.-L'article R. 232-5 est ainsi modifi\u00e9 : 1\u00b0 Au cinqui\u00e8me alin\u00e9a, les mots : \" ou au titre de la couverture maladie universelle \" ne sont pas applicables ; 2\u00b0 Le sixi\u00e8me alin\u00e9a est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 2\u00b0 Les allocations de logement pr\u00e9vues \u00e0 l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2002-149 du 7 f\u00e9vrier 2002 relative \u00e0 l'extension et la g\u00e9n\u00e9ralisation des prestations familiales et \u00e0 la protection sociale dans la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale de Mayotte et \u00e0 l'article 42-1 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \" ; 3\u00b0 Le septi\u00e8me alin\u00e9a n'est pas applicable. X.-(Abrog\u00e9). XI.-Au premier alin\u00e9a du II de l'article R. 232-7 , apr\u00e8s les mots : \" une proposition d\u00e9finitive lui est adress\u00e9e \" sont ajout\u00e9s les mots : \" ou remise en mains propres contre accus\u00e9 de r\u00e9ception, \". XII.- (Abrog\u00e9) XIII.-L'article R. 232-11 est ainsi modifi\u00e9 : 1\u00b0 Les mots : \" le montant mensuel de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" et les mots : \" le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" sont remplac\u00e9s, respectivement, par les mots : \" une somme \u00e9quivalente au montant mensuel de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" et par les mots : \" une somme \u00e9quivalente au montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" ; 2\u00b0 Le II n'est pas applicable. XIV.-A l'article R. 232-34 , les mots : \" de l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 815-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". XV.-A l'article D. 232-35 , les mots : \" l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 815-1 du code la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". XVI.-Les articles R. 232-58 \u00e0 R. 232-61 ne sont pas applicables. XVII.-L' annexe 2-3 est ainsi modifi\u00e9e : 1\u00b0 Au A du I, les mots : \" dans le cadre de la loi du 10 juillet 1989 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans le cadre du pr\u00e9sent code \" ; 2\u00b0 Au 2 du B du I : a) Les rubriques relatives \u00e0 la majoration pour aide constante d'une tierce personne, \u00e0 la prestation compl\u00e9mentaire pour recours \u00e0 une tierce personne et \u00e0 l'allocation compensatrice pour tierce personne, ainsi qu'\u00e0 l'aide m\u00e9nag\u00e8re au titre de l'aide sociale d\u00e9partementale, ne sont pas applicables ; b) La phrase : \" Attention : l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie n'est cumulable ni avec la prestation sp\u00e9cifique d\u00e9pendance, ni avec l'allocation compensatrice pour tierce personne, ni avec la majoration pour aide constante d'une tierce personne, ni avec la prestation l\u00e9gale d'aide m\u00e9nag\u00e8re. \" est remplac\u00e9e par les deux phrases suivantes : \" Attention : l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie n'est cumulable avec aucune des prestations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 232-23. Il en est ainsi notamment de l'allocation repr\u00e9sentative de services m\u00e9nagers, de l'aide en nature accord\u00e9e sous forme de services m\u00e9nagers et de la prestation de compensation du handicap. \" XVIII.-A l'article R. 233-1 , les mots : \" projet r\u00e9gional de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1434-2 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" projet de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1443-4 \". XIX.-A l'article R. 233-2 , les mots : \" agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" agence de sant\u00e9 de l'oc\u00e9an Indien \". XX.-A l'article R. 233-6 , la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e, deux fois, par la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 et 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1. XXI.-A l'article R. 233-9 , la r\u00e9f\u00e9rence aux 2\u00b0, 3\u00b0, 4\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux 3\u00b0, 4\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 233-1. XXII.-Au I de l'article D. 233-12 , les mots : \" est inf\u00e9rieur \u00e0 1,291 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 355-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour une personne seule et 1,936 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne pr\u00e9cit\u00e9e pour une personne vivant en couple \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" est inf\u00e9rieur \u00e0 une somme \u00e9quivalente \u00e0 1,291 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 355-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour une personne seule et \u00e0 une somme \u00e9quivalente \u00e0 1,936 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne pr\u00e9cit\u00e9e pour une personne vivant en couple \". XXIII.-L' annexe 2-11 est ainsi modifi\u00e9e : 1\u00b0 Apr\u00e8s les mots : \" Jusqu'\u00e0 \", sont ajout\u00e9s les mots : \" une somme \u00e9quivalente \u00e0 \" ; 2\u00b0 L'article : \" De \" est remplac\u00e9 par les mots : \" D'une somme \u00e9gale \u00e0 \" ; 3\u00b0 Le mot : \" \u00e0 \" est remplac\u00e9 par les mots : \" \u00e0 une somme \u00e9gale \u00e0 \" ; 4\u00b0 Les mots : \" Au-del\u00e0 de \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" Au-del\u00e0 d'une somme \u00e9gale \u00e9quivalente \u00e0 \". XXIV.-L'article R. 233-13 est ainsi modifi\u00e9 : 1\u00b0 Les mots : \" directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence de sant\u00e9 de l'oc\u00e9an Indien \" ; 2\u00b0 Le 4\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 4\u00b0 Un repr\u00e9sentant au moins des collectivit\u00e9s territoriales volontaires autres que le D\u00e9partement de Mayotte, d\u00e9sign\u00e9 par l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante ; \" ; 3\u00b0 Le 5\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 5\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime d'assurance vieillesse mentionn\u00e9 au 4\u00b0 de l'article 22 de l'ordonnance n\u00b0 96-1122 du 20 d\u00e9cembre 1996 relative \u00e0 l'am\u00e9lioration de la sant\u00e9 publique, \u00e0 l'assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9 et d\u00e9c\u00e8s, au financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 Mayotte et \u00e0 la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte, d\u00e9sign\u00e9 par elle ; \" ; 4\u00b0 Le 6\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 6\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime d'assurance maladie mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article 22 de l'ordonnance pr\u00e9cit\u00e9e du 20 d\u00e9cembre 1996, d\u00e9sign\u00e9 par elle, qui peut \u00eatre le m\u00eame que celui pr\u00e9vu au 5\u00b0, sans pr\u00e9judice des dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 233-14. Il dispose alors des voix d\u00e9termin\u00e9es \u00e0 cet article pour chacun des membres qu'il repr\u00e9sente ; \" ; 5\u00b0 Le 7\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 7\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale des travailleurs ind\u00e9pendants en application des articles 19 et 22 de l'ordonnance pr\u00e9cit\u00e9e du 20 d\u00e9cembre 1996 ; \" ; 6\u00b0 Le 8\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 8\u00b0 Un repr\u00e9sentant \u00e0 Mayotte pour la caisse de la mutualit\u00e9 sociale agricole mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 781-44 du code rural et de la p\u00eache maritime, gestionnaire du r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale des non-salari\u00e9s agricoles, d\u00e9sign\u00e9 par elle ; \" ; 7\u00b0 Le 10\u00b0 est compl\u00e9t\u00e9 par les mots : \" ou par un organisme mutualiste adh\u00e9rent \". XXV.-Au I de l'article R. 233-14 , les mots : \" l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'agence de sant\u00e9 de l'oc\u00e9an Indien \". XXVI.-L'article R. 233-18 est ainsi modifi\u00e9 : 1\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 et 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 ; 2\u00b0 Le 4\u00b0 n'est pas applicable ; 3\u00b0 Au 5\u00b0, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 14-10-10 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au 2\u00b0 de l'article L. 14-10-10. XXVII.-L'article R. 233-20 est compl\u00e9t\u00e9 par les mots : \", telle qu'applicable \u00e0 Mayotte en vertu de l'article R. 541-4 \".",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application du titre III du livre II :</p><p>I.-<a href='/article/LEGIARTI000006905597'>L'article R. 231-1 </a>n'est pas applicable.</p><p>II.-Au premier alin\u00e9a de <a href='/article/LEGIARTI000006905599'>l'article R. 231-2, </a>les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation simple \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \".</p><p>III.-Au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de <a href='/article/LEGIARTI000006905601'>l'article R. 231-3, </a>les mots : \" pour l'octroi de l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es et pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 815-9 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \".</p><p>IV.-(Abrog\u00e9).</p><p>V.-(Abrog\u00e9).</p><p>VI.-(Abrog\u00e9).</p><p>VII.-A l'annexe 2-1 du pr\u00e9sent code, les mots : \" en logement-foyer \" ne sont pas applicables.</p><p>VIII.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000006905622'>R. 232-2</a>, les mots : \" titulaires de la carte de r\u00e9sident ou d'un titre de s\u00e9jour exig\u00e9 pour r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement en France en application de l'ordonnance du 2 novembre 1945 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en France ou en application de trait\u00e9s et accords internationaux. \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" titulaires d'une carte de r\u00e9sident ou d'un titre de s\u00e9jour exig\u00e9 en vertu des dispositions l\u00e9gislatives ou r\u00e9glementaires ou de trait\u00e9s ou accords internationaux pour r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement sur le territoire de Mayotte \".</p><p>IX.-L'article <a href='/article/LEGIARTI000006905625'>R. 232-5 </a>est ainsi modifi\u00e9 :</p><p>1\u00b0 Au cinqui\u00e8me alin\u00e9a, les mots : \" ou au titre de la couverture maladie universelle \" ne sont pas applicables ;</p><p>2\u00b0 Le sixi\u00e8me alin\u00e9a est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\" 2\u00b0 Les allocations de logement pr\u00e9vues \u00e0 l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2002-149 du 7 f\u00e9vrier 2002 relative \u00e0 l'extension et la g\u00e9n\u00e9ralisation des prestations familiales et \u00e0 la protection sociale dans la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale de Mayotte et \u00e0 l'article 42-1 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \" ;</p><p>3\u00b0 Le septi\u00e8me alin\u00e9a n'est pas applicable.</p><p>X.-(Abrog\u00e9).</p><p>XI.-Au premier alin\u00e9a du II de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006905628'>R. 232-7</a>, apr\u00e8s les mots : \" une proposition d\u00e9finitive lui est adress\u00e9e \" sont ajout\u00e9s les mots : \" ou remise en mains propres contre accus\u00e9 de r\u00e9ception, \".</p><p>XII.- (Abrog\u00e9)</p><p>XIII.-L'article <a href='/article/LEGIARTI000006905633'>R. 232-11 </a>est ainsi modifi\u00e9 :</p><p>1\u00b0 Les mots : \" le montant mensuel de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" et les mots : \" le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" sont remplac\u00e9s, respectivement, par les mots : \" une somme \u00e9quivalente au montant mensuel de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" et par les mots : \" une somme \u00e9quivalente au montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" ;</p><p>2\u00b0 Le II n'est pas applicable.</p><p>XIV.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000006905653'>R. 232-34</a>, les mots : \" de l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 815-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \".</p><p>XV.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000006905652'>D. 232-35</a>, les mots : \" l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 815-1 du code la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \".</p><p>XVI.-Les articles <a href='/article/LEGIARTI000006905683'>R. 232-58 \u00e0 R. 232-61 </a>ne sont pas applicables.</p><p>XVII.-L'<a href='/article/LEGIARTI000019325261'>annexe 2-3 </a>est ainsi modifi\u00e9e :</p><p>1\u00b0 Au A du I, les mots : \" dans le cadre de la loi du 10 juillet 1989 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans le cadre du pr\u00e9sent code \" ;</p><p>2\u00b0 Au 2 du B du I :</p><p>a) Les rubriques relatives \u00e0 la majoration pour aide constante d'une tierce personne, \u00e0 la prestation compl\u00e9mentaire pour recours \u00e0 une tierce personne et \u00e0 l'allocation compensatrice pour tierce personne, ainsi qu'\u00e0 l'aide m\u00e9nag\u00e8re au titre de l'aide sociale d\u00e9partementale, ne sont pas applicables ;</p><p>b) La phrase : \" Attention : l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie n'est cumulable ni avec la prestation sp\u00e9cifique d\u00e9pendance, ni avec l'allocation compensatrice pour tierce personne, ni avec la majoration pour aide constante d'une tierce personne, ni avec la prestation l\u00e9gale d'aide m\u00e9nag\u00e8re. \" est remplac\u00e9e par les deux phrases suivantes : \" Attention : l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie n'est cumulable avec aucune des prestations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 232-23. Il en est ainsi notamment de l'allocation repr\u00e9sentative de services m\u00e9nagers, de l'aide en nature accord\u00e9e sous forme de services m\u00e9nagers et de la prestation de compensation du handicap. \"</p><p>XVIII.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140519'>R. 233-1</a>, les mots : \" projet r\u00e9gional de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1434-2 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" projet de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1443-4 \".</p><p>XIX.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140521'>R. 233-2</a>, les mots : \" agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" agence de sant\u00e9 de l'oc\u00e9an Indien \".</p><p>XX.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140531'>R. 233-6</a>, la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e, deux fois, par la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 et 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1.</p><p>XXI.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140537'>R. 233-9</a>, la r\u00e9f\u00e9rence aux 2\u00b0, 3\u00b0, 4\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux 3\u00b0, 4\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 233-1.</p><p>XXII.-Au I de l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140545'>D. 233-12</a>, les mots : \" est inf\u00e9rieur \u00e0 1,291 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 355-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour une personne seule et 1,936 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne pr\u00e9cit\u00e9e pour une personne vivant en couple \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" est inf\u00e9rieur \u00e0 une somme \u00e9quivalente \u00e0 1,291 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 355-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour une personne seule et \u00e0 une somme \u00e9quivalente \u00e0 1,936 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne pr\u00e9cit\u00e9e pour une personne vivant en couple \".</p><p>XXIII.-L'<a href='/article/LEGIARTI000032140579'>annexe 2-11</a> est ainsi modifi\u00e9e :</p><p>1\u00b0 Apr\u00e8s les mots : \" Jusqu'\u00e0 \", sont ajout\u00e9s les mots : \" une somme \u00e9quivalente \u00e0 \" ;</p><p>2\u00b0 L'article : \" De \" est remplac\u00e9 par les mots : \" D'une somme \u00e9gale \u00e0 \" ;</p><p>3\u00b0 Le mot : \" \u00e0 \" est remplac\u00e9 par les mots : \" \u00e0 une somme \u00e9gale \u00e0 \" ;</p><p>4\u00b0 Les mots : \" Au-del\u00e0 de \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" Au-del\u00e0 d'une somme \u00e9gale \u00e9quivalente \u00e0 \".</p><p>XXIV.-L'article <a href='/article/LEGIARTI000032140549'>R. 233-13 </a>est ainsi modifi\u00e9 :</p><p>1\u00b0 Les mots : \" directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence de sant\u00e9 de l'oc\u00e9an Indien \" ;</p><p>2\u00b0 Le 4\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\" 4\u00b0 Un repr\u00e9sentant au moins des collectivit\u00e9s territoriales volontaires autres que le D\u00e9partement de Mayotte, d\u00e9sign\u00e9 par l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante ; \" ;</p><p>3\u00b0 Le 5\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\" 5\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime d'assurance vieillesse mentionn\u00e9 au 4\u00b0 de l'article 22 de l'ordonnance n\u00b0 96-1122 du 20 d\u00e9cembre 1996 relative \u00e0 l'am\u00e9lioration de la sant\u00e9 publique, \u00e0 l'assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9 et d\u00e9c\u00e8s, au financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 Mayotte et \u00e0 la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte, d\u00e9sign\u00e9 par elle ; \" ;</p><p>4\u00b0 Le 6\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\" 6\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime d'assurance maladie mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article 22 de l'ordonnance pr\u00e9cit\u00e9e du 20 d\u00e9cembre 1996, d\u00e9sign\u00e9 par elle, qui peut \u00eatre le m\u00eame que celui pr\u00e9vu au 5\u00b0, sans pr\u00e9judice des dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 233-14. Il dispose alors des voix d\u00e9termin\u00e9es \u00e0 cet article pour chacun des membres qu'il repr\u00e9sente ; \" ;</p><p>5\u00b0 Le 7\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\" 7\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale des travailleurs ind\u00e9pendants en application des articles 19 et 22 de l'ordonnance pr\u00e9cit\u00e9e du 20 d\u00e9cembre 1996 ; \" ;</p><p>6\u00b0 Le 8\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\" 8\u00b0 Un repr\u00e9sentant \u00e0 Mayotte pour la caisse de la mutualit\u00e9 sociale agricole mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 781-44 du code rural et de la p\u00eache maritime, gestionnaire du r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale des non-salari\u00e9s agricoles, d\u00e9sign\u00e9 par elle ; \" ;</p><p>7\u00b0 Le 10\u00b0 est compl\u00e9t\u00e9 par les mots : \" ou par un organisme mutualiste adh\u00e9rent \".</p><p>XXV.-Au I de l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140551'>R. 233-14</a>, les mots : \" l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'agence de sant\u00e9 de l'oc\u00e9an Indien \".</p><p>XXVI.-L'article <a href='/article/LEGIARTI000032140561'>R. 233-18 </a>est ainsi modifi\u00e9 :</p><p>1\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 et 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 ;</p><p>2\u00b0 Le 4\u00b0 n'est pas applicable ;</p><p>3\u00b0 Au 5\u00b0, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 14-10-10 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au 2\u00b0 de l'article L. 14-10-10.</p><p>XXVII.-L'article R. 233-20 est compl\u00e9t\u00e9 par les mots : \", telle qu'applicable \u00e0 Mayotte en vertu de l'article R. 541-4 \".</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2018-11-07T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-03-05T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132356",
                        "id": "LEGISCTA000006132356",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2012-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145455",
                        "id": "LEGISCTA000006145455",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : D\u00e9partement de Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145455",
                        "id": "LEGISCTA000025109471",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2014-11-28",
                        "titre": "Chapitre II : Aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160939",
                        "id": "LEGISCTA000006160939",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Adaptations du livre II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160939",
                        "id": "LEGISCTA000029809642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029806261",
                        "id": "LEGISCTA000029806270",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000033327069",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. Annexe 2-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "Annexe 2-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140579",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166598,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. Annexe 2-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "Annexe 2-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000019325261",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166599,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482883200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D232-35 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D232-35",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905652",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166599,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D233-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D233-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140545",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166599,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R231-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905597",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166599,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R231-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905599",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166599,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R231-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905601",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166599,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905633",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166599,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561161600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905622",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166599,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-34 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-34",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905653",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166599,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905625",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166599,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-58 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-58",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905683",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166599,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905628",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166599,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905630",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166600,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140519",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166600,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-13 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140549",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166600,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1562544000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140551",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166600,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-18 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140561",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166600,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140521",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166600,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140531",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166600,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140537",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139166600,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033317408",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1454 du 28 octobre 2016 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033320018",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-10-30",
                    "dateSignaTexte": "2016-10-28",
                    "dateDebutCible": "2016-10-31"
                }
            ],
            "num": "R542-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Pour l'application du titre III du livre II : I.- L'article R. 231-1 n'est pas applicable. II.-Au premier alin\u00e9a de l'article R. 231-2, les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation simple \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". III.-Au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 231-3, les mots : \" pour l'octroi de l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es et pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 815-9 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". IV.-(Abrog\u00e9). V.-(Abrog\u00e9). VI.-(Abrog\u00e9). VII.-A l'annexe 2-1 du pr\u00e9sent code, les mots : \" en logement-foyer \" ne sont pas applicables. VIII.-A l'article R. 232-2 , les mots : \" titulaires de la carte de r\u00e9sident ou d'un titre de s\u00e9jour exig\u00e9 pour r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement en France en application de l'ordonnance du 2 novembre 1945 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en France ou en application de trait\u00e9s et accords internationaux. \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" titulaires d'une carte de r\u00e9sident ou d'un titre de s\u00e9jour exig\u00e9 en vertu des dispositions l\u00e9gislatives ou r\u00e9glementaires ou de trait\u00e9s ou accords internationaux pour r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement sur le territoire de Mayotte \". IX.-L'article R. 232-5 est ainsi modifi\u00e9 : 1\u00b0 Au cinqui\u00e8me alin\u00e9a, les mots : \" ou au titre de la couverture maladie universelle \" ne sont pas applicables ; 2\u00b0 Le sixi\u00e8me alin\u00e9a est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 2\u00b0 Les allocations de logement pr\u00e9vues \u00e0 l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2002-149 du 7 f\u00e9vrier 2002 relative \u00e0 l'extension et la g\u00e9n\u00e9ralisation des prestations familiales et \u00e0 la protection sociale dans la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale de Mayotte et \u00e0 l'article 42-1 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \" ; 3\u00b0 Le septi\u00e8me alin\u00e9a n'est pas applicable. X.-(Abrog\u00e9). XI.-Au premier alin\u00e9a du II de l'article R. 232-7 , apr\u00e8s les mots : \" une proposition d\u00e9finitive lui est adress\u00e9e \" sont ajout\u00e9s les mots : \" ou remise en mains propres contre accus\u00e9 de r\u00e9ception, \". XII.-L'article R. 232-9 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : Art. R. 232-9.-Pour la d\u00e9termination du plan d'aide, la valorisation des heures d'aide m\u00e9nag\u00e8re est op\u00e9r\u00e9e en tenant compte des dispositions r\u00e9gissant les statuts publics et du droit du travail applicable \u00e0 Mayotte, et en fonction de tarifs arr\u00eat\u00e9s par le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental, notamment selon qu'il y ait recours \u00e0 un prestataire, un mandataire ou un emploi direct. XIII.-L'article R. 232-11 est ainsi modifi\u00e9 : 1\u00b0 Les mots : \" le montant mensuel de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" et les mots : \" le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" sont remplac\u00e9s, respectivement, par les mots : \" une somme \u00e9quivalente au montant mensuel de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" et par les mots : \" une somme \u00e9quivalente au montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" ; 2\u00b0 Le II n'est pas applicable. XIV.-A l'article R. 232-34 , les mots : \" de l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 815-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". XV.-A l'article D. 232-35 , les mots : \" l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 815-1 du code la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". XVI.-Les articles R. 232-58 \u00e0 R. 232-61 ne sont pas applicables. XVII.-L' annexe 2-3 est ainsi modifi\u00e9e : 1\u00b0 Au A du I, les mots : \" dans le cadre de la loi du 10 juillet 1989 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans le cadre du pr\u00e9sent code \" ; 2\u00b0 Au 2 du B du I : a) Les rubriques relatives \u00e0 la majoration pour aide constante d'une tierce personne, \u00e0 la prestation compl\u00e9mentaire pour recours \u00e0 une tierce personne et \u00e0 l'allocation compensatrice pour tierce personne, ainsi qu'\u00e0 l'aide m\u00e9nag\u00e8re au titre de l'aide sociale d\u00e9partementale, ne sont pas applicables ; b) La phrase : \" Attention : l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie n'est cumulable ni avec la prestation sp\u00e9cifique d\u00e9pendance, ni avec l'allocation compensatrice pour tierce personne, ni avec la majoration pour aide constante d'une tierce personne, ni avec la prestation l\u00e9gale d'aide m\u00e9nag\u00e8re. \" est remplac\u00e9e par les deux phrases suivantes : \" Attention : l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie n'est cumulable avec aucune des prestations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 232-23. Il en est ainsi notamment de l'allocation repr\u00e9sentative de services m\u00e9nagers, de l'aide en nature accord\u00e9e sous forme de services m\u00e9nagers et de la prestation de compensation du handicap. \" XVIII.-A l'article R. 233-1 , les mots : \" projet r\u00e9gional de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1434-2 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" projet de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1443-4 \". XIX.-A l'article R. 233-2 , les mots : \" agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" agence de sant\u00e9 de l'oc\u00e9an Indien \". XX.-A l'article R. 233-6 , la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e, deux fois, par la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 et 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1. XXI.-A l'article R. 233-9 , la r\u00e9f\u00e9rence aux 2\u00b0, 3\u00b0, 4\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux 3\u00b0, 4\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 233-1. XXII.-Au I de l'article D. 233-12 , les mots : \" est inf\u00e9rieur \u00e0 1,291 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 355-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour une personne seule et 1,936 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne pr\u00e9cit\u00e9e pour une personne vivant en couple \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" est inf\u00e9rieur \u00e0 une somme \u00e9quivalente \u00e0 1,291 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 355-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour une personne seule et \u00e0 une somme \u00e9quivalente \u00e0 1,936 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne pr\u00e9cit\u00e9e pour une personne vivant en couple \". XXIII.-L' annexe 2-11 est ainsi modifi\u00e9e : 1\u00b0 Apr\u00e8s les mots : \" Jusqu'\u00e0 \", sont ajout\u00e9s les mots : \" une somme \u00e9quivalente \u00e0 \" ; 2\u00b0 L'article : \" De \" est remplac\u00e9 par les mots : \" D'une somme \u00e9gale \u00e0 \" ; 3\u00b0 Le mot : \" \u00e0 \" est remplac\u00e9 par les mots : \" \u00e0 une somme \u00e9gale \u00e0 \" ; 4\u00b0 Les mots : \" Au-del\u00e0 de \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" Au-del\u00e0 d'une somme \u00e9gale \u00e9quivalente \u00e0 \". XXIV.-L'article R. 233-13 est ainsi modifi\u00e9 : 1\u00b0 Les mots : \" directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence de sant\u00e9 de l'oc\u00e9an Indien \" ; 2\u00b0 Le 4\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 4\u00b0 Un repr\u00e9sentant au moins des collectivit\u00e9s territoriales volontaires autres que le D\u00e9partement de Mayotte, d\u00e9sign\u00e9 par l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante ; \" ; 3\u00b0 Le 5\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 5\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime d'assurance vieillesse mentionn\u00e9 au 4\u00b0 de l'article 22 de l'ordonnance n\u00b0 96-1122 du 20 d\u00e9cembre 1996 relative \u00e0 l'am\u00e9lioration de la sant\u00e9 publique, \u00e0 l'assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9 et d\u00e9c\u00e8s, au financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 Mayotte et \u00e0 la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte, d\u00e9sign\u00e9 par elle ; \" ; 4\u00b0 Le 6\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 6\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime d'assurance maladie mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article 22 de l'ordonnance pr\u00e9cit\u00e9e du 20 d\u00e9cembre 1996, d\u00e9sign\u00e9 par elle, qui peut \u00eatre le m\u00eame que celui pr\u00e9vu au 5\u00b0, sans pr\u00e9judice des dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 233-14. Il dispose alors des voix d\u00e9termin\u00e9es \u00e0 cet article pour chacun des membres qu'il repr\u00e9sente ; \" ; 5\u00b0 Le 7\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 7\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale des travailleurs ind\u00e9pendants en application des articles 19 et 22 de l'ordonnance pr\u00e9cit\u00e9e du 20 d\u00e9cembre 1996 ; \" ; 6\u00b0 Le 8\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 8\u00b0 Un repr\u00e9sentant \u00e0 Mayotte pour la caisse de la mutualit\u00e9 sociale agricole mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 781-44 du code rural et de la p\u00eache maritime, gestionnaire du r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale des non-salari\u00e9s agricoles, d\u00e9sign\u00e9 par elle ; \" ; 7\u00b0 Le 10\u00b0 est compl\u00e9t\u00e9 par les mots : \" ou par un organisme mutualiste adh\u00e9rent \". XXV.-Au I de l'article R. 233-14 , les mots : \" l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'agence de sant\u00e9 de l'oc\u00e9an Indien \". XXVI.-L'article R. 233-18 est ainsi modifi\u00e9 : 1\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 et 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 ; 2\u00b0 Le 4\u00b0 n'est pas applicable ; 3\u00b0 Au 5\u00b0, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 14-10-10 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au 2\u00b0 de l'article L. 14-10-10. XXVII.-L'article R. 233-20 est compl\u00e9t\u00e9 par les mots : \", telle qu'applicable \u00e0 Mayotte en vertu de l'article R. 541-4 \".",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application du titre III du livre II : </p><p>I.-<a href='/article/LEGIARTI000006905597'>L'article R. 231-1 </a>n'est pas applicable. </p><p>II.-Au premier alin\u00e9a de <a href='/article/LEGIARTI000006905599'>l'article R. 231-2, </a>les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation simple \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". </p><p>III.-Au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de <a href='/article/LEGIARTI000006905601'>l'article R. 231-3, </a>les mots : \" pour l'octroi de l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es et pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 815-9 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". </p><p>IV.-(Abrog\u00e9). </p><p>V.-(Abrog\u00e9). </p><p>VI.-(Abrog\u00e9). </p><p>VII.-A l'annexe 2-1 du pr\u00e9sent code, les mots : \" en logement-foyer \" ne sont pas applicables. </p><p>VIII.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000006905622' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R232-2 (V)'>R. 232-2</a>, les mots : \" titulaires de la carte de r\u00e9sident ou d'un titre de s\u00e9jour exig\u00e9 pour r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement en France en application de l'ordonnance du 2 novembre 1945 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en France ou en application de trait\u00e9s et accords internationaux. \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" titulaires d'une carte de r\u00e9sident ou d'un titre de s\u00e9jour exig\u00e9 en vertu des dispositions l\u00e9gislatives ou r\u00e9glementaires ou de trait\u00e9s ou accords internationaux pour r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement sur le territoire de Mayotte \". </p><p>IX.-L'article <a href='/article/LEGIARTI000006905625' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R232-5 (V)'>R. 232-5 </a>est ainsi modifi\u00e9 : </p><p>1\u00b0 Au cinqui\u00e8me alin\u00e9a, les mots : \" ou au titre de la couverture maladie universelle \" ne sont pas applicables ; </p><p>2\u00b0 Le sixi\u00e8me alin\u00e9a est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p>\" 2\u00b0 Les allocations de logement pr\u00e9vues \u00e0 l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2002-149 du 7 f\u00e9vrier 2002 relative \u00e0 l'extension et la g\u00e9n\u00e9ralisation des prestations familiales et \u00e0 la protection sociale dans la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale de Mayotte et \u00e0 l'article 42-1 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \" ; </p><p>3\u00b0 Le septi\u00e8me alin\u00e9a n'est pas applicable. </p><p>X.-(Abrog\u00e9). </p><p>XI.-Au premier alin\u00e9a du II de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006905628' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R232-7 (V)'>R. 232-7</a>, apr\u00e8s les mots : \" une proposition d\u00e9finitive lui est adress\u00e9e \" sont ajout\u00e9s les mots : \" ou remise en mains propres contre accus\u00e9 de r\u00e9ception, \". </p><p>XII.-L'article <a href='/article/LEGIARTI000006905630' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R232-9 (V)'>R. 232-9 </a>est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p>Art. R. 232-9.-Pour la d\u00e9termination du plan d'aide, la valorisation des heures d'aide m\u00e9nag\u00e8re est op\u00e9r\u00e9e en tenant compte des dispositions r\u00e9gissant les statuts publics et du droit du travail applicable \u00e0 Mayotte, et en fonction de tarifs arr\u00eat\u00e9s par le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental, notamment selon qu'il y ait recours \u00e0 un prestataire, un mandataire ou un emploi direct. </p><p>XIII.-L'article <a href='/article/LEGIARTI000006905633' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R232-11 (V)'>R. 232-11 </a>est ainsi modifi\u00e9 : </p><p>1\u00b0 Les mots : \" le montant mensuel de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" et les mots : \" le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" sont remplac\u00e9s, respectivement, par les mots : \" une somme \u00e9quivalente au montant mensuel de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" et par les mots : \" une somme \u00e9quivalente au montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne \" ; </p><p>2\u00b0 Le II n'est pas applicable. </p><p>XIV.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000006905653' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R232-34 (V)'>R. 232-34</a>, les mots : \" de l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 815-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". </p><p>XV.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000006905652' title='Code de l'action sociale et des familles - art. D232-35 (V)'>D. 232-35</a>, les mots : \" l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 815-1 du code la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". </p><p>XVI.-Les articles <a href='/article/LEGIARTI000006905683' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R232-58 (V)'>R. 232-58 \u00e0 R. 232-61 </a>ne sont pas applicables. </p><p>XVII.-L'<a href='/article/LEGIARTI000019325261' title='Code de l'action sociale et des familles - art. Annexe 2-3 (V)'>annexe 2-3 </a>est ainsi modifi\u00e9e : </p><p>1\u00b0 Au A du I, les mots : \" dans le cadre de la loi du 10 juillet 1989 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans le cadre du pr\u00e9sent code \" ; </p><p>2\u00b0 Au 2 du B du I : </p><p>a) Les rubriques relatives \u00e0 la majoration pour aide constante d'une tierce personne, \u00e0 la prestation compl\u00e9mentaire pour recours \u00e0 une tierce personne et \u00e0 l'allocation compensatrice pour tierce personne, ainsi qu'\u00e0 l'aide m\u00e9nag\u00e8re au titre de l'aide sociale d\u00e9partementale, ne sont pas applicables ; </p><p>b) La phrase : \" Attention : l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie n'est cumulable ni avec la prestation sp\u00e9cifique d\u00e9pendance, ni avec l'allocation compensatrice pour tierce personne, ni avec la majoration pour aide constante d'une tierce personne, ni avec la prestation l\u00e9gale d'aide m\u00e9nag\u00e8re. \" est remplac\u00e9e par les deux phrases suivantes : \" Attention : l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie n'est cumulable avec aucune des prestations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 232-23. Il en est ainsi notamment de l'allocation repr\u00e9sentative de services m\u00e9nagers, de l'aide en nature accord\u00e9e sous forme de services m\u00e9nagers et de la prestation de compensation du handicap. \" </p><p>XVIII.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140519' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R233-1 (V)'>R. 233-1</a>, les mots : \" projet r\u00e9gional de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1434-2 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" projet de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1443-4 \". </p><p>XIX.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140521' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R233-2 (V)'>R. 233-2</a>, les mots : \" agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" agence de sant\u00e9 de l'oc\u00e9an Indien \". </p><p>XX.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140531' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R233-6 (V)'>R. 233-6</a>, la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e, deux fois, par la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 et 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1. </p><p>XXI.-A l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140537' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R233-9 (V)'>R. 233-9</a>, la r\u00e9f\u00e9rence aux 2\u00b0, 3\u00b0, 4\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux 3\u00b0, 4\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 233-1. </p><p>XXII.-Au I de l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140545' title='Code de l'action sociale et des familles - art. D233-12 (V)'>D. 233-12</a>, les mots : \" est inf\u00e9rieur \u00e0 1,291 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 355-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour une personne seule et 1,936 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne pr\u00e9cit\u00e9e pour une personne vivant en couple \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" est inf\u00e9rieur \u00e0 une somme \u00e9quivalente \u00e0 1,291 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 355-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour une personne seule et \u00e0 une somme \u00e9quivalente \u00e0 1,936 fois le montant de la majoration pour aide constante d'une tierce personne pr\u00e9cit\u00e9e pour une personne vivant en couple \". </p><p>XXIII.-L'<a href='/article/LEGIARTI000032140579' title='Code de l'action sociale et des familles - art. Annexe 2-11 (V)'>annexe 2-11</a> est ainsi modifi\u00e9e : </p><p>1\u00b0 Apr\u00e8s les mots : \" Jusqu'\u00e0 \", sont ajout\u00e9s les mots : \" une somme \u00e9quivalente \u00e0 \" ; </p><p>2\u00b0 L'article : \" De \" est remplac\u00e9 par les mots : \" D'une somme \u00e9gale \u00e0 \" ; </p><p>3\u00b0 Le mot : \" \u00e0 \" est remplac\u00e9 par les mots : \" \u00e0 une somme \u00e9gale \u00e0 \" ; </p><p>4\u00b0 Les mots : \" Au-del\u00e0 de \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" Au-del\u00e0 d'une somme \u00e9gale \u00e9quivalente \u00e0 \". </p><p>XXIV.-L'article <a href='/article/LEGIARTI000032140549' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R233-13 (V)'>R. 233-13 </a>est ainsi modifi\u00e9 : </p><p>1\u00b0 Les mots : \" directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence de sant\u00e9 de l'oc\u00e9an Indien \" ; </p><p>2\u00b0 Le 4\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p>\" 4\u00b0 Un repr\u00e9sentant au moins des collectivit\u00e9s territoriales volontaires autres que le D\u00e9partement de Mayotte, d\u00e9sign\u00e9 par l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante ; \" ; </p><p>3\u00b0 Le 5\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p>\" 5\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime d'assurance vieillesse mentionn\u00e9 au 4\u00b0 de l'article 22 de l'ordonnance n\u00b0 96-1122 du 20 d\u00e9cembre 1996 relative \u00e0 l'am\u00e9lioration de la sant\u00e9 publique, \u00e0 l'assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9 et d\u00e9c\u00e8s, au financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 Mayotte et \u00e0 la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte, d\u00e9sign\u00e9 par elle ; \" ; </p><p>4\u00b0 Le 6\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p>\" 6\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime d'assurance maladie mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article 22 de l'ordonnance pr\u00e9cit\u00e9e du 20 d\u00e9cembre 1996, d\u00e9sign\u00e9 par elle, qui peut \u00eatre le m\u00eame que celui pr\u00e9vu au 5\u00b0, sans pr\u00e9judice des dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 233-14. Il dispose alors des voix d\u00e9termin\u00e9es \u00e0 cet article pour chacun des membres qu'il repr\u00e9sente ; \" ; </p><p>5\u00b0 Le 7\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p>\" 7\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte au titre de la gestion du r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale des travailleurs ind\u00e9pendants en application des articles 19 et 22 de l'ordonnance pr\u00e9cit\u00e9e du 20 d\u00e9cembre 1996 ; \" ; </p><p>6\u00b0 Le 8\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p>\" 8\u00b0 Un repr\u00e9sentant \u00e0 Mayotte pour la caisse de la mutualit\u00e9 sociale agricole mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 781-44 du code rural et de la p\u00eache maritime, gestionnaire du r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale des non-salari\u00e9s agricoles, d\u00e9sign\u00e9 par elle ; \" ; </p><p>7\u00b0 Le 10\u00b0 est compl\u00e9t\u00e9 par les mots : \" ou par un organisme mutualiste adh\u00e9rent \". </p><p>XXV.-Au I de l'article <a href='/article/LEGIARTI000032140551' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R233-14 (V)'>R. 233-14</a>, les mots : \" l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'agence de sant\u00e9 de l'oc\u00e9an Indien \". </p><p>XXVI.-L'article <a href='/article/LEGIARTI000032140561' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R233-18 (V)'>R. 233-18 </a>est ainsi modifi\u00e9 : </p><p>1\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux 1\u00b0 et 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0 de l'article L. 233-1 ; </p><p>2\u00b0 Le 4\u00b0 n'est pas applicable ; </p><p>3\u00b0 Au 5\u00b0, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 14-10-10 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au 2\u00b0 de l'article L. 14-10-10. </p><p>XXVII.-L'article R. 233-20 est compl\u00e9t\u00e9 par les mots : \", telle qu'applicable \u00e0 Mayotte en vertu de l'article R. 541-4 \".</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-10-31T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2018-11-07T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132356",
                        "id": "LEGISCTA000006132356",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2012-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145455",
                        "id": "LEGISCTA000006145455",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : D\u00e9partement de Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145455",
                        "id": "LEGISCTA000025109471",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2014-11-28",
                        "titre": "Chapitre II : Aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160939",
                        "id": "LEGISCTA000006160939",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Adaptations du livre II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160939",
                        "id": "LEGISCTA000029809642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029806261",
                        "id": "LEGISCTA000029806270",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000031326206",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D232-22",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D232-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905613",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173916,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R231-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905597",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173916,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R231-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905599",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173916,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R231-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905601",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173917,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-18",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905619",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173917,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-21",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905616",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173917,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905623",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139173917,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031313565",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1280 du 13 octobre 2015 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000031317988",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-10-15",
                    "dateSignaTexte": "2015-10-13",
                    "dateDebutCible": "2015-10-16"
                }
            ],
            "num": "R542-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Pour l'application du titre III du livre II : I.- L'article R. 231-1 n'est pas applicable. II.-Au premier alin\u00e9a de l'article R. 231-2, les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation simple \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". III.-Au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 231-3, les mots : \" pour l'octroi de l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es et pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 815-9 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". IV.-(Abrog\u00e9). V.-(Abrog\u00e9). VI.-(Abrog\u00e9). VII.-A l'annexe 2-1 du pr\u00e9sent code, les mots : \" en logement-foyer \" ne sont pas applicables. VIII.-A l'article R. 232-2, les mots : \" titulaires de la carte de r\u00e9sident ou d'un titre de s\u00e9jour exig\u00e9 pour r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement en France en application de l'ordonnance du 2 novembre 1945 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en France ou en application de trait\u00e9s et accords internationaux. \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" titulaires d'une carte de r\u00e9sident ou d'un titre de s\u00e9jour exig\u00e9 en vertu des dispositions l\u00e9gislatives ou r\u00e9glementaires ou de trait\u00e9s ou accords internationaux pour r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement sur le territoire de Mayotte \". IX.-L'article R. 232-5 est ainsi modifi\u00e9 : 1\u00b0 Au cinqui\u00e8me alin\u00e9a, les mots : \" ou au titre de la couverture maladie universelle \" ne sont pas applicables ; 2\u00b0 Le sixi\u00e8me alin\u00e9a est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 2\u00b0 Les allocations de logement pr\u00e9vues \u00e0 l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2002-149 du 7 f\u00e9vrier 2002 relative \u00e0 l'extension et la g\u00e9n\u00e9ralisation des prestations familiales et \u00e0 la protection sociale dans la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale de Mayotte et \u00e0 l'article 42-1 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \" ; 3\u00b0 Le septi\u00e8me alin\u00e9a n'est pas applicable. X.-A l'article R. 232-6, les r\u00e9f\u00e9rences : \" articles R. 531-11 \u00e0 R. 531-13 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences : \" articles R. 532-4 \u00e0 R. 532-7 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \". XI.-Au quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 232-7, apr\u00e8s les mots : \" une proposition d\u00e9finitive lui est adress\u00e9e \" sont ajout\u00e9s les mots : \" ou remise en mains propres contre accus\u00e9 de r\u00e9ception, \". XII.-L' article R. 232-9 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : Art. R. 232-9.-Pour la d\u00e9termination du plan d'aide, la valorisation des heures d'aide m\u00e9nag\u00e8re est op\u00e9r\u00e9e en tenant compte des dispositions r\u00e9gissant les statuts publics et du droit du travail applicable \u00e0 Mayotte. \" XIII.-Au premier alin\u00e9a de l'article R. 232-12, et aux articles R. 232-13 et R. 232-14, les mots : \" agr\u00e9\u00e9 dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article L. 129-1 du code du travail \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" autoris\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 313-3 \". XIV.-A l'article R. 232-34, les mots : \" des prestations minimales de vieillesse \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". XV.-L'article D. 232-35 n'est pas applicable. XVI.-Les articles R. 232-51 \u00e0 R. 232-61 ne sont pas applicables. XVII.-L'annexe 2-3 est ainsi modifi\u00e9e : 1\u00b0 Au A du I, les mots : \" dans le cadre de la loi du 10 juillet 1989 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans le cadre du pr\u00e9sent code \" ; 2\u00b0 Au 2 du B du I : a) Les rubriques relatives \u00e0 l'allocation compensatrice pour tierce personne, \u00e0 la prestation sp\u00e9cifique d\u00e9pendance et \u00e0 la prestation exp\u00e9rimentale d\u00e9pendance ne sont pas applicables ; b) La phrase : \" Attention : l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie n'est cumulable ni avec la prestation sp\u00e9cifique d\u00e9pendance, ni avec l'allocation compensatrice pour tierce personne, ni avec la majoration pour aide constante d'une tierce personne, ni avec la prestation l\u00e9gale d'aide m\u00e9nag\u00e8re. \" est remplac\u00e9e par les deux phrases suivantes : \" Attention : l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie n'est cumulable avec aucune des prestations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 232-23. Il en est ainsi notamment de l'allocation repr\u00e9sentative de services m\u00e9nagers, de l'aide en nature accord\u00e9e sous forme de services m\u00e9nagers et de la prestation de compensation du handicap. \"",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application du titre III du livre II : </p><p>I.-<a href='/article/LEGIARTI000006905597'>L'article R. 231-1 </a>n'est pas applicable. </p><p>II.-Au premier alin\u00e9a de <a href='/article/LEGIARTI000006905599'>l'article R. 231-2, </a>les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation simple \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". </p><p>III.-Au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de <a href='/article/LEGIARTI000006905601'>l'article R. 231-3, </a>les mots : \" pour l'octroi de l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es et pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 815-9 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". </p><p>IV.-(Abrog\u00e9). </p><p>V.-(Abrog\u00e9). </p><p>VI.-(Abrog\u00e9). </p><p>VII.-A l'annexe 2-1 du pr\u00e9sent code, les mots : \" en logement-foyer \" ne sont pas applicables. </p><p>VIII.-A l'article R. 232-2, les mots : \" titulaires de la carte de r\u00e9sident ou d'un titre de s\u00e9jour exig\u00e9 pour r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement en France en application de l'ordonnance du 2 novembre 1945 relative aux conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour des \u00e9trangers en France ou en application de trait\u00e9s et accords internationaux. \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" titulaires d'une carte de r\u00e9sident ou d'un titre de s\u00e9jour exig\u00e9 en vertu des dispositions l\u00e9gislatives ou r\u00e9glementaires ou de trait\u00e9s ou accords internationaux pour r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement sur le territoire de Mayotte \". </p><p>IX.-L'article R. 232-5 est ainsi modifi\u00e9 : </p><p>1\u00b0 Au cinqui\u00e8me alin\u00e9a, les mots : \" ou au titre de la couverture maladie universelle \" ne sont pas applicables ; </p><p>2\u00b0 Le sixi\u00e8me alin\u00e9a est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p>\" 2\u00b0 Les allocations de logement pr\u00e9vues \u00e0 l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2002-149 du 7 f\u00e9vrier 2002 relative \u00e0 l'extension et la g\u00e9n\u00e9ralisation des prestations familiales et \u00e0 la protection sociale dans la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale de Mayotte et \u00e0 l'article 42-1 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \" ; </p><p>3\u00b0 Le septi\u00e8me alin\u00e9a n'est pas applicable.</p><p>X.-A l'article R. 232-6, les r\u00e9f\u00e9rences : \" articles R. 531-11 \u00e0 R. 531-13 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences : \" articles R. 532-4 \u00e0 R. 532-7 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \".</p><p>XI.-Au quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 232-7, apr\u00e8s les mots : \" une proposition d\u00e9finitive lui est adress\u00e9e \" sont ajout\u00e9s les mots : \" ou remise en mains propres contre accus\u00e9 de r\u00e9ception, \".</p><p>XII.-L' article R. 232-9 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>Art. R. 232-9.-Pour la d\u00e9termination du plan d'aide, la valorisation des heures d'aide m\u00e9nag\u00e8re est op\u00e9r\u00e9e en tenant compte des dispositions r\u00e9gissant les statuts publics et du droit du travail applicable \u00e0 Mayotte. \" </p><p>XIII.-Au premier alin\u00e9a de l'article R. 232-12, et aux articles R. 232-13 et R. 232-14, les mots : \" agr\u00e9\u00e9 dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article L. 129-1 du code du travail \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" autoris\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 313-3 \".</p><p>XIV.-A l'article R. 232-34, les mots : \" des prestations minimales de vieillesse \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \".</p><p>XV.-L'article D. 232-35 n'est pas applicable. </p><p>XVI.-Les articles R. 232-51 \u00e0 R. 232-61 ne sont pas applicables. </p><p>XVII.-L'annexe 2-3 est ainsi modifi\u00e9e : </p><p>1\u00b0 Au A du I, les mots : \" dans le cadre de la loi du 10 juillet 1989 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans le cadre du pr\u00e9sent code \" ; </p><p>2\u00b0 Au 2 du B du I : </p><p>a) Les rubriques relatives \u00e0 l'allocation compensatrice pour tierce personne, \u00e0 la prestation sp\u00e9cifique d\u00e9pendance et \u00e0 la prestation exp\u00e9rimentale d\u00e9pendance ne sont pas applicables ; </p><p>b) La phrase : \" Attention : l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie n'est cumulable ni avec la prestation sp\u00e9cifique d\u00e9pendance, ni avec l'allocation compensatrice pour tierce personne, ni avec la majoration pour aide constante d'une tierce personne, ni avec la prestation l\u00e9gale d'aide m\u00e9nag\u00e8re. \" est remplac\u00e9e par les deux phrases suivantes : \" Attention : l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie n'est cumulable avec aucune des prestations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 232-23. Il en est ainsi notamment de l'allocation repr\u00e9sentative de services m\u00e9nagers, de l'aide en nature accord\u00e9e sous forme de services m\u00e9nagers et de la prestation de compensation du handicap. \" </p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2015-10-16T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2016-10-31T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132356",
                        "id": "LEGISCTA000006132356",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2012-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145455",
                        "id": "LEGISCTA000006145455",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : D\u00e9partement de Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145455",
                        "id": "LEGISCTA000025109471",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2014-11-28",
                        "titre": "Chapitre II : Aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160939",
                        "id": "LEGISCTA000006160939",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Adaptations du livre II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160939",
                        "id": "LEGISCTA000029809642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029806261",
                        "id": "LEGISCTA000029806270",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000029806288",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D232-22 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D232-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905613",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174958,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R231-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905597",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174958,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R231-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905599",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174958,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R231-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905601",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174958,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-18 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905619",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174958,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-21 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905616",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174959,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R232-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905623",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657139174959,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029804187",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1407 du 26 novembre 2014 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029805453",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-11-27",
                    "dateSignaTexte": "2014-11-26",
                    "dateDebutCible": "2014-11-28"
                }
            ],
            "num": "R542-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Pour l'application du titre III du livre II : I.- L'article R. 231-1 n'est pas applicable. II.-Au premier alin\u00e9a de l'article R. 231-2, les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation simple \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". III.-Au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 231-3, les mots : \" pour l'octroi de l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es et pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 815-9 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". IV.-Les dispositions du chapitre II ne sont pas applicables \u00e0 l'exception de celles des articles R. 232-3, R. 232-18 , D. 232-21 et D. 232-22 . V.-A l'article R. 232-3 , les mots : \" des demandeurs de l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie \" ne sont pas applicables. VI.-A l'article D. 232-22 , les mots : \" des articles D. 232-20 et \" ne sont pas applicables. VII.-A l'annexe 2-1 du pr\u00e9sent code, les mots : \" en logement-foyer \" ne sont pas applicables. VIII.-L'annexe 2-3 du pr\u00e9sent code n'est pas applicable.",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application du titre III du livre II : </p><p>I.-<a href='/article/LEGIARTI000006905597' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R231-1 (V)'>L'article R. 231-1 </a>n'est pas applicable. </p><p>II.-Au premier alin\u00e9a de <a href='/article/LEGIARTI000006905599' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R231-2 (VT)'>l'article R. 231-2, </a>les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation simple \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ressources sup\u00e9rieures \u00e0 celles pr\u00e9vues pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". </p><p>III.-Au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de <a href='/article/LEGIARTI000006905601' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R231-3 (VT)'>l'article R. 231-3, </a>les mots : \" pour l'octroi de l'allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es et pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 815-9 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" pour l'octroi de l'allocation sp\u00e9ciale pour les personnes \u00e2g\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article 28 de l'ordonnance n\u00b0 2002-411 du 27 mars 2002 relative \u00e0 la protection sanitaire et sociale \u00e0 Mayotte \". </p><p>IV.-Les dispositions du chapitre II ne sont pas applicables \u00e0 l'exception de celles des articles R. 232-3, <a href='/article/LEGIARTI000006905619' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R232-18 (V)'>R. 232-18</a>, <a href='/article/LEGIARTI000006905616' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R232-21 (T)'>D. 232-21 et D. 232-22</a>. </p><p>V.-A <a href='/article/LEGIARTI000006905623' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R232-3 (V)'>l'article R. 232-3</a>, les mots : \" des demandeurs de l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie \" ne sont pas applicables. </p><p>VI.-A <a href='/article/LEGIARTI000006905613' title='Code de l'action sociale et des familles - art. D232-22 (V)'>l'article D. 232-22</a>, les mots : \" des articles D. 232-20 et \" ne sont pas applicables. </p><p>VII.-A l'annexe 2-1 du pr\u00e9sent code, les mots : \" en logement-foyer \" ne sont pas applicables. </p><p>VIII.-L'annexe 2-3 du pr\u00e9sent code n'est pas applicable.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-11-28T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2015-10-16T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}