{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006811228",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Outre les clauses pr\u00e9vues au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 951-5, l'engagement de d\u00e9veloppement de la formation d\u00e9termine, sous r\u00e9serve des dispositions de l'article R. 950-33, la fraction de la participation institu\u00e9e par l'article L. 951-1 dont les employeurs entrant dans le champ d'application de cet engagement sont r\u00e9put\u00e9s s'acquitter ; il fixe les r\u00e8gles suivant lesquelles il peut \u00eatre modifi\u00e9, d\u00e9nonc\u00e9 ou r\u00e9sili\u00e9 ; il d\u00e9finit les conditions dans lesquelles les parties signataires proc\u00e8dent \u00e0 l'examen annuel d'ex\u00e9cution de leurs obligations ainsi que les modalit\u00e9s selon lesquelles y sont associ\u00e9es les institutions repr\u00e9sentatives du personnel des entreprises contractantes.",
            "texteHtml": "<p></p>   Outre les clauses pr\u00e9vues au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 951-5, l'engagement de d\u00e9veloppement de la formation d\u00e9termine, sous r\u00e9serve des dispositions de l'article R. 950-33, la fraction de la participation institu\u00e9e par l'article L. 951-1 dont les employeurs entrant dans le champ d'application de cet engagement sont r\u00e9put\u00e9s s'acquitter ; il fixe les r\u00e8gles suivant lesquelles il peut \u00eatre modifi\u00e9, d\u00e9nonc\u00e9 ou r\u00e9sili\u00e9 ; il d\u00e9finit les conditions dans lesquelles les parties signataires proc\u00e8dent \u00e0 l'examen annuel d'ex\u00e9cution de leurs obligations ainsi que les modalit\u00e9s selon lesquelles y sont associ\u00e9es les institutions repr\u00e9sentatives du personnel des entreprises contractantes.<p></p><p></p>",
            "num": "R950-25",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 731980800000,
            "dateFin": 1143763200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128511",
                        "id": "LEGISCTA000018509081",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-03-05",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre V : De la participation des employeurs au d\u00e9veloppement de la formation professionnelle continue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143093",
                        "id": "LEGISCTA000018508784",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-03-13",
                        "fin": "2006-03-31",
                        "titre": "Section 6 : Des engagements de d\u00e9veloppement de la formation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158286",
                        "id": "LEGISCTA000006158286",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006811225",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006158286",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006158286",
            "sectionParentTitre": "Section 6 : Des engagements de d\u00e9veloppement de la formation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente &gt; Titre V : De la participation des employeurs au d\u00e9veloppement de la formation professionnelle continue",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006811228",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000726799",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-326 du 12 mars 1993 - art. 1 () JORF 13 mars 1993",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006928065",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1993-03-13",
                    "dateSignaTexte": "1993-03-12",
                    "dateDebutCible": "1993-03-13"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000264442",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-383 du 30 mars 2006 - art. 4 (V) JORF 31 mars 2006",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006250361",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-03-31",
                    "dateSignaTexte": "2006-03-30",
                    "dateDebutCible": "2006-03-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000885174",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-253 du 20 f\u00e9vrier 1985 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006663425",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "85-253",
                    "datePubli": 477792000000,
                    "dateDebut": 477792000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L951-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L951-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651482",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 694483200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L951-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L951-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651500",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 694483200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-33 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R950-33",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811254",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 485222400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R964-9 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R964-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811363",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 485222400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-21 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R950-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811746",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-21 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R950-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811749",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-28 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R950-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811239",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-28 (T)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R950-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811239",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique R950-23",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072665",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique R950-27",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072665",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811225",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 458870400000,
                    "dateFin": 485222400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811226",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 485222400000,
                    "dateFin": 687830400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811227",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 687830400000,
                    "dateFin": 731980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811228",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 731980800000,
                    "dateFin": 1143763200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R950-25",
                "950-25"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006811227",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006811227",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 951-5, l'engagement de d\u00e9veloppement de la formation est, avant signature, soumis par l'autorit\u00e9 administrative signataire \u00e0 l'avis du comit\u00e9 r\u00e9gional de la formation professionnelle, de la promotion sociale et de l'emploi s'il a un champ d'application r\u00e9gional ou, si celui-ci exc\u00e8de le cadre r\u00e9gional, \u00e0 l'avis de la commission permanente du conseil national de la formation professionnelle, de la promotion sociale et de l'emploi.",
            "texteHtml": "<p></p>   Sans pr\u00e9judice des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 951-5, l'engagement de d\u00e9veloppement de la formation est, avant signature, soumis par l'autorit\u00e9 administrative signataire \u00e0 l'avis du comit\u00e9 r\u00e9gional de la formation professionnelle, de la promotion sociale et de l'emploi s'il a un champ d'application r\u00e9gional ou, si celui-ci exc\u00e8de le cadre r\u00e9gional, \u00e0 l'avis de la commission permanente du conseil national de la formation professionnelle, de la promotion sociale et de l'emploi.<p></p><p></p>",
            "num": "R950-25",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 687830400000,
            "dateFin": 731980800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128511",
                        "id": "LEGISCTA000018509081",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-07-17",
                        "fin": "1993-03-13",
                        "titre": "Titre V : Modalit\u00e9s d'application des articles L. 950-1 \u00e0 L. 950-10",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143092",
                        "id": "LEGISCTA000006143092",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-10-19",
                        "fin": "1993-03-13",
                        "titre": "Section 5 : Des engagements de d\u00e9veloppement de la formation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158317",
                        "id": "LEGISCTA000006158317",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006811225",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006158317",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006158317",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Des engagements de d\u00e9veloppement de la formation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006811227",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000344406",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-1083 du 16 octobre 1991 - art. 1 () JORF 19 octobre 1991",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006711521",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1991-10-19",
                    "dateSignaTexte": "1991-10-16",
                    "dateDebutCible": "1991-10-19"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000726799",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-326 du 12 mars 1993 - art. 1 () JORF 13 mars 1993",
                    "linkType": "TRANSFERT",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006928065",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1993-03-13",
                    "dateSignaTexte": "1993-03-12",
                    "dateDebutCible": "1993-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000885174",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-253 du 20 f\u00e9vrier 1985 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006663425",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "85-253",
                    "datePubli": 477792000000,
                    "dateDebut": 477792000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L951-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L951-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651500",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 694483200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R964-9 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R964-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811363",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 485222400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-21 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R950-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811746",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-21 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R950-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811749",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-28 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R950-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811239",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-28 (T)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R950-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811239",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique R950-23",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072665",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique R950-27",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072665",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811225",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 458870400000,
                    "dateFin": 485222400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811226",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 485222400000,
                    "dateFin": 687830400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811227",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 687830400000,
                    "dateFin": 731980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811228",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 731980800000,
                    "dateFin": 1143763200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R950-25",
                "950-25"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006811226",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006811226",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans le cas o\u00f9 il est envisag\u00e9 de rejeter tout ou partie des d\u00e9penses invoqu\u00e9es par un employeur, ce dernier doit recevoir notification des conclusions du contr\u00f4le effectu\u00e9 et \u00eatre avis\u00e9 en m\u00eame temps qu'il dispose d'un d\u00e9lai de trente jours, \u00e0 compter de cette notification, pour pr\u00e9senter des observations \u00e9crites et demander, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 \u00eatre entendu. La d\u00e9cision du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle ou du commissaire de la R\u00e9publique de la r\u00e9gion ne peut \u00eatre prise qu'au vu de ces observations et apr\u00e8s audition, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de l'employeur, \u00e0 moins qu'aucune demande \u00e9crite ou demande d'audition n'ait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e avant l'expiration du d\u00e9lai ci-dessus pr\u00e9vu. Cette d\u00e9cision qui doit \u00eatre motiv\u00e9e, est notifi\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9r\u00e9ss\u00e9, selon le cas par le ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle ou le commissaire de la r\u00e9publique de r\u00e9gion. La proc\u00e9dure d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est applicable aux dispensateurs de formation. Si l'employeur ou le dispensateur de formation entend contester la d\u00e9cision administrative qui lui a \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9e conform\u00e9ment aux dispositions du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, il doit, pr\u00e9alablement \u00e0 tout recours pour exc\u00e8s de pouvoir, saisir d'une r\u00e9clamation l'autorit\u00e9 administrative qui a pris la d\u00e9cision. En cas de rejet total ou partiel de la r\u00e9clamation, une d\u00e9cision motiv\u00e9e est notifi\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   Dans le cas o\u00f9 il est envisag\u00e9 de rejeter tout ou partie des d\u00e9penses invoqu\u00e9es par un employeur, ce dernier doit recevoir notification des conclusions du contr\u00f4le effectu\u00e9 et \u00eatre avis\u00e9 en m\u00eame temps qu'il dispose d'un d\u00e9lai de trente jours, \u00e0 compter de cette notification, pour pr\u00e9senter des observations \u00e9crites et demander, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 \u00eatre entendu. La d\u00e9cision du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle ou du commissaire de la R\u00e9publique de la r\u00e9gion ne peut \u00eatre prise qu'au vu de ces observations et apr\u00e8s audition, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de l'employeur, \u00e0 moins qu'aucune demande \u00e9crite ou demande d'audition n'ait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e avant l'expiration du d\u00e9lai ci-dessus pr\u00e9vu. Cette d\u00e9cision qui doit \u00eatre motiv\u00e9e, est notifi\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9r\u00e9ss\u00e9, selon le cas par le ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle ou le commissaire de la r\u00e9publique de r\u00e9gion.<p></p><p></p><p></p>   La proc\u00e9dure d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est applicable aux dispensateurs de formation.<p></p><p></p><p></p>   Si l'employeur ou le dispensateur de formation entend contester la d\u00e9cision administrative qui lui a \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9e conform\u00e9ment aux dispositions du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, il doit, pr\u00e9alablement \u00e0 tout recours pour exc\u00e8s de pouvoir, saisir d'une r\u00e9clamation l'autorit\u00e9 administrative qui a pris la d\u00e9cision. En cas de rejet total ou partiel de la r\u00e9clamation, une d\u00e9cision motiv\u00e9e est notifi\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9.<p></p><p></p>",
            "num": "R950-25",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 485222400000,
            "dateFin": 687830400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128511",
                        "id": "LEGISCTA000018509081",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-07-17",
                        "fin": "1993-03-13",
                        "titre": "Titre V : Modalit\u00e9s d'application des articles L. 950-1 \u00e0 L. 950-10",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143092",
                        "id": "LEGISCTA000006143092",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-05-18",
                        "fin": "1991-10-19",
                        "titre": "Section 5 : Du contr\u00f4le et des recours en mati\u00e8re de formation professionnelle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158289",
                        "id": "LEGISCTA000006158289",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006811225",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006158289",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006158289",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Du contr\u00f4le et des recours en mati\u00e8re de formation professionnelle.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente &gt; Titre V : Modalit\u00e9s d'application des articles L. 950-1 \u00e0 L. 950-10",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006811226",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000333377",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-531 1985-04-03 art. 7, art. 19 jorf 18 mai 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000333377",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-05-18",
                    "dateSignaTexte": "1985-04-03",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000344406",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-1083 du 16 octobre 1991 - art. 1 () JORF 19 octobre 1991",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006711521",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1991-10-19",
                    "dateSignaTexte": "1991-10-16",
                    "dateDebutCible": "1991-10-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000885174",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-253 du 20 f\u00e9vrier 1985 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006663425",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "85-253",
                    "datePubli": 477792000000,
                    "dateDebut": 477792000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R964-9 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R964-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811363",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 485222400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-21 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R950-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811746",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-21 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R950-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811749",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-28 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R950-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811239",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-28 (T)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R950-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811239",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique R950-23",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072665",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique R950-27",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072665",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811225",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 458870400000,
                    "dateFin": 485222400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811226",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 485222400000,
                    "dateFin": 687830400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811227",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 687830400000,
                    "dateFin": 731980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811228",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 731980800000,
                    "dateFin": 1143763200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R950-25",
                "950-25"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006811225",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006811225",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 950-2-4, l'engagement de d\u00e9veloppement de la formation est, avant signature, soumis par l'autorit\u00e9 administrative signataire \u00e0 l'avis du comit\u00e9 r\u00e9gional de la formation professionnelle, de la promotion sociale et de l'emploi s'il a un champ d'application r\u00e9gional ou, si celui-ci exc\u00e8de le cadre r\u00e9gional, \u00e0 l'avis de la commission permanente du conseil national de la formation professionnelle, de la promotion sociale et de l'emploi.",
            "texteHtml": "<p></p>   Sans pr\u00e9judice des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 950-2-4, l'engagement de d\u00e9veloppement de la formation est, avant signature, soumis par l'autorit\u00e9 administrative signataire \u00e0 l'avis du comit\u00e9 r\u00e9gional de la formation professionnelle, de la promotion sociale et de l'emploi s'il a un champ d'application r\u00e9gional ou, si celui-ci exc\u00e8de le cadre r\u00e9gional, \u00e0 l'avis de la commission permanente du conseil national de la formation professionnelle, de la promotion sociale et de l'emploi.<p></p><p></p>",
            "num": "R950-25",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 458870400000,
            "dateFin": 485222400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128511",
                        "id": "LEGISCTA000018509081",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-07-17",
                        "fin": "1993-03-13",
                        "titre": "Titre V : Modalit\u00e9s d'application des articles L. 950-1 \u00e0 L. 950-10",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143092",
                        "id": "LEGISCTA000006143092",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-07-17",
                        "fin": "1991-10-19",
                        "titre": "SECTION 6 : DES ENGAGEMENTS DE DEVELOPPEMENT DE LA FORMATION.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158190",
                        "id": "LEGISCTA000006158190",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006811225",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006158190",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006158190",
            "sectionParentTitre": "SECTION 6 : DES ENGAGEMENTS DE DEVELOPPEMENT DE LA FORMATION.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente &gt; Titre V : Modalit\u00e9s d'application des articles L. 950-1 \u00e0 L. 950-10 &gt; SECTION 6 : DES ENGAGEMENTS DE DEVELOPPEMENT DE LA FORMATION.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006811225",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000701774",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 84-614 1984-07-16 ART. 1 JORF 17 JUILLET 1984",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000701774",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1984-07-17",
                    "dateSignaTexte": "1984-07-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000333377",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-531 1985-04-03 ART. 7 JORF 18 MAI 1985",
                    "linkType": "TRANSFERT",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000333377",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-05-18",
                    "dateSignaTexte": "1985-04-03",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000885174",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-253 du 20 f\u00e9vrier 1985 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006663425",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "85-253",
                    "datePubli": 477792000000,
                    "dateDebut": 477792000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L950-2-4 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L950-2-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651475",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 446515200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R964-9 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R964-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811363",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 485222400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-21 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R950-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811746",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-21 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R950-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811749",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-28 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R950-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811239",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-28 (T)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R950-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811239",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique R950-23",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072665",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique R950-27",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072665",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811225",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 458870400000,
                    "dateFin": 485222400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811226",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 485222400000,
                    "dateFin": 687830400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811227",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 687830400000,
                    "dateFin": 731980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811228",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 731980800000,
                    "dateFin": 1143763200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R950-25",
                "950-25"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}