{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036592637",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sont adjoints au Conseil national de l'ordre, avec voix consultative : 1\u00b0 Un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur ; 2\u00b0 Un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ; 3\u00b0 Un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; 4\u00b0 Un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la d\u00e9fense ; 5\u00b0 Un chirurgien-dentiste choisi par le Conseil national parmi les personnels enseignants et hospitaliers des centres de soins, d'enseignement et de recherche dentaires des centres hospitaliers et universitaires ; 6\u00b0 Un membre de l'Acad\u00e9mie nationale de chirurgie dentaire d\u00e9sign\u00e9 par celle-ci.",
            "texteHtml": "<p>Sont adjoints au Conseil national de l'ordre, avec voix consultative :<br/><br/>\n 1\u00b0 Un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ;<br/><br/>\n 4\u00b0 Un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la d\u00e9fense ;<br/><br/>\n 5\u00b0 Un chirurgien-dentiste choisi par le Conseil national parmi les personnels enseignants et hospitaliers des centres de soins, d'enseignement et de recherche dentaires des centres hospitaliers et universitaires ;<br/><br/>\n 6\u00b0 Un membre de l'Acad\u00e9mie nationale de chirurgie dentaire d\u00e9sign\u00e9 par celle-ci.</p>",
            "num": "R4142-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1518307200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Professions m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145486",
                        "id": "LEGISCTA000006145486",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Profession de chirurgien-dentiste",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160995",
                        "id": "LEGISCTA000006160995",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e8gles d'organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178616",
                        "id": "LEGISCTA000006178616",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Composition du Conseil national de l'ordre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190568",
                        "id": "LEGISCTA000006190568",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006913403",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006190568",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006190568",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Composition du Conseil national de l'ordre.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Professions m\u00e9dicales &gt; Titre IV : Profession de chirurgien-dentiste &gt; Chapitre II : R\u00e8gles d'organisation &gt; Section 1 : Composition du Conseil national de l'ordre.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036592637",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au d\u00e9cret n\u00b0 2018-79 du 9 f\u00e9vrier 2018, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur pour les prochains renouvellements de chacun des conseils de l'ordre suivant sa publication.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au d\u00e9cret n\u00b0 2018-79 du 9 f\u00e9vrier 2018, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur pour les prochains renouvellements de chacun des conseils de l'ordre suivant sa publication.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000787339",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-802 du 29 juillet 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000787339",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-08-08",
                    "dateSignaTexte": "2004-07-29",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036589802",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-79 du 9 f\u00e9vrier 2018 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036590957",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-02-10",
                    "dateSignaTexte": "2018-02-09",
                    "dateDebutCible": "2018-02-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000331423",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-1084 du 5 d\u00e9cembre 1973 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006698556",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000331423",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-1084 du 5 d\u00e9cembre 1973 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006698556",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006913403",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1091923200000,
                    "dateFin": 1518307200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036592637",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1518307200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4142-1",
                "4142-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006913403",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006913403",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sont adjoints au Conseil national de l'ordre, avec voix consultative, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 et un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
            "texteHtml": "<p></p>   Sont adjoints au Conseil national de l'ordre, avec voix consultative, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 et un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.<p></p><p></p>",
            "num": "R4142-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1091923200000,
            "dateFin": 1518307200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Professions m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145486",
                        "id": "LEGISCTA000006145486",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Profession de chirurgien-dentiste",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160995",
                        "id": "LEGISCTA000006160995",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e8gles d'organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178616",
                        "id": "LEGISCTA000006178616",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Composition du Conseil national de l'ordre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190568",
                        "id": "LEGISCTA000006190568",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006913403",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006190568",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006190568",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Composition du Conseil national de l'ordre.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Professions m\u00e9dicales &gt; Titre IV : Profession de chirurgien-dentiste &gt; Chapitre II : R\u00e8gles d'organisation &gt; Section 1 : Composition du Conseil national de l'ordre.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006913403",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000787339",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-802 2004-07-29",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000787339",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-08-08",
                    "dateSignaTexte": "2004-07-29",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000331423",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-1084 du 5 d\u00e9cembre 1973 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006698556",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000331423",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-1084 du 5 d\u00e9cembre 1973 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006698556",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006913403",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1091923200000,
                    "dateFin": 1518307200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036592637",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1518307200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4142-1",
                "4142-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}