{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000026127392",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les modifications d'un sch\u00e9ma r\u00e9gional de gestion sylvicole approuv\u00e9, propos\u00e9es soit \u00e0 l'initiative d'un centre r\u00e9gional de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re, soit \u00e0 la demande du ministre charg\u00e9 des for\u00eats, sont approuv\u00e9es selon la proc\u00e9dure fix\u00e9e \u00e0 l'article D. 122-10 .",
            "texteHtml": "<p><br/>Les modifications d'un sch\u00e9ma r\u00e9gional de gestion sylvicole approuv\u00e9, propos\u00e9es soit \u00e0 l'initiative d'un centre r\u00e9gional de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re, soit \u00e0 la demande du ministre charg\u00e9 des for\u00eats, sont approuv\u00e9es selon la proc\u00e9dure fix\u00e9e \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025244092&idArticle=LEGIARTI000026127390&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code forestier (nouveau) - art. D122-10 (V)'>l'article D. 122-10</a>.</p>",
            "num": "D122-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1341100800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026125050",
                        "id": "LEGISCTA000026125050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : DISPOSITIONS COMMUNES  \u00c0 TOUS LES BOIS ET FOR\u00caTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127285",
                        "id": "LEGISCTA000026127285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : POLITIQUE FORESTI\u00c8RE ET GESTION DURABLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127354",
                        "id": "LEGISCTA000026127354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Instruments et mise en \u0153uvre  de la politique foresti\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127360",
                        "id": "LEGISCTA000026127360",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Documents d'orientation et de gestion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127362",
                        "id": "LEGISCTA000026127362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Sch\u00e9mas r\u00e9gionaux de gestion sylvicole des bois  et for\u00eats des particuliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127384",
                        "id": "LEGISCTA000026127384",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code forestier (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025244092",
                        "id": "LEGITEXT000025244092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026127392",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026127384",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026127384",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Sch\u00e9mas r\u00e9gionaux de gestion sylvicole des bois  et for\u00eats des particuliers",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : DISPOSITIONS COMMUNES  \u00c0 TOUS LES BOIS ET FOR\u00caTS &gt; TITRE II : POLITIQUE FORESTI\u00c8RE ET GESTION DURABLE &gt; Chapitre II : Instruments et mise en \u0153uvre  de la politique foresti\u00e8re &gt; Section 1 : Documents d'orientation et de gestion &gt; Sous-section 4 : Sch\u00e9mas r\u00e9gionaux de gestion sylvicole des bois  et for\u00eats des particuliers",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026127392",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025244092",
                    "titre": "Code forestier (nouveau)",
                    "titreLong": "Code forestier (nouveau)",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025244092",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836 du 29 juin 2012 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000026123610",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-29",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836\n du 29 juin 2012 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000026124109",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-29",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025244092",
                    "textTitle": "Code forestier (nouveau) - art. D122-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D122-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000026127390",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341100800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071514",
                    "textTitle": "Code forestier - art. R222-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R222-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006612336",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026127392",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D122-11",
                "122-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}