{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000022686434",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Est puni de vingt ans de r\u00e9clusion criminelle le fait : 1\u00b0 De lancer des attaques d\u00e9lib\u00e9r\u00e9es contre le personnel, les b\u00e2timents, le mat\u00e9riel, les unit\u00e9s et les moyens de transport sanitaires portant, conform\u00e9ment au droit international, les signes distinctifs pr\u00e9vus par les conventions de Gen\u00e8ve du 12 ao\u00fbt 1949 ou leurs protocoles additionnels ; 2\u00b0 De lancer des attaques d\u00e9lib\u00e9r\u00e9es contre le personnel, les installations, le mat\u00e9riel, les unit\u00e9s ou les v\u00e9hicules employ\u00e9s dans le cadre d'une mission d'aide humanitaire ou de maintien de la paix conform\u00e9ment \u00e0 la Charte des Nations unies, pour autant qu'ils aient droit \u00e0 la protection que le droit international des conflits arm\u00e9s garantit aux civils et aux biens de caract\u00e8re civil. Lorsque les infractions d\u00e9crites aux 1\u00b0 et 2\u00b0 ont caus\u00e9 aux personnels susmentionn\u00e9s des blessures ayant entra\u00een\u00e9 une mutilation ou une infirmit\u00e9 permanente, la peine est port\u00e9e \u00e0 trente ans de r\u00e9clusion criminelle. Lorsque ces m\u00eames infractions ont eu pour cons\u00e9quence la mort des personnels consid\u00e9r\u00e9s, la peine est port\u00e9e \u00e0 la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Est puni de vingt ans de r\u00e9clusion criminelle le fait :</p><p>1\u00b0 De lancer des attaques d\u00e9lib\u00e9r\u00e9es contre le personnel, les b\u00e2timents, le mat\u00e9riel, les unit\u00e9s et les moyens de transport sanitaires portant, conform\u00e9ment au droit international, les signes distinctifs pr\u00e9vus par les conventions de Gen\u00e8ve du 12 ao\u00fbt 1949 ou leurs protocoles additionnels ;</p><p>2\u00b0 De lancer des attaques d\u00e9lib\u00e9r\u00e9es contre le personnel, les installations, le mat\u00e9riel, les unit\u00e9s ou les v\u00e9hicules employ\u00e9s dans le cadre d'une mission d'aide humanitaire ou de maintien de la paix conform\u00e9ment \u00e0 la Charte des Nations unies, pour autant qu'ils aient droit \u00e0 la protection que le droit international des conflits arm\u00e9s garantit aux civils et aux biens de caract\u00e8re civil.</p><p>Lorsque les infractions d\u00e9crites aux 1\u00b0 et 2\u00b0 ont caus\u00e9 aux personnels susmentionn\u00e9s des blessures ayant entra\u00een\u00e9 une mutilation ou une infirmit\u00e9 permanente, la peine est port\u00e9e \u00e0 trente ans de r\u00e9clusion criminelle.</p><p>Lorsque ces m\u00eames infractions ont eu pour cons\u00e9quence la mort des personnels consid\u00e9r\u00e9s, la peine est port\u00e9e \u00e0 la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9.</p>",
            "num": "461-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1281484800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1990-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089684",
                        "id": "LEGISCTA000006089684",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV bis : Des crimes et des d\u00e9lits de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022681796",
                        "id": "LEGISCTA000022686378",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Des diff\u00e9rents crimes et d\u00e9lits de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022681798",
                        "id": "LEGISCTA000022686380",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Des crimes et d\u00e9lits de guerre communs aux conflits arm\u00e9s internationaux et non internationaux \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022681804",
                        "id": "LEGISCTA000022686491",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des crimes et d\u00e9lits de guerre li\u00e9s \u00e0 la conduite des hostilit\u00e9s \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022681826",
                        "id": "LEGISCTA000022686446",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Des moyens et des m\u00e9thodes de combat prohib\u00e9s \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022681828",
                        "id": "LEGISCTA000022686444",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1990-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code p\u00e9nal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070719",
                        "id": "LEGITEXT000006070719",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000022681838",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000022681828",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022686444",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Des moyens et des m\u00e9thodes de combat prohib\u00e9s \r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre IV bis : Des crimes et des d\u00e9lits de guerre &gt; Chapitre Ier : Des diff\u00e9rents crimes et d\u00e9lits de guerre &gt; Section 2 : Des crimes et d\u00e9lits de guerre communs aux conflits arm\u00e9s internationaux et non internationaux \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n &gt; Sous-section 2 : Des crimes et d\u00e9lits de guerre li\u00e9s \u00e0 la conduite des hostilit\u00e9s \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n &gt; Paragraphe 1 : Des moyens et des m\u00e9thodes de combat prohib\u00e9s \r\n\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022686434",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070719",
                    "titre": "Code p\u00e9nal",
                    "titreLong": "Code p\u00e9nal",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 652147200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070719",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022681235",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02010-930\n du 9 ao\u00fbt 2010 - art. 7",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000022681554",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2010-08-10",
                    "dateSignaTexte": "2010-08-09",
                    "dateDebutCible": "2010-08-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000022686434",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1281484800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "461-12"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}