{
    "cid": "LEGIARTI000020967452",
    "num": "L3132-25-6",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Repos et jours f\u00e9ri\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160755",
                        "id": "LEGISCTA000006160755",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Repos hebdomadaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178006",
                        "id": "LEGISCTA000006178006",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9rogations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189641",
                        "id": "LEGISCTA000006189641",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : D\u00e9rogations au repos dominical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195791",
                        "id": "LEGISCTA000006195791",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-08-08",
                        "titre": "Paragraphe 3 : D\u00e9rogations temporaires au repos dominical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198608",
                        "id": "LEGISCTA000006198608",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Autres d\u00e9rogations au repos dominical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198608",
                        "id": "LEGISCTA000031013458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 2 : D\u00e9rogations sur un fondement g\u00e9ographique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030995028",
                        "id": "LEGISCTA000030995033",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000031013463",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032005478",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 f\u00e9vrier 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000032067595",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1655929390302,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1455148800000,
                    "dateDebut": 1455235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032005478",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 f\u00e9vrier 2016 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032067600",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1655929390302,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1455148800000,
                    "dateDebut": 1455235200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032512711",
                    "textTitle": "Travail dominical - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000032512715",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1655929390302,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1462924800000,
                    "dateDebut": 1455321600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032891153",
                    "textTitle": "Travail dominical - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000032891158",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1655929390302,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1468368000000,
                    "dateDebut": 1463529600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045953275",
                    "textTitle": "relatif aux clauses g\u00e9n\u00e9rales - art. 35 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "KALIARTI000045953372",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1655929390302,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "37",
                    "datePubli": 1655856000000,
                    "dateDebut": 1639353600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3132-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902603",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1655929390302,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-25-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3132-25-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000036262914",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1655929390302,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-25-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3132-25-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000031013476",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1655929390302,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1438992000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3132-17 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3132-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000021062076",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1655929390303,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1253664000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034475748",
                    "textTitle": "Travail dominical et travail en soir\u00e9e - art. 1.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1.1",
                    "articleId": "KALIARTI000034475752",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1655929390303,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485907200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030978561",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-990 du 6 ao\u00fbt 2015 - art. 242",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "242",
                    "articleId": "LEGIARTI000030982158",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-07",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-06",
                    "dateDebutCible": "2015-08-08"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030978561",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-990 du 6 ao\u00fbt 2015 - art. 249",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "249",
                    "articleId": "LEGIARTI000030982180",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-07",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-06",
                    "dateDebutCible": "2015-08-08"
                }
            ],
            "num": "L3132-25-6",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Un arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s des transports, du travail et du commerce peut, apr\u00e8s avis du maire, le cas \u00e9ch\u00e9ant du pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale dont la commune est membre, et des repr\u00e9sentants des employeurs et des salari\u00e9s des \u00e9tablissements concern\u00e9s, autoriser les \u00e9tablissements de vente au d\u00e9tail qui mettent \u00e0 disposition des biens et des services et qui sont situ\u00e9s dans l'emprise d'une gare qui n'est pas incluse dans l'une des zones mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 3132-24 \u00e0 donner le repos hebdomadaire par roulement pour tout ou partie du personnel, compte tenu de l'affluence exceptionnelle de passagers dans cette gare, dans les conditions pr\u00e9vues aux II et III de l'article L. 3132-25-3 et \u00e0 l'article L. 3132-25-4. Les avis requis en application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article sont r\u00e9put\u00e9s donn\u00e9s \u00e0 l'issue d'un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la saisine des personnes et des organisations concern\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>Un arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s des transports, du travail et du commerce peut, apr\u00e8s avis du maire, le cas \u00e9ch\u00e9ant du pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale dont la commune est membre, et des repr\u00e9sentants des employeurs et des salari\u00e9s des \u00e9tablissements concern\u00e9s, autoriser les \u00e9tablissements de vente au d\u00e9tail qui mettent \u00e0 disposition des biens et des services et qui sont situ\u00e9s dans l'emprise d'une gare qui n'est pas incluse dans l'une des zones mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006902603' title='Code du travail - art. L3132-24 (V)'>L. 3132-24 </a>\u00e0 donner le repos hebdomadaire par roulement pour tout ou partie du personnel, compte tenu de l'affluence exceptionnelle de passagers dans cette gare, dans les conditions pr\u00e9vues aux II et III de l'article L. 3132-25-3 et \u00e0 l'article L. 3132-25-4. </p><p></p><p></p><p>Les avis requis en application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article sont r\u00e9put\u00e9s donn\u00e9s \u00e0 l'issue d'un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la saisine des personnes et des organisations concern\u00e9es.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2015-08-08T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Repos et jours f\u00e9ri\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160755",
                        "id": "LEGISCTA000006160755",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Repos hebdomadaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178006",
                        "id": "LEGISCTA000006178006",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9rogations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189641",
                        "id": "LEGISCTA000006189641",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : D\u00e9rogations au repos dominical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195791",
                        "id": "LEGISCTA000006195791",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-08-08",
                        "titre": "Paragraphe 3 : D\u00e9rogations temporaires au repos dominical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198608",
                        "id": "LEGISCTA000006198608",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Autres d\u00e9rogations au repos dominical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198608",
                        "id": "LEGISCTA000031013458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : D\u00e9rogations accord\u00e9es par le pr\u00e9fet.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199500",
                        "id": "LEGISCTA000006199500",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000020967697",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032005478",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 f\u00e9vrier 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000032067595",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1655929396794,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1455148800000,
                    "dateDebut": 1455235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032005478",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 f\u00e9vrier 2016 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032067600",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1655929396794,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1455148800000,
                    "dateDebut": 1455235200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032512711",
                    "textTitle": "Travail dominical - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000032512715",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1655929396795,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1462924800000,
                    "dateDebut": 1455321600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032891153",
                    "textTitle": "Travail dominical - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000032891158",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1655929396795,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1468368000000,
                    "dateDebut": 1463529600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045953275",
                    "textTitle": "relatif aux clauses g\u00e9n\u00e9rales - art. 35 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "KALIARTI000045953372",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1655929396795,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "37",
                    "datePubli": 1655856000000,
                    "dateDebut": 1639353600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-25-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3132-25-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000020967442",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1655929396795,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1250035200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-25-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3132-25-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000036262914",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1655929396795,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-25-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3132-25-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000031013476",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1655929396795,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1438992000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3132-17 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3132-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000021062076",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1655929396795,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1253664000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034475748",
                    "textTitle": "Travail dominical et travail en soir\u00e9e - art. 1.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1.1",
                    "articleId": "KALIARTI000034475752",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1655929396795,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485907200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020966684",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02009-974\n du 10 ao\u00fbt 2009 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000020967366",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2009-08-11",
                    "dateSignaTexte": "2009-08-10",
                    "dateDebutCible": "2009-08-12"
                }
            ],
            "num": "L3132-25-6",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les autorisations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 3132-25-1 sont accord\u00e9es pour cinq ans. Elles sont accord\u00e9es soit \u00e0 titre individuel, soit \u00e0 titre collectif, dans des conditions pr\u00e9vues par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, pour des commerces ou services exer\u00e7ant la m\u00eame activit\u00e9.",
            "texteHtml": "Les autorisations pr\u00e9vues \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000020967442'>l'article L. 3132-25-1</a> sont accord\u00e9es pour cinq ans. Elles sont accord\u00e9es soit \u00e0 titre individuel, soit \u00e0 titre collectif, dans des conditions pr\u00e9vues par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, pour des commerces ou services exer\u00e7ant la m\u00eame activit\u00e9.",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2009-08-12T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2015-08-08T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}