{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036877681",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Par d\u00e9rogation au premier alin\u00e9a de l'article R. 311-10 , lorsque la demande de titre de s\u00e9jour est d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s de la pr\u00e9fecture du d\u00e9partement des Bouches-du-Rh\u00f4ne, le pr\u00e9fet de ce d\u00e9partement est comp\u00e9tent pour d\u00e9livrer un titre de s\u00e9jour aux \u00e9trangers, ainsi qu'aux membres de leur famille, travaillant dans le cadre de l'accord sur l'\u00e9tablissement de l'organisation internationale ITER pour l'\u00e9nergie de fusion en vue de la mise en \u0153uvre conjointe du projet ITER fait \u00e0 Paris le 21 novembre 2006 ou pour le centre de recherche sis \u00e0 Saint-Paul-lez-Durance du Commissariat \u00e0 l'\u00e9nergie atomique et aux \u00e9nergies alternatives et employ\u00e9s par : 1\u00b0 Un contractant ou un sous-traitant d'un contractant de l'organisation internationale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a ; 2\u00b0 Les agences domestiques pr\u00e9vues \u00e0 l'article 8 de l'accord mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a ou un contractant ou un sous-traitant d'un contractant de l'une de ces agences ; 3\u00b0 Le commissariat mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a ou l'un de ses contractants ou sous-traitants d'un contractant.",
            "texteHtml": "<p>Par d\u00e9rogation au premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000038188839&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R311-10 (VT)'>R. 311-10</a>, lorsque la demande de titre de s\u00e9jour est d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s de la pr\u00e9fecture du d\u00e9partement des Bouches-du-Rh\u00f4ne, le pr\u00e9fet de ce d\u00e9partement est comp\u00e9tent pour d\u00e9livrer un titre de s\u00e9jour aux \u00e9trangers, ainsi qu'aux membres de leur famille, travaillant dans le cadre de l'accord sur l'\u00e9tablissement de l'organisation internationale ITER pour l'\u00e9nergie de fusion en vue de la mise en \u0153uvre conjointe du projet ITER fait \u00e0 Paris le 21 novembre 2006 ou pour le centre de recherche sis \u00e0 Saint-Paul-lez-Durance du Commissariat \u00e0 l'\u00e9nergie atomique et aux \u00e9nergies alternatives et employ\u00e9s par : <br/><br/>1\u00b0 Un contractant ou un sous-traitant d'un contractant de l'organisation internationale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a ; <br/><br/>2\u00b0 Les agences domestiques pr\u00e9vues \u00e0 l'article 8 de l'accord mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a ou un contractant ou un sous-traitant d'un contractant de l'une de ces agences ; <br/><br/>3\u00b0 Le commissariat mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a ou l'un de ses contractants ou sous-traitants d'un contractant.</p>",
            "num": "R311-10-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1525651200000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE III : LE S\u00c9JOUR EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115061",
                        "id": "LEGISCTA000006115061",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LES TITRES DE S\u00c9JOUR",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134394",
                        "id": "LEGISCTA000006134394",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147740",
                        "id": "LEGISCTA000006147740",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions relatives aux documents de s\u00e9jour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163262",
                        "id": "LEGISCTA000006163262",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : D\u00e9livrance du titre de s\u00e9jour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180221",
                        "id": "LEGISCTA000006180221",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000036877676",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006180221",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006180221",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : D\u00e9livrance du titre de s\u00e9jour",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036877681",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036876888",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-335 du 4 mai 2018 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036877533",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-05-06",
                    "dateSignaTexte": "2018-05-04",
                    "dateDebutCible": "2018-05-07"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765445",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R311-10 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R311-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000038188839",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5221-15-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5221-15-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043320669",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R431-22 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R431-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000042806956",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000036877681",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1525651200000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R311-10-1",
                "311-10-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}