{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006515923",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les dispositions du pr\u00e9sent titre et du r\u00e8glement int\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire doivent \u00eatre port\u00e9es \u00e0 la connaissance des d\u00e9tenus, et \u00e9ventuellement des tiers, dans la mesure o\u00f9 elles justifient les d\u00e9cisions prises \u00e0 leur \u00e9gard et o\u00f9 elles sont relatives \u00e0 la discipline. A cet effet, des extraits en peuvent \u00eatre affich\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de la d\u00e9tention.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les dispositions du pr\u00e9sent titre et du r\u00e8glement int\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire doivent \u00eatre port\u00e9es \u00e0 la connaissance des d\u00e9tenus, et \u00e9ventuellement des tiers, dans la mesure o\u00f9 elles justifient les d\u00e9cisions prises \u00e0 leur \u00e9gard et o\u00f9 elles sont relatives \u00e0 la discipline. <p></p><p></p>   A cet effet, des extraits en peuvent \u00eatre affich\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de la d\u00e9tention.<p></p>",
            "num": "D256",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 913161600000,
            "dateFin": 1367625600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : De la discipline et de la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150969",
                        "id": "LEGISCTA000006150969",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2010-12-29",
                        "titre": "Section 3 : Du r\u00e8glement int\u00e9rieur de chaque \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166228",
                        "id": "LEGISCTA000006166228",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-29",
                        "fin": "2022-06-09",
                        "titre": "Section 3 : Des r\u00e8gles particuli\u00e8res de comp\u00e9tence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166228",
                        "id": "LEGISCTA000023410792",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006515922",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166228",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000023410792",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Des r\u00e8gles particuli\u00e8res de comp\u00e9tence",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre V : De la discipline et de la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires &gt; Section 3 : Des r\u00e8gles particuli\u00e8res de comp\u00e9tence",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006515923",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2010-1635 du 23 d\u00e9cembre 2010 article 48 : L'abrogation des articles D. 255 \u00e0 D. 257 entre en vigueur \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur du d\u00e9cret en Conseil d'Etat relatif aux r\u00e8glements int\u00e9rieurs types des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 728 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale. Le d\u00e9cret n\u00b0 2013-368 fixe en son annexe le r\u00e8glement int\u00e9rieur type des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires qui est annex\u00e9 \u00e0 l'article R. 57-6-18 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, il entre en vigueur le 4 mai 2013.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2010-1635 du 23 d\u00e9cembre 2010 article 48 : L'abrogation des articles D. 255 \u00e0 D. 257 entre en vigueur \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur du d\u00e9cret en Conseil d'Etat relatif aux r\u00e8glements int\u00e9rieurs types des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 728 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale.</p><p>Le d\u00e9cret n\u00b0 2013-368 fixe en son annexe le r\u00e8glement int\u00e9rieur type des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires qui est annex\u00e9 \u00e0 l'article R. 57-6-18 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, il entre en vigueur le 4 mai 2013. </p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000574067",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-1099 du 8 d\u00e9cembre 1998 - art. 190 () JORF 9 d\u00e9cembre 1998",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "190",
                    "articleId": "LEGIARTI000006499431",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1998-12-09",
                    "dateSignaTexte": "1998-12-08",
                    "dateDebutCible": "1998-12-09"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023304857",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1635 du 23 d\u00e9cembre 2010 - art. 46",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "46",
                    "articleId": "LEGIARTI000023353147",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-12-28",
                    "dateSignaTexte": "2010-12-23",
                    "dateDebutCible": "2010-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23 art. 6",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale 714 \u00e0 728",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006071154",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515922",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -341971200000,
                    "dateFin": 913161600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515923",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 913161600000,
                    "dateFin": 1367625600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D256",
                "256"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006515922",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006515922",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les dispositions du pr\u00e9sent titre et du r\u00e8glement int\u00e9rieur de la prison doivent \u00eatre port\u00e9es \u00e0 la connaissance des d\u00e9tenus, et \u00e9ventuellement des tiers, dans la mesure o\u00f9 elles justifient les d\u00e9cisions prises \u00e0 leur \u00e9gard et o\u00f9 elles sont relatives \u00e0 la discipline. A cet effet, des extraits en peuvent \u00eatre affich\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de la d\u00e9tention.",
            "texteHtml": "   Les dispositions du pr\u00e9sent titre et du r\u00e8glement int\u00e9rieur de la prison doivent \u00eatre port\u00e9es \u00e0 la connaissance des d\u00e9tenus, et \u00e9ventuellement des tiers, dans la mesure o\u00f9 elles justifient les d\u00e9cisions prises \u00e0 leur \u00e9gard et o\u00f9 elles sont relatives \u00e0 la discipline.<p></p>\n    A cet effet, des extraits en peuvent \u00eatre affich\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de la d\u00e9tention.<p></p>",
            "num": "D256",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": -341971200000,
            "dateFin": 913161600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "1998-12-09",
                        "titre": "Chapitre V : De la discipline et de la s\u00e9curit\u00e9 des prisons",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150968",
                        "id": "LEGISCTA000006150968",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "1998-12-09",
                        "titre": "Section 3 : Du r\u00e8glement int\u00e9rieur de chaque prison",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166180",
                        "id": "LEGISCTA000006166180",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006515922",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166180",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166180",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Du r\u00e8glement int\u00e9rieur de chaque prison",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006515922",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23 art. 6",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale 714 \u00e0 728",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006071154",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515922",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -341971200000,
                    "dateFin": 913161600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515923",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 913161600000,
                    "dateFin": 1367625600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D256",
                "256"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}