{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000024405381",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Tout conseiller \u00e0 l'assembl\u00e9e de Guyane qui, sans excuse valable, a refus\u00e9 de remplir une des fonctions qui lui sont d\u00e9volues par les lois est d\u00e9clar\u00e9 d\u00e9missionnaire par le Conseil d'Etat. Le refus r\u00e9sulte soit d'une d\u00e9claration expresse adress\u00e9e \u00e0 qui de droit ou rendue publique par son auteur, soit de l'abstention persistante apr\u00e8s avertissement de l'autorit\u00e9 charg\u00e9e de la convocation. Le conseiller ainsi d\u00e9missionnaire ne peut \u00eatre r\u00e9\u00e9lu avant le d\u00e9lai d'un an.",
            "texteHtml": "<p>Tout conseiller \u00e0 l'assembl\u00e9e de Guyane qui, sans excuse valable, a refus\u00e9 de remplir une des fonctions qui lui sont d\u00e9volues par les lois est d\u00e9clar\u00e9 d\u00e9missionnaire par le Conseil d'Etat. Le refus r\u00e9sulte soit d'une d\u00e9claration expresse adress\u00e9e \u00e0 qui de droit ou rendue publique par son auteur, soit de l'abstention persistante apr\u00e8s avertissement de l'autorit\u00e9 charg\u00e9e de la convocation.</p><p>Le conseiller ainsi d\u00e9missionnaire ne peut \u00eatre r\u00e9\u00e9lu avant le d\u00e9lai d'un an.</p>",
            "num": "L7122-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1450396800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "SEPTIEME PARTIE : AUTRES COLLECTIVITES REGIES PAR L'ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024405340",
                        "id": "LEGISCTA000024405340",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE GUYANE \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024405343",
                        "id": "LEGISCTA000024405343",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ORGANES DE LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE GUYANE \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024405360",
                        "id": "LEGISCTA000024405360",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE II : L'assembl\u00e9e de Guyane \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024405369",
                        "id": "LEGISCTA000024405369",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9mission et dissolution \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024405376",
                        "id": "LEGISCTA000024405376",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024405381",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024405376",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024405376",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : D\u00e9mission et dissolution \r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; SEPTIEME PARTIE : AUTRES COLLECTIVITES REGIES PAR L'ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION &gt; LIVRE Ier : COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE GUYANE \r\n &gt; TITRE II : ORGANES DE LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE GUYANE \r\n\r\n &gt; CHAPITRE II : L'assembl\u00e9e de Guyane \r\n\r\n &gt; Section 2 : D\u00e9mission et dissolution \r\n\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024405381",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 21 de la loi n\u00b0 2011-884 du 27 juillet 2011 modifi\u00e9 par le III de l'article 10 de la loi n\u00b0 2015-29 du 16 janvier 2015, la pr\u00e9sente loi entre en vigueur : 1\u00b0 En ce qui concerne les dispositions applicables \u00e0 la Guyane, \u00e0 compter de la premi\u00e8re r\u00e9union de l'assembl\u00e9e de Guyane suivant sa premi\u00e8re \u00e9lection en d\u00e9cembre 2015, concomitamment au renouvellement des conseils r\u00e9gionaux ; 2\u00b0 En ce qui concerne les dispositions applicables \u00e0 la Martinique, \u00e0 compter de la premi\u00e8re r\u00e9union de l'assembl\u00e9e de Martinique suivant sa premi\u00e8re \u00e9lection en d\u00e9cembre 2015, concomitamment au renouvellement des conseils r\u00e9gionaux.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 21 de la loi n\u00b0 2011-884 du 27 juillet 2011 modifi\u00e9 par le III de l'article 10 de la loi n\u00b0 2015-29 du 16 janvier 2015, la pr\u00e9sente loi entre en vigueur :</p><p>1\u00b0 En ce qui concerne les dispositions applicables \u00e0 la Guyane, \u00e0 compter de la premi\u00e8re r\u00e9union de l'assembl\u00e9e de Guyane suivant sa premi\u00e8re \u00e9lection en d\u00e9cembre 2015, concomitamment au renouvellement des conseils r\u00e9gionaux ;</p><p>2\u00b0 En ce qui concerne les dispositions applicables \u00e0 la Martinique, \u00e0 compter de la premi\u00e8re r\u00e9union de l'assembl\u00e9e de Martinique suivant sa premi\u00e8re \u00e9lection en d\u00e9cembre 2015, concomitamment au renouvellement des conseils r\u00e9gionaux.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024403725",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02011-884\n du 27 juillet 2011 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024404926",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2011-07-28",
                    "dateSignaTexte": "2011-07-27",
                    "dateDebutCible": "2011-07-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024405381",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1450396800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L7122-3",
                "7122-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}