{
    "cid": "LEGIARTI000043995910",
    "num": "R2324-47-6",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Sant\u00e9 de la famille, de la m\u00e8re et de l'enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132384",
                        "id": "LEGISCTA000006132384",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Etablissements, services et organismes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145475",
                        "id": "LEGISCTA000006145475",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Autres \u00e9tablissements et services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160972",
                        "id": "LEGISCTA000006160972",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Etablissements d'accueil des enfants de moins de six ans",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178555",
                        "id": "LEGISCTA000006178555",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Autres \u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190428",
                        "id": "LEGISCTA000006190428",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : Jardins d'enfants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043995274",
                        "id": "LEGISCTA000043995274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "ABROGE_DIFF",
            "id": "LEGIARTI000043996652",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043990581",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1131 du 30 ao\u00fbt 2021 - art. 9",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000043991227",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-08-31",
                    "dateSignaTexte": "2021-08-30",
                    "dateDebutCible": "2021-09-01"
                }
            ],
            "num": "R2324-47-6",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Un \u00e9tablissement dit \u201c jardin d'\u00e9veil \u201d est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment entre douze et quatre-vingts enfants de deux ans ou plus en vue de faciliter leur int\u00e9gration dans l'enseignement du premier degr\u00e9. Au moins la moiti\u00e9 du personnel charg\u00e9 de l'encadrement des enfants d\u00e9tient l'une des qualifications pr\u00e9vues au 1\u00b0 de l'article R. 2324-42. L'autre partie du personnel d\u00e9tient une qualification ou justifie d'une exp\u00e9rience dans le domaine de la petite enfance, d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la famille. La direction d'un jardin d'\u00e9veil est assur\u00e9e par une des personnes mentionn\u00e9es aux articles R. 2324-34 et R. 2324-35 ou \u00e0 d\u00e9faut par une personne d\u00e9tenant une qualification et une exp\u00e9rience dans le domaine de la petite enfance d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la famille. Les fonctions de direction peuvent \u00eatre exerc\u00e9es \u00e0 temps partiel, pour une dur\u00e9e au moins \u00e9gale au quart de la dur\u00e9e l\u00e9gale du travail. Les dispositions de l'article R. 2324-27 ne sont pas applicables aux jardins d'\u00e9veil. Par d\u00e9rogation au premier alin\u00e9a de l'article R. 2324-43, l'effectif du personnel encadrant les enfants est calcul\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 assurer la pr\u00e9sence d'un professionnel pour douze enfants. Le projet \u00e9ducatif pr\u00e9vu au 2\u00b0 de l'article R. 2324-29 r\u00e9pond aux conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la famille.",
            "texteHtml": "<p>Un \u00e9tablissement dit \u201c jardin d'\u00e9veil \u201d est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment entre douze et quatre-vingts enfants de deux ans ou plus en vue de faciliter leur int\u00e9gration dans l'enseignement du premier degr\u00e9.<br/><br/>\n Au moins la moiti\u00e9 du personnel charg\u00e9 de l'encadrement des enfants d\u00e9tient l'une des qualifications pr\u00e9vues au 1\u00b0 de l'article R. 2324-42. L'autre partie du personnel d\u00e9tient une qualification ou justifie d'une exp\u00e9rience dans le domaine de la petite enfance, d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la famille.<br/><br/>\n La direction d'un jardin d'\u00e9veil est assur\u00e9e par une des personnes mentionn\u00e9es aux articles R. 2324-34 et R. 2324-35 ou \u00e0 d\u00e9faut par une personne d\u00e9tenant une qualification et une exp\u00e9rience dans le domaine de la petite enfance d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la famille. Les fonctions de direction peuvent \u00eatre exerc\u00e9es \u00e0 temps partiel, pour une dur\u00e9e au moins \u00e9gale au quart de la dur\u00e9e l\u00e9gale du travail.<br/><br/>\n Les dispositions de l'article R. 2324-27 ne sont pas applicables aux jardins d'\u00e9veil.<br/><br/>\n Par d\u00e9rogation au premier alin\u00e9a de l'article R. 2324-43, l'effectif du personnel encadrant les enfants est calcul\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 assurer la pr\u00e9sence d'un professionnel pour douze enfants.<br/><br/>\n Le projet \u00e9ducatif pr\u00e9vu au 2\u00b0 de l'article R. 2324-29 r\u00e9pond aux conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la famille. </p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2021-09-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2024-09-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}