{
    "cid": "LEGIARTI000037543491",
    "num": "R142-17-2",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141847",
                        "id": "LEGISCTA000006141847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-03-20",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000006156517",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral et technique de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000037551242",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000041404122",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-09-11",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Dispositions sp\u00e9ciales relatives \u00e0 la r\u00e9paration des accidents du travail et des maladies professionnelles survenus aux salari\u00e9s agricoles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173660",
                        "id": "LEGISCTA000006173660",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Mesures d'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173660",
                        "id": "LEGISCTA000037551050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines mesures d'instruction ordonn\u00e9es dans les contentieux mentionn\u00e9s au 1\u00b0 de l'article L. 142-1",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037543462",
                        "id": "LEGISCTA000037544240",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000037544248",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L461-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L461-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743127",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622685107785,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1530403200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037538405",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-928 du 29 octobre 2018 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037539434",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-10-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-10-29",
                    "dateDebutCible": "2018-10-31"
                }
            ],
            "num": "R142-17-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque le diff\u00e9rend porte sur la reconnaissance de l'origine professionnelle d'une maladie dans les conditions pr\u00e9vues aux sixi\u00e8me et septi\u00e8me alin\u00e9as de l'article L. 461-1 , le tribunal recueille pr\u00e9alablement l'avis d'un comit\u00e9 r\u00e9gional autre que celui qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 saisi par la caisse en application du huiti\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 461-1. Le tribunal d\u00e9signe alors le comit\u00e9 d'une des r\u00e9gions les plus proches.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque le diff\u00e9rend porte sur la reconnaissance de l'origine professionnelle d'une maladie dans les conditions pr\u00e9vues aux sixi\u00e8me et septi\u00e8me alin\u00e9as de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006743127'>L. 461-1</a>, le tribunal recueille pr\u00e9alablement l'avis d'un comit\u00e9 r\u00e9gional autre que celui qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 saisi par la caisse en application du huiti\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 461-1. <br/><br/>Le tribunal d\u00e9signe alors le comit\u00e9 d'une des r\u00e9gions les plus proches.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}