{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000025068873",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A l'expiration de la p\u00e9riode transitoire pr\u00e9vue par le C de l'article L. 2333-16, l'augmentation du tarif de base par m\u00e8tre carr\u00e9 d'un support est limit\u00e9e \u00e0 5 \u20ac par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.",
            "texteHtml": "<p>A l'expiration de la p\u00e9riode transitoire pr\u00e9vue par le C de l'article L. 2333-16, l'augmentation du tarif de base par m\u00e8tre carr\u00e9 d'un support est limit\u00e9e \u00e0 5 \u20ac par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.</p>",
            "num": "L2333-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1325203200000,
            "dateFin": 1704067200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1431698713,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : FINANCES COMMUNALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135493",
                        "id": "LEGISCTA000006135493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : RECETTES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149245",
                        "id": "LEGISCTA000006149245",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164579",
                        "id": "LEGISCTA000006164579",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Taxe sur la publicit\u00e9 frappant les affiches, r\u00e9clames et enseignes lumineuses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181006",
                        "id": "LEGISCTA000006181006",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Taxes communales sur la publicit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181006",
                        "id": "LEGISCTA000018036309",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Taxe locale sur la publicit\u00e9 ext\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181006",
                        "id": "LEGISCTA000019306581",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Assiette de la taxe et exon\u00e9rations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192279",
                        "id": "LEGISCTA000006192279",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Tarifs de la taxe sur les emplacements publicitaires et de la taxe sur les affiches publicitaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192279",
                        "id": "LEGISCTA000018036295",
                        "etat": "MODIFIE_MORT_NE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2024-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Tarifs de la taxe locale sur la publicit\u00e9 ext\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192279",
                        "id": "LEGISCTA000019306568",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006390593",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192279",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019306568",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Tarifs de la taxe locale sur la publicit\u00e9 ext\u00e9rieure",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE III : FINANCES COMMUNALES &gt; TITRE III : RECETTES &gt; CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts &gt; Section 3 : Taxe locale sur la publicit\u00e9 ext\u00e9rieure",
            "refInjection": "MD-20231231_203543_780_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000025068873",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025045613",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02011-1978 du 28 d\u00e9cembre 2011 - art. 75",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "75",
                    "articleId": "LEGIARTI000025062689",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2011-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2011-12-28",
                    "dateDebutCible": "2011-12-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048603839",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02023-1210 du 20 d\u00e9cembre 2023 - art. 17",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000048624926",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2023-12-21",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-20",
                    "dateDebutCible": "2023-12-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027537944",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 juin 2013 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000027538226",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1371081600000,
                    "dateDebut": 1371168000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028887579",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 avril 2014 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000028888259",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1398988800000,
                    "dateDebut": 1399075200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-16",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2333-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390600",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2333-27 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2333-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000006396497",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "Code des communes L233-23 al. 1, 3 et 4",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070162",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L233-23 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L233-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000006346047",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390593",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018036284",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1217980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019306556",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1325203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025068873",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1325203200000,
                    "dateFin": 1704067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2333-11",
                "2333-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019306556",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018036284",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les tarifs maximaux de la taxe sur les affiches publicitaires sont, en 2009, les suivants : 1\u00b0 2 euros par m\u00e8tre carr\u00e9 et par affiche pour les supports non num\u00e9riques ni \u00e9clair\u00e9s ni lumineux ; 2\u00b0 3 euros par m\u00e8tre carr\u00e9 et par affiche pour les supports non num\u00e9riques \u00e9clair\u00e9s ou lumineux ; 3\u00b0 Pour les supports vis\u00e9s aux 3\u00b0, 4\u00b0 et 5\u00b0 de l'article L. 2333-10 , les m\u00eames tarifs que dans le cas de la taxe sur les emplacements publicitaires.",
            "texteHtml": "<p>Les tarifs maximaux de la taxe sur les affiches publicitaires sont, en 2009, les suivants : </p><p>1\u00b0 2 euros par m\u00e8tre carr\u00e9 et par affiche pour les supports non num\u00e9riques ni \u00e9clair\u00e9s ni lumineux ; </p><p>2\u00b0 3 euros par m\u00e8tre carr\u00e9 et par affiche pour les supports non num\u00e9riques \u00e9clair\u00e9s ou lumineux ; </p><p>3\u00b0 Pour les supports vis\u00e9s aux 3\u00b0, 4\u00b0 et 5\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006390590&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2333-10</a>, les m\u00eames tarifs que dans le cas de la taxe sur les emplacements publicitaires.</p>",
            "num": "L2333-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
            "dateDebut": 1230768000000,
            "dateFin": 1217980800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1431698713,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : FINANCES COMMUNALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135493",
                        "id": "LEGISCTA000006135493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : RECETTES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149245",
                        "id": "LEGISCTA000006149245",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164579",
                        "id": "LEGISCTA000006164579",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Taxe sur la publicit\u00e9 frappant les affiches, r\u00e9clames et enseignes lumineuses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181006",
                        "id": "LEGISCTA000006181006",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Taxes communales sur la publicit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181006",
                        "id": "LEGISCTA000018036309",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Taxe locale sur la publicit\u00e9 ext\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181006",
                        "id": "LEGISCTA000019306581",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Assiette de la taxe et exon\u00e9rations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192279",
                        "id": "LEGISCTA000006192279",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Tarifs de la taxe sur les emplacements publicitaires et de la taxe sur les affiches publicitaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192279",
                        "id": "LEGISCTA000018036295",
                        "etat": "MODIFIE_MORT_NE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2024-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Tarifs de la taxe locale sur la publicit\u00e9 ext\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192279",
                        "id": "LEGISCTA000019306568",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006390593",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192279",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019306568",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Tarifs de la taxe locale sur la publicit\u00e9 ext\u00e9rieure",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE III : FINANCES COMMUNALES &gt; TITRE III : RECETTES &gt; CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts &gt; Section 3 : Taxe sur la publicit\u00e9 frappant les affiches, r\u00e9clames et enseignes lumineuses &gt; Section 3 : Taxes communales sur la publicit\u00e9 &gt; Section 3 : Taxe locale sur la publicit\u00e9 ext\u00e9rieure &gt; Sous-section 2 : Assiette de la taxe et exon\u00e9rations. &gt; Sous-section 2 : Tarifs de la taxe sur les emplacements publicitaires et de la taxe sur les affiches publicitaires &gt; Sous-section 2 : Tarifs de la taxe locale sur la publicit\u00e9 ext\u00e9rieure",
            "refInjection": "MD-20231231_203543_780_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000018036284",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017839505",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02007-1824\n du 25 d\u00e9cembre 2007 - art. 73",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "73",
                    "articleId": "LEGIARTI000017885166",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2007-12-28",
                    "dateSignaTexte": "2007-12-25",
                    "dateDebutCible": "2007-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027537944",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 juin 2013 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000027538226",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1371081600000,
                    "dateDebut": 1371168000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028887579",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 avril 2014 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000028888259",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1398988800000,
                    "dateDebut": 1399075200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2333-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390590",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2333-27 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2333-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000006396497",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "Code des communes L233-23 al. 1, 3 et 4",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070162",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L233-23 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L233-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000006346047",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390593",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018036284",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1217980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019306556",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1325203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025068873",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1325203200000,
                    "dateFin": 1704067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2333-11",
                "2333-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006390593",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019306556",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A l'expiration de la p\u00e9riode transitoire pr\u00e9vue par le C de l'article L. 2333-16 , l'augmentation de la tarification par m\u00e8tre carr\u00e9 d'un dispositif est limit\u00e9e \u00e0 5 \u20ac par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.",
            "texteHtml": "<p>A l'expiration de la p\u00e9riode transitoire pr\u00e9vue par le C de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006390600&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2333-16</a>, l'augmentation de la tarification par m\u00e8tre carr\u00e9 d'un dispositif est limit\u00e9e \u00e0 5 \u20ac par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.</p>",
            "num": "L2333-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1230768000000,
            "dateFin": 1325203200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1431698713,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : FINANCES COMMUNALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135493",
                        "id": "LEGISCTA000006135493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : RECETTES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149245",
                        "id": "LEGISCTA000006149245",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164579",
                        "id": "LEGISCTA000006164579",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Taxe sur la publicit\u00e9 frappant les affiches, r\u00e9clames et enseignes lumineuses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181006",
                        "id": "LEGISCTA000006181006",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Taxes communales sur la publicit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181006",
                        "id": "LEGISCTA000018036309",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Taxe locale sur la publicit\u00e9 ext\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181006",
                        "id": "LEGISCTA000019306581",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Assiette de la taxe et exon\u00e9rations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192279",
                        "id": "LEGISCTA000006192279",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Tarifs de la taxe sur les emplacements publicitaires et de la taxe sur les affiches publicitaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192279",
                        "id": "LEGISCTA000018036295",
                        "etat": "MODIFIE_MORT_NE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2024-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Tarifs de la taxe locale sur la publicit\u00e9 ext\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192279",
                        "id": "LEGISCTA000019306568",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006390593",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192279",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019306568",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Tarifs de la taxe locale sur la publicit\u00e9 ext\u00e9rieure",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE III : FINANCES COMMUNALES &gt; TITRE III : RECETTES &gt; CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts &gt; Section 3 : Taxe locale sur la publicit\u00e9 ext\u00e9rieure &gt; Sous-section 2 : Tarifs de la taxe locale sur la publicit\u00e9 ext\u00e9rieure",
            "refInjection": "MD-20231231_203543_780_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000019306556",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Dans sa d\u00e9cision n\u00b0 2013-351 QPC du 25 octobre 2013 (NOR : CSCX1326824S), le Conseil constitutionnel a d\u00e9clar\u00e9 les articles L. 2333-6 \u00e0 L. 2333-14 ainsi que les paragraphes A et D de l'article L. 2333-16 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, dans leur r\u00e9daction issue de l'article 171 de la loi n\u00b0 2008-776 du 4 ao\u00fbt 2008 de modernisation de l'\u00e9conomie, contraires \u00e0 la Constitution. La d\u00e9claration d'inconstitutionnalit\u00e9 de l'article 1er prend effet \u00e0 compter de la publication de la pr\u00e9sente d\u00e9cision dans les conditions pr\u00e9vues au consid\u00e9rant 18.",
            "notaHtml": "<p>Dans sa d\u00e9cision n\u00b0 2013-351 QPC du 25 octobre 2013 (NOR : CSCX1326824S), le Conseil constitutionnel a d\u00e9clar\u00e9 les articles L. 2333-6 \u00e0 L. 2333-14 ainsi que les paragraphes A et D de l'article L. 2333-16 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, dans leur r\u00e9daction issue de l'article 171 de la loi n\u00b0 2008-776 du 4 ao\u00fbt 2008 de modernisation de l'\u00e9conomie, contraires \u00e0 la Constitution. La d\u00e9claration d'inconstitutionnalit\u00e9 de l'article 1er prend effet \u00e0 compter de la publication de la pr\u00e9sente d\u00e9cision dans les conditions pr\u00e9vues au consid\u00e9rant 18.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019283050",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-776\n du 4 ao\u00fbt 2008 - art. 171\n (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "171\n",
                    "articleId": "LEGIARTI000019284933",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2008-08-04",
                    "dateDebutCible": "2008-08-06"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028115363",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02013-351 QPC\r\n du 25 octobre 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028115389",
                    "natureText": "DECISION",
                    "datePubliTexte": "2013-10-27",
                    "dateSignaTexte": "2013-10-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027537944",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 juin 2013 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000027538226",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1371081600000,
                    "dateDebut": 1371168000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028887579",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 avril 2014 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000028888259",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1398988800000,
                    "dateDebut": 1399075200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-16",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2333-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390600",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2333-27 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2333-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000006396497",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "Code des communes L233-23 al. 1, 3 et 4",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070162",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L233-23 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L233-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000006346047",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390593",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018036284",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1217980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019306556",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1325203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025068873",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1325203200000,
                    "dateFin": 1704067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2333-11",
                "2333-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018036284",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006390593",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La taxe aff\u00e9rente aux affiches mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article L. 2333-7 ainsi qu'\u00e0 celles vis\u00e9es au 2\u00b0 du m\u00eame article pouvant se pr\u00eater \u00e0 ce mode de paiement est acquitt\u00e9e par voie d'apposition de timbres mobiles. Ces timbres, d'un mod\u00e8le uniforme, sont fournis aux communes. La taxe applicable \u00e0 toutes les autres affiches est payable d'avance sur d\u00e9claration. Lorsqu'elle est exigible par p\u00e9riodes mensuelles, toute fraction de mois est compt\u00e9e pour un mois entier.",
            "texteHtml": "<p></p>   La taxe aff\u00e9rente aux affiches mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article L. 2333-7 ainsi qu'\u00e0 celles vis\u00e9es au 2\u00b0 du m\u00eame article pouvant se pr\u00eater \u00e0 ce mode de paiement est acquitt\u00e9e par voie d'apposition de timbres mobiles.<p></p><p></p>   Ces timbres, d'un mod\u00e8le uniforme, sont fournis aux communes.<p></p><p></p>   La taxe applicable \u00e0 toutes les autres affiches est payable d'avance sur d\u00e9claration. Lorsqu'elle est exigible par p\u00e9riodes mensuelles, toute fraction de mois est compt\u00e9e pour un mois entier.<p></p>",
            "num": "L2333-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 825120000000,
            "dateFin": 1230768000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : FINANCES COMMUNALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135493",
                        "id": "LEGISCTA000006135493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : RECETTES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149245",
                        "id": "LEGISCTA000006149245",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164579",
                        "id": "LEGISCTA000006164579",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Taxe sur la publicit\u00e9 frappant les affiches, r\u00e9clames et enseignes lumineuses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181006",
                        "id": "LEGISCTA000006181006",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Taxes communales sur la publicit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181006",
                        "id": "LEGISCTA000018036309",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Taxe locale sur la publicit\u00e9 ext\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181006",
                        "id": "LEGISCTA000019306581",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Paiement et recouvrement de la taxe.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192281",
                        "id": "LEGISCTA000006192281",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Sanctions applicables",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192281",
                        "id": "LEGISCTA000018036256",
                        "etat": "MODIFIE_MORT_NE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Sanctions applicables",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192281",
                        "id": "LEGISCTA000019306542",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006390593",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192281",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019306542",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Sanctions applicables",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE III : FINANCES COMMUNALES &gt; TITRE III : RECETTES &gt; CHAPITRE III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts &gt; Section 3 : Taxe locale sur la publicit\u00e9 ext\u00e9rieure &gt; Sous-section 4 : Sanctions applicables",
            "refInjection": "MD-20231231_203543_780_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006390593",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21 jorf 24 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027537944",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 juin 2013 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000027538226",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1371081600000,
                    "dateDebut": 1371168000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028887579",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 avril 2014 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000028888259",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1398988800000,
                    "dateDebut": 1399075200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2333-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390587",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2333-27 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2333-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000006396497",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "Code des communes L233-23 al. 1, 3 et 4",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070162",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L233-23 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L233-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000006346047",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006390593",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018036284",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1217980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019306556",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1325203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025068873",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1325203200000,
                    "dateFin": 1704067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2333-11",
                "2333-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}