{
    "cid": "LEGIARTI000045671019",
    "num": "R229-102-6",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Milieux physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129031",
                        "id": "LEGISCTA000006129031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Air et atmosph\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143775",
                        "id": "LEGISCTA000006143775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IX : Effet de serre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159385",
                        "id": "LEGISCTA000006159385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : R\u00e9ductions d'\u00e9missions issues de projets de compensation des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044631515",
                        "id": "LEGISCTA000044631540",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section unique : Compensation des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des vols effectu\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur du territoire national",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045671007",
                        "id": "LEGISCTA000045671007",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000045671019",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045667400",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-667 du 26 avril 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045669830",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-27",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-26",
                    "dateDebutCible": "2022-04-28"
                }
            ],
            "num": "R229-102-6",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les projets de r\u00e9duction ou de s\u00e9questration des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre ne sont \u00e9ligibles au pr\u00e9sent dispositif de compensation que si les travaux destin\u00e9s \u00e0 leur mise en \u0153uvre ont commenc\u00e9 apr\u00e8s le 31 d\u00e9cembre 2019 et s'ils n'ont pas d'impact n\u00e9gatif net sur la biodiversit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Les projets de r\u00e9duction ou de s\u00e9questration des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre ne sont \u00e9ligibles au pr\u00e9sent dispositif de compensation que si les travaux destin\u00e9s \u00e0 leur mise en \u0153uvre ont commenc\u00e9 apr\u00e8s le 31 d\u00e9cembre 2019 et s'ils n'ont pas d'impact n\u00e9gatif net sur la biodiversit\u00e9.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2022-04-28T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}