{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046787970",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de vacance, d'absence ou d'emp\u00eachement de son pr\u00e9sident, la chambre si\u00e9geant en formation pl\u00e9ni\u00e8re est pr\u00e9sid\u00e9e par le pr\u00e9sident de section le plus anciennement nomm\u00e9. En cas d'anciennet\u00e9 \u00e9gale de plusieurs pr\u00e9sidents de section, la pr\u00e9sidence est assur\u00e9e par le plus \u00e2g\u00e9. En cas de vacance, d'absence ou d'emp\u00eachement de son pr\u00e9sident, la section est pr\u00e9sid\u00e9e par le magistrat le plus anciennement nomm\u00e9. En cas d'anciennet\u00e9 \u00e9gale de plusieurs magistrats, la pr\u00e9sidence est assur\u00e9e par le plus \u00e2g\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>En cas de vacance, d'absence ou d'emp\u00eachement de son pr\u00e9sident, la chambre si\u00e9geant en formation pl\u00e9ni\u00e8re est pr\u00e9sid\u00e9e par le pr\u00e9sident de section le plus anciennement nomm\u00e9. En cas d'anciennet\u00e9 \u00e9gale de plusieurs pr\u00e9sidents de section, la pr\u00e9sidence est assur\u00e9e par le plus \u00e2g\u00e9.</p><p></p><p> En cas de vacance, d'absence ou d'emp\u00eachement de son pr\u00e9sident, la section est pr\u00e9sid\u00e9e par le magistrat le plus anciennement nomm\u00e9. En cas d'anciennet\u00e9 \u00e9gale de plusieurs magistrats, la pr\u00e9sidence est assur\u00e9e par le plus \u00e2g\u00e9.</p>",
            "num": "R112-42",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1672531200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085911",
                        "id": "LEGISCTA000006085911",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : La Cour des comptes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115552",
                        "id": "LEGISCTA000006115552",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Missions et organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134866",
                        "id": "LEGISCTA000006134866",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE II : Organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148687",
                        "id": "LEGISCTA000006148687",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-09-28",
                        "fin": "2017-05-01",
                        "titre": "Section 8 : Magistrats honoraires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018687037",
                        "id": "LEGISCTA000018687037",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : Formations d\u00e9lib\u00e9rantes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018687037",
                        "id": "LEGISCTA000034607988",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-01",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Chambres r\u00e9unies",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034531091",
                        "id": "LEGISCTA000034531091",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Chambre du contentieux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034531091",
                        "id": "LEGISCTA000046787964",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1994-12-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070249",
                        "id": "LEGITEXT000006070249",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000034531300",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000034531091",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046787964",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Chambre du contentieux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : La Cour des comptes &gt; TITRE Ier : Missions et organisation &gt; CHAPITRE II : Organisation &gt; Section 8 : Formations d\u00e9lib\u00e9rantes &gt; Sous-section 3 : Chambre du contentieux",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046787970",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070249",
                    "titre": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                    "titreLong": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 786672000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070249",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au I de l'article 11 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1604 du 22 d\u00e9cembre 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023. Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9vues aux II et III de l'article 11 dudit d\u00e9cret.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au I de l'article 11 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1604 du 22 d\u00e9cembre 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023. Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9vues aux II et III de l'article 11 dudit d\u00e9cret.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046778561",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1604 du 22 d\u00e9cembre 2022 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046781975",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-22",
                    "dateDebutCible": "2023-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070249",
                    "textTitle": "Code des juridictions financi\u00e8res - art. R112-43 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R112-43",
                    "articleId": "LEGIARTI000046787966",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000034531300",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1493596800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046787970",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R112-42",
                "112-42"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000034531300",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000034531300",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les chambres r\u00e9unies de la Cour des comptes statuant en formation pl\u00e9ni\u00e8re se composent du premier pr\u00e9sident, des magistrats exer\u00e7ant la pr\u00e9sidence d'une chambre de la Cour et d'un conseiller ma\u00eetre par chambre \u00e9lu par le pr\u00e9sident et les conseillers ma\u00eetres de chaque chambre. Un conseiller ma\u00eetre par chambre est \u00e9lu dans les m\u00eames conditions pour suppl\u00e9er le conseiller ma\u00eetre mentionn\u00e9 ci-dessus. Le premier pr\u00e9sident d\u00e9signe \u00e9galement un magistrat ayant exerc\u00e9 la pr\u00e9sidence d'une chambre. Les chambres r\u00e9unies statuant en formation pl\u00e9ni\u00e8re ne peuvent valablement d\u00e9lib\u00e9rer que si huit au moins de leurs membres sont pr\u00e9sents. Elles formulent un avis sur les questions de droit dont elles sont saisies par le premier pr\u00e9sident. Le procureur g\u00e9n\u00e9ral ou un pr\u00e9sident de chambre peut saisir le premier pr\u00e9sident en vue de recueillir l'avis des chambres r\u00e9unies en formation pl\u00e9ni\u00e8re. Le premier pr\u00e9sident n'est pas tenu d'y proc\u00e9der.",
            "texteHtml": "<p>Les chambres r\u00e9unies de la Cour des comptes statuant en formation pl\u00e9ni\u00e8re se composent du premier pr\u00e9sident, des magistrats exer\u00e7ant la pr\u00e9sidence d'une chambre de la Cour et d'un conseiller ma\u00eetre par chambre \u00e9lu par le pr\u00e9sident et les conseillers ma\u00eetres de chaque chambre. Un conseiller ma\u00eetre par chambre est \u00e9lu dans les m\u00eames conditions pour suppl\u00e9er le conseiller ma\u00eetre mentionn\u00e9 ci-dessus.</p><p>Le premier pr\u00e9sident d\u00e9signe \u00e9galement un magistrat ayant exerc\u00e9 la pr\u00e9sidence d'une chambre.</p><p>Les chambres r\u00e9unies statuant en formation pl\u00e9ni\u00e8re ne peuvent valablement d\u00e9lib\u00e9rer que si huit au moins de leurs membres sont pr\u00e9sents. Elles formulent un avis sur les questions de droit dont elles sont saisies par le premier pr\u00e9sident.</p><p>Le procureur g\u00e9n\u00e9ral ou un pr\u00e9sident de chambre peut saisir le premier pr\u00e9sident en vue de recueillir l'avis des chambres r\u00e9unies en formation pl\u00e9ni\u00e8re. Le premier pr\u00e9sident n'est pas tenu d'y proc\u00e9der.</p>",
            "num": "R112-42",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1493596800000,
            "dateFin": 1672531200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085911",
                        "id": "LEGISCTA000006085911",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : La Cour des comptes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115552",
                        "id": "LEGISCTA000006115552",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Missions et organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134866",
                        "id": "LEGISCTA000006134866",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE II : Organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148687",
                        "id": "LEGISCTA000006148687",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-09-28",
                        "fin": "2017-05-01",
                        "titre": "Section 8 : Magistrats honoraires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018687037",
                        "id": "LEGISCTA000018687037",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : Formations d\u00e9lib\u00e9rantes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018687037",
                        "id": "LEGISCTA000034607988",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-01",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Chambres r\u00e9unies",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034531091",
                        "id": "LEGISCTA000034531091",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Chambre du contentieux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034531091",
                        "id": "LEGISCTA000046787964",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1994-12-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070249",
                        "id": "LEGITEXT000006070249",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000034531300",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000034531091",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046787964",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Chambre du contentieux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : La Cour des comptes &gt; TITRE Ier : Missions et organisation &gt; CHAPITRE II : Organisation &gt; Section 8 : Formations d\u00e9lib\u00e9rantes &gt; Sous-section 3 : Chambre du contentieux",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034531300",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070249",
                    "titre": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                    "titreLong": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 786672000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070249",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034514992",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-671 du 28 avril 2017 - art. 21",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000034521350",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-04-30",
                    "dateSignaTexte": "2017-04-28",
                    "dateDebutCible": "2017-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070249",
                    "textTitle": "Code des juridictions financi\u00e8res - art. R112-43 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R112-43",
                    "articleId": "LEGIARTI000034531302",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1493596800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000034531300",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1493596800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046787970",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R112-42",
                "112-42"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}