{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042805432",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article R. 264-1, les dispositions des articles R. 741-1 \u00e0 R. 741-3, R. 742-1, R. 742-2, R. 743-1 \u00e0 R. 743-22 et R. 744-1 \u00e0 R. 744-47 sont applicables \u00e0 l'\u00e9tranger dont la situation est r\u00e9gie par le livre II.",
            "texteHtml": "<p><br/>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article R. 264-1, les dispositions des articles R. 741-1 \u00e0 R. 741-3, R. 742-1, R. 742-2, R. 743-1 \u00e0 R. 743-22 et R. 744-1 \u00e0 R. 744-47 sont applicables \u00e0 l'\u00e9tranger dont la situation est r\u00e9gie par le livre II.</p>",
            "num": "R740-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 357913941,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042799742",
                        "id": "LEGISCTA000042808572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : EX\u00c9CUTION DES D\u00c9CISIONS D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042802668",
                        "id": "LEGISCTA000042805590",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : R\u00c9TENTION ADMINISTRATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042802824",
                        "id": "LEGISCTA000042805434",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042802826",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042802824",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042805434",
            "sectionParentTitre": "Titre IV : R\u00c9TENTION ADMINISTRATIVE",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; Livre VII : EX\u00c9CUTION DES D\u00c9CISIONS D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; Titre IV : R\u00c9TENTION ADMINISTRATIVE",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042805432",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042805432",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R740-1",
                "740-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}