{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000020123015",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les proc\u00e8s-verbaux des r\u00e9unions sont \u00e9tablis par le secr\u00e9taire de la section. Ils sont conserv\u00e9s dans l'\u00e9tablissement et tenus \u00e0 la disposition de l'inspecteur du travail. L'avis mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article L. 231-9 est consign\u00e9 sur un registre sp\u00e9cial, cot\u00e9 et ouvert au timbre du comit\u00e9. Ce registre doit \u00eatre tenu, sous la responsabilit\u00e9 du chef d'\u00e9tablissement, en son bureau ou au bureau de la personne qu'il d\u00e9signe, \u00e0 la disposition des repr\u00e9sentants du personnel \u00e0 la section. Cet avis est dat\u00e9 et sign\u00e9 ; il comporte l'indication du ou des postes de travail concern\u00e9s, de la nature du danger et de sa cause ainsi que le nom du ou des salari\u00e9s expos\u00e9s. Le registre mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est tenu \u00e0 la disposition de l'inspecteur du travail. Le proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union consacr\u00e9e \u00e0 l'examen du rapport et du programme mentionn\u00e9s aux alin\u00e9as 1 et 2 de l'article L. 236-4 ainsi que ce rapport et ce programme sont transmis \u00e0 l'inspecteur du travail. Il en est de m\u00eame des rapports pr\u00e9sent\u00e9s en application de l'article R. 742-8-7. Le comit\u00e9 est inform\u00e9 par son pr\u00e9sident des observations \u00e9ventuelles de l'inspecteur du travail au cours de la r\u00e9union qui suit l'intervention de ce dernier.",
            "texteHtml": "<p>Les proc\u00e8s-verbaux des r\u00e9unions sont \u00e9tablis par le secr\u00e9taire de la section. Ils sont conserv\u00e9s dans l'\u00e9tablissement et tenus \u00e0 la disposition de l'inspecteur du travail. L'avis mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article L. 231-9 est consign\u00e9 sur un registre sp\u00e9cial, cot\u00e9 et ouvert au timbre du comit\u00e9. Ce registre doit \u00eatre tenu, sous la responsabilit\u00e9 du chef d'\u00e9tablissement, en son bureau ou au bureau de la personne qu'il d\u00e9signe, \u00e0 la disposition des repr\u00e9sentants du personnel \u00e0 la section. Cet avis est dat\u00e9 et sign\u00e9 ; il comporte l'indication du ou des postes de travail concern\u00e9s, de la nature du danger et de sa cause ainsi que le nom du ou des salari\u00e9s expos\u00e9s.</p><p>Le registre mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est tenu \u00e0 la disposition de l'inspecteur du travail.</p><p>Le proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union consacr\u00e9e \u00e0 l'examen du rapport et du programme mentionn\u00e9s aux alin\u00e9as 1 et 2 de l'article L. 236-4 ainsi que ce rapport et ce programme sont transmis \u00e0 l'inspecteur du travail. Il en est de m\u00eame des rapports pr\u00e9sent\u00e9s en application de l'article R. 742-8-7.</p><p>Le comit\u00e9 est inform\u00e9 par son pr\u00e9sident des observations \u00e9ventuelles de l'inspecteur du travail au cours de la r\u00e9union qui suit l'intervention de ce dernier.</p>",
            "num": "R742-8-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1230768000000,
            "dateFin": 1605830400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128507",
                        "id": "LEGISCTA000006128507",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Transports et t\u00e9l\u00e9communications.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143067",
                        "id": "LEGISCTA000006143067",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Marins.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158137",
                        "id": "LEGISCTA000006158137",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-11-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Comit\u00e9s d'hygi\u00e8ne, de s\u00e9curit\u00e9 et des conditions de travail des entreprises d'armement maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175210",
                        "id": "LEGISCTA000006175210",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-11-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Entreprises occupant au moins cinquante salari\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187779",
                        "id": "LEGISCTA000006187779",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006810560",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187779",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006187779",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Entreprises occupant au moins cinquante salari\u00e9s.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre VII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions &gt; Titre IV : Transports et t\u00e9l\u00e9communications. &gt; Chapitre II : Marins. &gt; Section 2 : Comit\u00e9s d'hygi\u00e8ne, de s\u00e9curit\u00e9 et des conditions de travail des entreprises d'armement maritime &gt; Sous-section 1 : Entreprises occupant au moins cinquante salari\u00e9s.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020123015",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020017841",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1503\n du 30 d\u00e9cembre 2008 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000020053953",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2008-12-30",
                    "dateDebutCible": "2009-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042532989",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1410 du 17 novembre 2020 - art. 5",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000042534361",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-11-19",
                    "dateSignaTexte": "2020-11-17",
                    "dateDebutCible": "2020-11-20"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L231-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L231-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647906",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 149644800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006810560",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 502156800000,
                    "dateFin": 1205366400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018519032",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1205366400000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020123015",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1605830400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R742-8-9",
                "742-8-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018519032",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018519032",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les proc\u00e8s-verbaux des r\u00e9unions sont \u00e9tablis par le secr\u00e9taire de la section. Ils sont conserv\u00e9s dans l'\u00e9tablissement et tenus \u00e0 la disposition du directeur d\u00e9partemental ou interd\u00e9partemental des affaires maritimes. L'avis mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article L. 231-9 est consign\u00e9 sur un registre sp\u00e9cial, cot\u00e9 et ouvert au timbre du comit\u00e9. Ce registre doit \u00eatre tenu, sous la responsabilit\u00e9 du chef d'\u00e9tablissement, en son bureau ou au bureau de la personne qu'il d\u00e9signe, \u00e0 la disposition des repr\u00e9sentants du personnel \u00e0 la section. Cet avis est dat\u00e9 et sign\u00e9 ; il comporte l'indication du ou des postes de travail concern\u00e9s, de la nature du danger et de sa cause ainsi que le nom du ou des salari\u00e9s expos\u00e9s. Le registre mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est tenu \u00e0 la disposition du directeur d\u00e9partemental ou interd\u00e9partemental des affaires maritimes. Le proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union consacr\u00e9e \u00e0 l'examen du rapport et du programme mentionn\u00e9s aux alin\u00e9as 1 et 2 de l'article L. 236-4 ainsi que ce rapport et ce programme sont transmis au directeur d\u00e9partemental ou interd\u00e9partemental des affaires maritimes. Il en est de m\u00eame des rapports pr\u00e9sent\u00e9s en application de l'article R. 742-8-7. Le comit\u00e9 est inform\u00e9 par son pr\u00e9sident des observations \u00e9ventuelles du directeur d\u00e9partemental ou interd\u00e9partemental des affaires maritimes au cours de la r\u00e9union qui suit l'intervention de ce dernier.",
            "texteHtml": "<p>Les proc\u00e8s-verbaux des r\u00e9unions sont \u00e9tablis par le secr\u00e9taire de la section. Ils sont conserv\u00e9s dans l'\u00e9tablissement et tenus \u00e0 la disposition du directeur d\u00e9partemental ou interd\u00e9partemental des affaires maritimes. L'avis mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article L. 231-9 est consign\u00e9 sur un registre sp\u00e9cial, cot\u00e9 et ouvert au timbre du comit\u00e9. Ce registre doit \u00eatre tenu, sous la responsabilit\u00e9 du chef d'\u00e9tablissement, en son bureau ou au bureau de la personne qu'il d\u00e9signe, \u00e0 la disposition des repr\u00e9sentants du personnel \u00e0 la section. Cet avis est dat\u00e9 et sign\u00e9 ; il comporte l'indication du ou des postes de travail concern\u00e9s, de la nature du danger et de sa cause ainsi que le nom du ou des salari\u00e9s expos\u00e9s.</p><p></p><p>Le registre mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est tenu \u00e0 la disposition du directeur d\u00e9partemental ou interd\u00e9partemental des affaires maritimes.</p><p></p><p>Le proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union consacr\u00e9e \u00e0 l'examen du rapport et du programme mentionn\u00e9s aux alin\u00e9as 1 et 2 de l'article L. 236-4 ainsi que ce rapport et ce programme sont transmis au directeur d\u00e9partemental ou interd\u00e9partemental des affaires maritimes. Il en est de m\u00eame des rapports pr\u00e9sent\u00e9s en application de l'article R. 742-8-7.</p><p></p><p>Le comit\u00e9 est inform\u00e9 par son pr\u00e9sident des observations \u00e9ventuelles du directeur d\u00e9partemental ou interd\u00e9partemental des affaires maritimes au cours de la r\u00e9union qui suit l'intervention de ce dernier.</p><p></p>",
            "num": "R742-8-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1205366400000,
            "dateFin": 1230768000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128507",
                        "id": "LEGISCTA000006128507",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Transports et t\u00e9l\u00e9communications.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143067",
                        "id": "LEGISCTA000006143067",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Marins.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158137",
                        "id": "LEGISCTA000006158137",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-11-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Comit\u00e9s d'hygi\u00e8ne, de s\u00e9curit\u00e9 et des conditions de travail des entreprises d'armement maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175210",
                        "id": "LEGISCTA000006175210",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-11-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Entreprises occupant au moins cinquante salari\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187779",
                        "id": "LEGISCTA000006187779",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006810560",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187779",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006187779",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Entreprises occupant au moins cinquante salari\u00e9s.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre VII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions &gt; Titre IV : Transports et t\u00e9l\u00e9communications. &gt; Chapitre II : Marins. &gt; Section 2 : Comit\u00e9s d'hygi\u00e8ne, de s\u00e9curit\u00e9 et des conditions de travail des entreprises d'armement maritime &gt; Sous-section 1 : Entreprises occupant au moins cinquante salari\u00e9s.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018519032",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2008-244 du 7 mars 2008 article 10 : Nonobstant les dispositions de l'article 1er, demeurent en vigueur, dans leur r\u00e9daction \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent d\u00e9cret, les dispositions des articles R. 713-1 \u00e0 R. 713-14, R. 742-1 \u00e0 R. 742-39, R. 743-2 \u00e0 R. 743-12, D. 741-1 \u00e0 D. 741-8, D. 743-1 \u00e0 D. 743-8 et D. 744-1 \u00e0 D. 744-3 du code du travail.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2008-244 du 7 mars 2008 article 10 : Nonobstant les dispositions de l'article 1er, demeurent en vigueur, dans leur r\u00e9daction \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent d\u00e9cret, les dispositions des articles R. 713-1 \u00e0 R. 713-14, R. 742-1 \u00e0 R. 742-39, R. 743-2 \u00e0 R. 743-12, D. 741-1 \u00e0 D. 741-8, D. 743-1 \u00e0 D. 743-8 et D. 744-1 \u00e0 D. 744-3 du code du travail. </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000381113",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b097-156 du 19 f\u00e9vrier 1997 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006542879",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1997-02-22",
                    "dateSignaTexte": "1997-02-19",
                    "dateDebutCible": "1999-06-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L231-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L231-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647906",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 149644800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006810560",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 502156800000,
                    "dateFin": 1205366400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018519032",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1205366400000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020123015",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1605830400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R742-8-9",
                "742-8-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006810560",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006810560",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les proc\u00e8s-verbaux des r\u00e9unions sont \u00e9tablis par le secr\u00e9taire de la section. Ils sont conserv\u00e9s dans l'\u00e9tablissement et tenus \u00e0 la disposition du chef de quartier des affaires maritimes. L'avis mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article L. 231-9 est consign\u00e9 sur un registre sp\u00e9cial, cot\u00e9 et ouvert au timbre du comit\u00e9. Ce registre doit \u00eatre tenu, sous la responsabilit\u00e9 du chef d'\u00e9tablissement, en son bureau ou au bureau de la personne qu'il d\u00e9signe, \u00e0 la disposition des repr\u00e9sentants du personnel \u00e0 la section. Cet avis est dat\u00e9 et sign\u00e9 ; il comporte l'indication du ou des postes de travail concern\u00e9s, de la nature du danger et de sa cause ainsi que le nom du ou des salari\u00e9s expos\u00e9s. Le registre mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est tenu \u00e0 la disposition du chef de quartier des affaires maritimes. Le proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union consacr\u00e9e \u00e0 l'examen du rapport et du programme mentionn\u00e9s aux alin\u00e9as 1 et 2 de l'article L. 236-4 ainsi que ce rapport et ce programme sont transmis au chef de quartier. Il en est de m\u00eame des rapports pr\u00e9sent\u00e9s en application de l'article R. 742-8-7. Le comit\u00e9 est inform\u00e9 par son pr\u00e9sident des observations \u00e9ventuelles du chef de quartier au cours de la r\u00e9union qui suit l'intervention de ce dernier.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les proc\u00e8s-verbaux des r\u00e9unions sont \u00e9tablis par le secr\u00e9taire de la section. Ils sont conserv\u00e9s dans l'\u00e9tablissement et tenus \u00e0 la disposition du chef de quartier des affaires maritimes. L'avis mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article L. 231-9 est consign\u00e9 sur un registre sp\u00e9cial, cot\u00e9 et ouvert au timbre du comit\u00e9. Ce registre doit \u00eatre tenu, sous la responsabilit\u00e9 du chef d'\u00e9tablissement, en son bureau ou au bureau de la personne qu'il d\u00e9signe, \u00e0 la disposition des repr\u00e9sentants du personnel \u00e0 la section. Cet avis est dat\u00e9 et sign\u00e9 ; il comporte l'indication du ou des postes de travail concern\u00e9s, de la nature du danger et de sa cause ainsi que le nom du ou des salari\u00e9s expos\u00e9s.<p></p><p></p>   Le registre mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est tenu \u00e0 la disposition du chef de quartier des affaires maritimes.<p></p><p></p>   Le proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union consacr\u00e9e \u00e0 l'examen du rapport et du programme mentionn\u00e9s aux alin\u00e9as 1 et 2 de l'article L. 236-4 ainsi que ce rapport et ce programme sont transmis au chef de quartier. Il en est de m\u00eame des rapports pr\u00e9sent\u00e9s en application de l'article R. 742-8-7.<p></p><p></p>   Le comit\u00e9 est inform\u00e9 par son pr\u00e9sident des observations \u00e9ventuelles du chef de quartier au cours de la r\u00e9union qui suit l'intervention de ce dernier.<p></p>",
            "num": "R742-8-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 502156800000,
            "dateFin": 1205366400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128507",
                        "id": "LEGISCTA000006128507",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Transports et t\u00e9l\u00e9communications.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143067",
                        "id": "LEGISCTA000006143067",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Marins.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158137",
                        "id": "LEGISCTA000006158137",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-11-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Comit\u00e9s d'hygi\u00e8ne, de s\u00e9curit\u00e9 et des conditions de travail des entreprises d'armement maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175210",
                        "id": "LEGISCTA000006175210",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-11-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Entreprises occupant au moins cinquante salari\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187779",
                        "id": "LEGISCTA000006187779",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006810560",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187779",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006187779",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Entreprises occupant au moins cinquante salari\u00e9s.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre VII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions &gt; Titre IV : Transports et t\u00e9l\u00e9communications. &gt; Chapitre II : Marins. &gt; Section 2 : Comit\u00e9s d'hygi\u00e8ne, de s\u00e9curit\u00e9 et des conditions de travail des entreprises d'armement maritime &gt; Sous-section 1 : Entreprises occupant au moins cinquante salari\u00e9s.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006810560",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000886525",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1255 1985-11-04 art. 2 JORF 30 novembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000886525",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-11-30",
                    "dateSignaTexte": "1985-11-04",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006810560",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 502156800000,
                    "dateFin": 1205366400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018519032",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1205366400000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020123015",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1605830400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R742-8-9",
                "742-8-9"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}