{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046140113",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Si la mission confi\u00e9e le requiert, les policiers r\u00e9servistes de la police nationale peuvent \u00eatre dot\u00e9s d'armes de service relevant des dispositions du 1\u00b0 du II de l'article R. 311-2 , de g\u00e9n\u00e9rateurs d'a\u00e9rosols lacrymog\u00e8nes ou incapacitants d'une capacit\u00e9 inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 100 ml relevant des dispositions du b du IV de l'article R. 311-2 et de b\u00e2tons de d\u00e9fense qu'ils ne peuvent porter, en tenue civile ou en tenue d'uniforme, que pour le temps strictement n\u00e9cessaire \u00e0 l'accomplissement de la mission qui le n\u00e9cessite et conform\u00e9ment aux instructions re\u00e7ues. Le port de l'arme est alors li\u00e9 \u00e0 celui du gilet pare-balles individuel. Les modalit\u00e9s du port de l'arme, notamment la formation initiale et continue au tir, de sa s\u00e9curisation, de sa manipulation et de sa conservation ainsi que celles relatives au port du gilet pare-balles individuel sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre de l'int\u00e9rieur. Le chef du service d'affectation du policier r\u00e9serviste peut \u00e0 tout moment retirer ou suspendre l'autorisation de port d'arme si le r\u00e9serviste n'a pas satisfait aux obligations relatives au port de l'arme mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 411-26 ou si, \u00e0 l'issue des s\u00e9ances d'entra\u00eenement mentionn\u00e9s au m\u00eame article, il appara\u00eet que le r\u00e9serviste ne remplit plus les conditions d'aptitude requises. Il est interdit aux policiers r\u00e9servistes de la police nationale de porter l'arme dont ils sont dot\u00e9s par l'administration lorsqu'ils sont hors service. Les policiers r\u00e9servistes sp\u00e9cialistes ne sont pas autoris\u00e9s \u00e0 porter une arme.",
            "texteHtml": "<p>Si la mission confi\u00e9e le requiert, les policiers r\u00e9servistes de la police nationale peuvent \u00eatre dot\u00e9s d'armes de service relevant des dispositions du 1\u00b0 du II de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000029655043&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 311-2</a>, de g\u00e9n\u00e9rateurs d'a\u00e9rosols lacrymog\u00e8nes ou incapacitants d'une capacit\u00e9 inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 100 ml relevant des dispositions du b du IV de l'article R. 311-2 et de b\u00e2tons de d\u00e9fense qu'ils ne peuvent porter, en tenue civile ou en tenue d'uniforme, que pour le temps strictement n\u00e9cessaire \u00e0 l'accomplissement de la mission qui le n\u00e9cessite et conform\u00e9ment aux instructions re\u00e7ues. <br/><br/>Le port de l'arme est alors li\u00e9 \u00e0 celui du gilet pare-balles individuel. <br/><br/>Les modalit\u00e9s du port de l'arme, notamment la formation initiale et continue au tir, de sa s\u00e9curisation, de sa manipulation et de sa conservation ainsi que celles relatives au port du gilet pare-balles individuel sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre de l'int\u00e9rieur. <br/><br/>Le chef du service d'affectation du policier r\u00e9serviste peut \u00e0 tout moment retirer ou suspendre l'autorisation de port d'arme si le r\u00e9serviste n'a pas satisfait aux obligations relatives au port de l'arme mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 411-26 ou si, \u00e0 l'issue des s\u00e9ances d'entra\u00eenement mentionn\u00e9s au m\u00eame article, il appara\u00eet que le r\u00e9serviste ne remplit plus les conditions d'aptitude requises. <br/><br/>Il est interdit aux policiers r\u00e9servistes de la police nationale de porter l'arme dont ils sont dot\u00e9s par l'administration lorsqu'ils sont hors service. <br/><br/>Les policiers r\u00e9servistes sp\u00e9cialistes ne sont pas autoris\u00e9s \u00e0 porter une arme.</p>",
            "num": "R411-29",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1659657600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : POLICE NATIONALE  ET GENDARMERIE NATIONALE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285577",
                        "id": "LEGISCTA000028287024",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : POLICE NATIONALE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285579",
                        "id": "LEGISCTA000028287022",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Missions et personnels  de la police nationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285581",
                        "id": "LEGISCTA000028287020",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2022-08-05",
                        "titre": "Section 4 : R\u00e9serve civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285621",
                        "id": "LEGISCTA000028286988",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : R\u00e9serve op\u00e9rationnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285621",
                        "id": "LEGISCTA000046140064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2022-08-05",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions relatives aux volontaires  dans la r\u00e9serve civile de la police nationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285660",
                        "id": "LEGISCTA000028286968",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions relatives aux policiers r\u00e9servistes dans la r\u00e9serve op\u00e9rationnelle de la police nationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285660",
                        "id": "LEGISCTA000046140085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028285668",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028285660",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046140085",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Dispositions relatives aux policiers r\u00e9servistes dans la r\u00e9serve op\u00e9rationnelle de la police nationale",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE IV : POLICE NATIONALE  ET GENDARMERIE NATIONALE &gt; TITRE Ier : POLICE NATIONALE &gt; Chapitre Ier : Missions et personnels  de la police nationale &gt; Section 4 : R\u00e9serve op\u00e9rationnelle &gt; Sous-section 3 : Dispositions relatives aux policiers r\u00e9servistes dans la r\u00e9serve op\u00e9rationnelle de la police nationale",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046140113",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028276865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1113 du 4 d\u00e9cembre 2013 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046138438",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1112 du 3 ao\u00fbt 2022 - art. 11",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000046139431",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-08-04",
                    "dateSignaTexte": "2022-08-03",
                    "dateDebutCible": "2022-08-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000609541",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 juin 2006 - art. 143-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "143-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000046716289",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1154044800000,
                    "dateDebut": 1670630400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000609541",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 juin 2006 - art. 144-4-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "144-4-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046715587",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1154044800000,
                    "dateDebut": 1670630400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046711017",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 d\u00e9cembre 2022 - art. 48",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "48",
                    "articleId": "LEGIARTI000046713624",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1670544000000,
                    "dateDebut": 1670630400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R311-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R311-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029655043",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494460800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024720431",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1372\n du 27 octobre 2011 - art. 6 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000024721162",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028285668",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1388534400000,
                    "dateFin": 1659657600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046140113",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1659657600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R411-29",
                "411-29"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028285668",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028285668",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La signature du contrat d'engagement du r\u00e9serviste volontaire de la police nationale est subordonn\u00e9e \u00e0 la reconnaissance pr\u00e9alable, par l'administration, que l'ensemble des conditions d'admission \u00e0 la r\u00e9serve civile sont satisfaites. Les mentions figurant au contrat d'engagement du r\u00e9serviste volontaire de la police nationale sont notamment les suivantes : 1\u00b0 La direction d'emploi ; 2\u00b0 Les missions confi\u00e9es au r\u00e9serviste ; 3\u00b0 L'organisation du temps de travail ; 4\u00b0 Les r\u00e8gles d'indemnisation ; 5\u00b0 Les obligations de formation ; 6\u00b0 La dur\u00e9e du contrat et celle de l'obligation de disponibilit\u00e9 ; 7\u00b0 Les modalit\u00e9s de suspension, de r\u00e9siliation du contrat et de radiation de la r\u00e9serve. Un arr\u00eat\u00e9 du ministre de l'int\u00e9rieur pr\u00e9cise, en tant que de besoin, les conditions d'application du pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p><br/>La signature du contrat d'engagement du r\u00e9serviste volontaire de la police nationale est subordonn\u00e9e \u00e0 la reconnaissance pr\u00e9alable, par l'administration, que l'ensemble des conditions d'admission \u00e0 la r\u00e9serve civile sont satisfaites.<br/> Les mentions figurant au contrat d'engagement du r\u00e9serviste volontaire de la police nationale sont notamment les suivantes :<br/> 1\u00b0 La direction d'emploi ;<br/> 2\u00b0 Les missions confi\u00e9es au r\u00e9serviste ;<br/> 3\u00b0 L'organisation du temps de travail ;<br/> 4\u00b0 Les r\u00e8gles d'indemnisation ;<br/> 5\u00b0 Les obligations de formation ;<br/> 6\u00b0 La dur\u00e9e du contrat et celle de l'obligation de disponibilit\u00e9 ;<br/> 7\u00b0 Les modalit\u00e9s de suspension, de r\u00e9siliation du contrat et de radiation de la r\u00e9serve.<br/> Un arr\u00eat\u00e9 du ministre de l'int\u00e9rieur pr\u00e9cise, en tant que de besoin, les conditions d'application du pr\u00e9sent article.</p>",
            "num": "R411-29",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1388534400000,
            "dateFin": 1659657600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : POLICE NATIONALE  ET GENDARMERIE NATIONALE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285577",
                        "id": "LEGISCTA000028287024",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : POLICE NATIONALE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285579",
                        "id": "LEGISCTA000028287022",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Missions et personnels  de la police nationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285581",
                        "id": "LEGISCTA000028287020",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2022-08-05",
                        "titre": "Section 4 : R\u00e9serve civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285621",
                        "id": "LEGISCTA000028286988",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : R\u00e9serve op\u00e9rationnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285621",
                        "id": "LEGISCTA000046140064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2022-08-05",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions relatives aux volontaires  dans la r\u00e9serve civile de la police nationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285660",
                        "id": "LEGISCTA000028286968",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions relatives aux policiers r\u00e9servistes dans la r\u00e9serve op\u00e9rationnelle de la police nationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285660",
                        "id": "LEGISCTA000046140085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028285668",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028285660",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046140085",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Dispositions relatives aux policiers r\u00e9servistes dans la r\u00e9serve op\u00e9rationnelle de la police nationale",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE IV : POLICE NATIONALE  ET GENDARMERIE NATIONALE &gt; TITRE Ier : POLICE NATIONALE &gt; Chapitre Ier : Missions et personnels  de la police nationale &gt; Section 4 : R\u00e9serve op\u00e9rationnelle &gt; Sous-section 3 : Dispositions relatives aux policiers r\u00e9servistes dans la r\u00e9serve op\u00e9rationnelle de la police nationale",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028285668",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028276865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1113 du 4 d\u00e9cembre 2013 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000028281593",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-12-06",
                    "dateSignaTexte": "2013-12-04",
                    "dateDebutCible": "2013-12-07"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028276865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1113\n du 4 d\u00e9cembre 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000028281593",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-12-06",
                    "dateSignaTexte": "2013-12-04",
                    "dateDebutCible": "2013-12-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000609541",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 juin 2006 - art. 143-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "143-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000046716289",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1154044800000,
                    "dateDebut": 1670630400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000609541",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 juin 2006 - art. 144-4-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "144-4-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046715587",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1154044800000,
                    "dateDebut": 1670630400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046711017",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 d\u00e9cembre 2022 - art. 48",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "48",
                    "articleId": "LEGIARTI000046713624",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1670544000000,
                    "dateDebut": 1670630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024720431",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1372\n du 27 octobre 2011 - art. 6 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000024721162",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028285668",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1388534400000,
                    "dateFin": 1659657600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046140113",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1659657600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R411-29",
                "411-29"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}