{
    "cid": "LEGIARTI000033450185",
    "num": "R3242-8",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TROISI\u00c8ME PARTIE : TRANSPORT ROUTIER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030048381",
                        "id": "LEGISCTA000030048381",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : LE TRANSPORT ROUTIER DE MARCHANDISES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033449939",
                        "id": "LEGISCTA000033449939",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : SANCTIONS ADMINISTRATIVES ET SANCTIONS P\u00c9NALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033450161",
                        "id": "LEGISCTA000033450161",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Sanctions administratives et sanctions p\u00e9nales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033450167",
                        "id": "LEGISCTA000033450167",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Sanctions administratives",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033450169",
                        "id": "LEGISCTA000033450169",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000037330017",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025056821",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2011 - art. 2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033610757",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1628715656056,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1325203200000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R3242-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3242-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000033450183",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1628715656056,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R3452-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R3452-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033450657",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1628715656056,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R3452-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3452-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000037329998",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1628715656057,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1535068800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000198352",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-752 du 30 ao\u00fbt 1999 - art. 18, alin\u00e9a 18, paragraphe IV  (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "LEGIARTI000029220445",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033419103",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1550 du 17 novembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037324693",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-736 du 21 ao\u00fbt 2018 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037326618",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-08-23",
                    "dateSignaTexte": "2018-08-21",
                    "dateDebutCible": "2018-08-24"
                }
            ],
            "num": "R3242-8",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Avant le prononc\u00e9 d'une sanction de retrait ou d'immobilisation, le repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l'entreprise est convoqu\u00e9 par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion devant la commission territoriale des sanctions administratives mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 3452-1 . Il est avis\u00e9 des faits qui lui sont reproch\u00e9s et de la sanction qu'il encourt. Il peut consulter son dossier, se faire assister ou repr\u00e9senter par toute personne \u00e0 laquelle il a r\u00e9guli\u00e8rement donn\u00e9 mandat, pr\u00e9senter ses observations \u00e9crites et, sur sa demande, des observations orales.",
            "texteHtml": "<p>Avant le prononc\u00e9 d'une sanction de retrait ou d'immobilisation, le repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l'entreprise est convoqu\u00e9 par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion devant la commission territoriale des sanctions administratives mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000033450657' title='Code des transports - art. R3452-1 (V)'>R. 3452-1</a>. Il est avis\u00e9 des faits qui lui sont reproch\u00e9s et de la sanction qu'il encourt. Il peut consulter son dossier, se faire assister ou repr\u00e9senter par toute personne \u00e0 laquelle il a r\u00e9guli\u00e8rement donn\u00e9 mandat, pr\u00e9senter ses observations \u00e9crites et, sur sa demande, des observations orales.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2018-08-24T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TROISI\u00c8ME PARTIE : TRANSPORT ROUTIER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030048381",
                        "id": "LEGISCTA000030048381",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : LE TRANSPORT ROUTIER DE MARCHANDISES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033449939",
                        "id": "LEGISCTA000033449939",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : SANCTIONS ADMINISTRATIVES ET SANCTIONS P\u00c9NALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033450161",
                        "id": "LEGISCTA000033450161",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Sanctions administratives et sanctions p\u00e9nales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033450167",
                        "id": "LEGISCTA000033450167",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Sanctions administratives",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033450169",
                        "id": "LEGISCTA000033450169",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000033450185",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025056821",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2011 - art. 2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033610757",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1628715656070,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1325203200000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R3242-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3242-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000033450183",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1628715656071,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R3452-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3452-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000037329998",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1628715656071,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1535068800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000198352",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-752 du 30 ao\u00fbt 1999 - art. 18, alin\u00e9a 18, paragraphe IV  (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "LEGIARTI000029220445",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033419103",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1550 du 17 novembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033446681",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-11-19",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-17",
                    "dateDebutCible": "2017-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033419103",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1550 du 17 novembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033446681",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-11-19",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-17",
                    "dateDebutCible": "2017-01-01"
                }
            ],
            "num": "R3242-8",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Avant de prononcer une sanction de retrait ou d'immobilisation, le pr\u00e9fet convoque le repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l'entreprise devant la commission territoriale des sanctions administratives en l'avisant des faits qui sont reproch\u00e9s \u00e0 l'entreprise et de la sanction qu'elle encourt et en l'informant de la possibilit\u00e9 de pr\u00e9senter ses observations \u00e9crites ou orales dans un d\u00e9lai de trois semaines, le cas \u00e9ch\u00e9ant assist\u00e9 par un conseil ou repr\u00e9sent\u00e9 par un mandataire de son choix.",
            "texteHtml": "<p><br/>Avant de prononcer une sanction de retrait ou d'immobilisation, le pr\u00e9fet convoque le repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l'entreprise devant la commission territoriale des sanctions administratives en l'avisant des faits qui sont reproch\u00e9s \u00e0 l'entreprise et de la sanction qu'elle encourt et en l'informant de la possibilit\u00e9 de pr\u00e9senter ses observations \u00e9crites ou orales dans un d\u00e9lai de trois semaines, le cas \u00e9ch\u00e9ant assist\u00e9 par un conseil ou repr\u00e9sent\u00e9 par un mandataire de son choix.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2018-08-24T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}