{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000023730545",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A d\u00e9faut de d\u00e9cision expresse notifi\u00e9e par le pr\u00e9fet avant l'expiration du d\u00e9lai d'instruction, l'autorisation est r\u00e9put\u00e9e accord\u00e9e. Mention en est faite au recueil des actes administratifs de la pr\u00e9fecture.",
            "texteHtml": "<p>A d\u00e9faut de d\u00e9cision expresse notifi\u00e9e par le pr\u00e9fet avant l'expiration du d\u00e9lai d'instruction, l'autorisation est r\u00e9put\u00e9e accord\u00e9e. Mention en est faite au recueil des actes administratifs de la pr\u00e9fecture. </p>",
            "num": "R761-12-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1300665600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130707437,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VI : Des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national et des manifestations commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133279",
                        "id": "LEGISCTA000006133279",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146302",
                        "id": "LEGISCTA000006146302",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2011-03-21",
                        "titre": "Section 2 : Du p\u00e9rim\u00e8tre de r\u00e9f\u00e9rence et des interdictions destin\u00e9es \u00e0 prot\u00e9ger les march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161605",
                        "id": "LEGISCTA000006161605",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-03-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Du p\u00e9rim\u00e8tre de r\u00e9f\u00e9rence et de l'autorisation d'installation dans ce p\u00e9rim\u00e8tre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161605",
                        "id": "LEGISCTA000023732699",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2011-03-21",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des interdictions destin\u00e9es \u00e0 prot\u00e9ger les march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179005",
                        "id": "LEGISCTA000006179005",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-03-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : De l'autorisation d'installation dans un p\u00e9rim\u00e8tre de r\u00e9f\u00e9rence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179005",
                        "id": "LEGISCTA000023732721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000023730512",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006179005",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000023732721",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : De l'autorisation d'installation dans un p\u00e9rim\u00e8tre de r\u00e9f\u00e9rence",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE VI : Des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national et des manifestations commerciales. &gt; Chapitre Ier : Des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national &gt; Section 2 : Du p\u00e9rim\u00e8tre de r\u00e9f\u00e9rence et de l'autorisation d'installation dans ce p\u00e9rim\u00e8tre &gt; Sous-section 2 : De l'autorisation d'installation dans un p\u00e9rim\u00e8tre de r\u00e9f\u00e9rence",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023730545",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023728543",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-286\n du 18 mars 2011 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000023729942",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-03-20",
                    "dateSignaTexte": "2011-03-18",
                    "dateDebutCible": "2011-03-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000023730545",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1300665600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R761-12-7",
                "761-12-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}