{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036413312",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le comit\u00e9 social et \u00e9conomique est repr\u00e9sent\u00e9 aupr\u00e8s : 1\u00b0 Des conseils d'administration des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale, des mutuelles \u00e9tablies dans l'entreprise ainsi qu'aupr\u00e8s des commissions de contr\u00f4le de ces institutions ; 2\u00b0 Des conseils d'administration des activit\u00e9s de logements et de jardins familiaux. Cette repr\u00e9sentation est assur\u00e9e par deux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u00e9sign\u00e9s par le comit\u00e9, choisis de pr\u00e9f\u00e9rence parmi les participants de ces institutions. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s assistent aux r\u00e9unions de ces conseils et commissions. L'un d'eux assiste aux r\u00e9unions du bureau. Le comit\u00e9 social et \u00e9conomique est consult\u00e9 pr\u00e9alablement \u00e0 toute d\u00e9lib\u00e9ration relative, soit \u00e0 la modification des statuts de l'institution, soit \u00e0 la cr\u00e9ation d'activit\u00e9s nouvelles, soit \u00e0 la transformation ou \u00e0 la suppression d'activit\u00e9s existantes. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s informent le comit\u00e9 de toutes d\u00e9cisions prises par les conseils ou bureaux ainsi que de la marche g\u00e9n\u00e9rale de l'institution.",
            "texteHtml": "<p>Le comit\u00e9 social et \u00e9conomique est repr\u00e9sent\u00e9 aupr\u00e8s :<br/><br/>\n 1\u00b0 Des conseils d'administration des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale, des mutuelles \u00e9tablies dans l'entreprise ainsi qu'aupr\u00e8s des commissions de contr\u00f4le de ces institutions ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Des conseils d'administration des activit\u00e9s de logements et de jardins familiaux.<br/><br/>\n Cette repr\u00e9sentation est assur\u00e9e par deux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u00e9sign\u00e9s par le comit\u00e9, choisis de pr\u00e9f\u00e9rence parmi les participants de ces institutions.<br/><br/>\n Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s assistent aux r\u00e9unions de ces conseils et commissions. L'un d'eux assiste aux r\u00e9unions du bureau.<br/><br/>\n Le comit\u00e9 social et \u00e9conomique est consult\u00e9 pr\u00e9alablement \u00e0 toute d\u00e9lib\u00e9ration relative, soit \u00e0 la modification des statuts de l'institution, soit \u00e0 la cr\u00e9ation d'activit\u00e9s nouvelles, soit \u00e0 la transformation ou \u00e0 la suppression d'activit\u00e9s existantes.<br/><br/>\n Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s informent le comit\u00e9 de toutes d\u00e9cisions prises par les conseils ou bureaux ainsi que de la marche g\u00e9n\u00e9rale de l'institution.</p>",
            "num": "R2312-41",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485438",
                        "id": "LEGISCTA000018535521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485440",
                        "id": "LEGISCTA000018535519",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485440",
                        "id": "LEGISCTA000036481700",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Conditions de mise en place",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485446",
                        "id": "LEGISCTA000018535513",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485446",
                        "id": "LEGISCTA000036481698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions du comit\u00e9 social et \u00e9conomique dans les entreprises d'au moins cinquante salari\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036411544",
                        "id": "LEGISCTA000036411544",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 7 : Attributions en mati\u00e8re d'activit\u00e9s sociales et culturelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036413292",
                        "id": "LEGISCTA000036413292",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Modalit\u00e9s de gestion ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036413298",
                        "id": "LEGISCTA000036413298",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-Paragraphe 1 : Gestion par le comit\u00e9 social et \u00e9conomique ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036413300",
                        "id": "LEGISCTA000036413300",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000036413312",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036413300",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036413300",
            "sectionParentTitre": "Sous-Paragraphe 1 : Gestion par le comit\u00e9 social et \u00e9conomique ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel  &gt; Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Chapitre II : Attributions &gt; Section 3 : Attributions du comit\u00e9 social et \u00e9conomique dans les entreprises d'au moins cinquante salari\u00e9s  &gt; Sous-section 7 : Attributions en mati\u00e8re d'activit\u00e9s sociales et culturelles  &gt; Paragraphe 2 : Modalit\u00e9s de gestion  &gt; Sous-Paragraphe 1 : Gestion par le comit\u00e9 social et \u00e9conomique ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036413312",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036336033",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1819 du 29 d\u00e9cembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036408282",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-29",
                    "dateDebutCible": "2017-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2312-42 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2312-42",
                    "articleId": "LEGIARTI000036413314",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000036413312",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2312-41",
                "2312-41"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}