{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038042969",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration comprend quinze membres nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle selon la r\u00e9partition suivante : 1\u00b0 Un coll\u00e8ge compos\u00e9 de trois repr\u00e9sentants de l'Etat disposant de quarante-cinq voix, d\u00e9sign\u00e9s selon la r\u00e9partition suivante : a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle, disposant de quinze voix ; b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le ministre charg\u00e9 du budget, disposant de quinze voix ; c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 conjointement par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation nationale, par le ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur et par le ministre en charge de l'agriculture, disposant de quinze voix ; 2\u00b0 Un coll\u00e8ge compos\u00e9 de cinq repr\u00e9sentants des organisations syndicales de salari\u00e9s repr\u00e9sentatives au niveau national et interprofessionnel, d\u00e9sign\u00e9s par chacune d'elles et disposant de vingt voix. Au sein de ce coll\u00e8ge, chaque organisation syndicale dispose d'un nombre de voix fix\u00e9, par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle, en proportion de son audience au niveau national et interprofessionnel ; 3\u00b0 Un coll\u00e8ge compos\u00e9 de trois repr\u00e9sentants des organisations professionnelles d'employeurs repr\u00e9sentatives au niveau national et interprofessionnel, d\u00e9sign\u00e9s par chacune d'elles et disposant de vingt voix. Au sein de ce coll\u00e8ge, chaque organisation professionnelle d'employeurs dispose d'un nombre de voix fix\u00e9, par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle, en proportion de son audience au niveau national et interprofessionnel. 4\u00b0 Un coll\u00e8ge compos\u00e9 de deux repr\u00e9sentants des conseils r\u00e9gionaux, d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle, sur proposition sur l'Association R\u00e9gions de France, disposant chacun de sept voix et demie ; 5\u00b0 Un coll\u00e8ge compos\u00e9 de deux personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es, de sexe diff\u00e9rent, dont au moins une personne titulaire d'un mandat \u00e9lectif local et dont l'une apr\u00e8s avis du ministre charg\u00e9 du handicap, d\u00e9sign\u00e9es par le ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle, disposant chacune de cinq voix ; Les membres du conseil d'administration, \u00e0 l'exception des personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es, peuvent \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9s par un suppl\u00e9ant, nomm\u00e9 dans les m\u00eames conditions. La dur\u00e9e du mandat des membres du conseil d'administration est de trois ans. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, ainsi que toute personne dont la pr\u00e9sence est jug\u00e9e utile par le pr\u00e9sident, assistent aux r\u00e9unions du conseil d'administration.",
            "texteHtml": "<p>Le conseil d'administration comprend quinze membres nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle selon la r\u00e9partition suivante :</p><p> 1\u00b0 Un coll\u00e8ge compos\u00e9 de trois repr\u00e9sentants de l'Etat disposant de quarante-cinq voix, d\u00e9sign\u00e9s selon la r\u00e9partition suivante :</p><p> a) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle, disposant de quinze voix ;</p><p> b) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par le ministre charg\u00e9 du budget, disposant de quinze voix ;</p><p> c) Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 conjointement par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation nationale, par le ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur et par le ministre en charge de l'agriculture, disposant de quinze voix ;</p><p> 2\u00b0 Un coll\u00e8ge compos\u00e9 de cinq repr\u00e9sentants des organisations syndicales de salari\u00e9s repr\u00e9sentatives au niveau national et interprofessionnel, d\u00e9sign\u00e9s par chacune d'elles et disposant de vingt voix. Au sein de ce coll\u00e8ge, chaque organisation syndicale dispose d'un nombre de voix fix\u00e9, par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle, en proportion de son audience au niveau national et interprofessionnel ;</p><p> 3\u00b0 Un coll\u00e8ge compos\u00e9 de trois repr\u00e9sentants des organisations professionnelles d'employeurs repr\u00e9sentatives au niveau national et interprofessionnel, d\u00e9sign\u00e9s par chacune d'elles et disposant de vingt voix. Au sein de ce coll\u00e8ge, chaque organisation professionnelle d'employeurs dispose d'un nombre de voix fix\u00e9, par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle, en proportion de son audience au niveau national et interprofessionnel.</p><p> 4\u00b0 Un coll\u00e8ge compos\u00e9 de deux repr\u00e9sentants des conseils r\u00e9gionaux, d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle, sur proposition sur l'Association R\u00e9gions de France, disposant chacun de sept voix et demie ;</p><p> 5\u00b0 Un coll\u00e8ge compos\u00e9 de deux personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es, de sexe diff\u00e9rent, dont au moins une personne titulaire d'un mandat \u00e9lectif local et dont l'une apr\u00e8s avis du ministre charg\u00e9 du handicap, d\u00e9sign\u00e9es par le ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle, disposant chacune de cinq voix ;</p><p> Les membres du conseil d'administration, \u00e0 l'exception des personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es, peuvent \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9s par un suppl\u00e9ant, nomm\u00e9 dans les m\u00eames conditions.</p><p> La dur\u00e9e du mandat des membres du conseil d'administration est de trois ans.</p><p> Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, ainsi que toute personne dont la pr\u00e9sence est jug\u00e9e utile par le pr\u00e9sident, assistent aux r\u00e9unions du conseil d'administration.</p>",
            "num": "R6123-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation professionnelle ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497022",
                        "id": "LEGISCTA000018524326",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00f4le des r\u00e9gions, de l'Etat et des institutions de la formation professionnelle ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497034",
                        "id": "LEGISCTA000018524314",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2014-08-28",
                        "titre": "Chapitre III : Institutions de la formation professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497058",
                        "id": "LEGISCTA000018524290",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-08-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Coordination des politiques de l'emploi, de l'orientation et de la formation professionnelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497058",
                        "id": "LEGISCTA000029408810",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-08-28",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Comit\u00e9 paritaire interprofessionnel national pour l'emploi et la formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029408503",
                        "id": "LEGISCTA000029408503",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : France comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029408503",
                        "id": "LEGISCTA000038042982",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Organisation de l'\u00e9tablissement\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038035958",
                        "id": "LEGISCTA000038035958",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Conseil d'administration\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038035960",
                        "id": "LEGISCTA000038035960",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029690966",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000038035960",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038035960",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Conseil d'administration\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation professionnelle  &gt; Titre II : R\u00f4le des r\u00e9gions, de l'Etat et des institutions de la formation professionnelle  &gt; Chapitre III : Coordination des politiques de l'emploi, de l'orientation et de la formation professionnelles &gt; Section 3 : France comp\u00e9tences &gt; Sous-section 2 : Organisation de l'\u00e9tablissement\r\n &gt; Paragraphe 1 : Conseil d'administration\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038042969",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883766",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1331 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038004910",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-28",
                    "dateDebutCible": "2019-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038002416",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 janvier 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038002417",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1547510400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045076672",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 janvier 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000045076673",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1643241600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046299348",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 septembre 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046299349",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1663459200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047530642",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2023 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047530643",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1683676800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047678998",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 mai 2023 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047678999",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1686700800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029690966",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1415145600000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038042969",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6123-6",
                "6123-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029690966",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029690966",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Le Comit\u00e9 paritaire interprofessionnel r\u00e9gional pour l'emploi et la formation mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 6123-6 comprend dix repr\u00e9sentants titulaires des organisations professionnelles d'employeurs et dix repr\u00e9sentants titulaires des organisations syndicales de salari\u00e9s repr\u00e9sentatives au niveau national et interprofessionnel, d\u00e9sign\u00e9s par leurs organisations respectives. La r\u00e9partition des si\u00e8ges entre ces deux coll\u00e8ges est fix\u00e9e par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail. II.-Des membres suppl\u00e9ants sont d\u00e9sign\u00e9s dans les m\u00eames conditions et en nombre \u00e9gal \u00e0 celui des titulaires. Ils peuvent assister aux r\u00e9unions du comit\u00e9 mais n'ont voix d\u00e9lib\u00e9rative qu'en l'absence des membres titulaires qu'ils suppl\u00e9ent. III.-Toute vacance ou perte de la qualit\u00e9 au titre de laquelle les membres du comit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s donne lieu \u00e0 un remplacement pour la dur\u00e9e du mandat restant \u00e0 courir. IV.-Le mandat des membres de chacun des coll\u00e8ges du comit\u00e9 expire deux mois apr\u00e8s l'entr\u00e9e en vigueur de chacun des arr\u00eat\u00e9s du ministre charg\u00e9 du travail fixant respectivement la liste des organisations syndicales de salari\u00e9s et la liste des organisations professionnelles d'employeurs reconnues repr\u00e9sentatives au niveau national et interprofessionnel ou multiprofessionnel en application des articles L. 2122-11 et L. 2152-6. V.-Le comit\u00e9 est pr\u00e9sid\u00e9 conjointement par un repr\u00e9sentant des organisations professionnelles d'employeurs et un repr\u00e9sentant des organisations syndicales de salari\u00e9s, choisis parmi les membres des organisations mentionn\u00e9es au I selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies dans le r\u00e8glement int\u00e9rieur pr\u00e9vu au VI. VI.-Le Comit\u00e9 paritaire interprofessionnel r\u00e9gional pour l'emploi et la formation adopte un r\u00e8glement int\u00e9rieur qui fixe ses modalit\u00e9s d'organisation et de fonctionnement.",
            "texteHtml": "I.-Le Comit\u00e9 paritaire interprofessionnel r\u00e9gional pour l'emploi et la formation mentionn\u00e9 \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000028688860&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 6123-6 </a>comprend dix repr\u00e9sentants titulaires des organisations professionnelles d'employeurs et dix repr\u00e9sentants titulaires des organisations syndicales de salari\u00e9s repr\u00e9sentatives au niveau national et interprofessionnel, d\u00e9sign\u00e9s par leurs organisations respectives. La r\u00e9partition des si\u00e8ges entre ces deux coll\u00e8ges est fix\u00e9e par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail. <br/><br/>II.-Des membres suppl\u00e9ants sont d\u00e9sign\u00e9s dans les m\u00eames conditions et en nombre \u00e9gal \u00e0 celui des titulaires. Ils peuvent assister aux r\u00e9unions du comit\u00e9 mais n'ont voix d\u00e9lib\u00e9rative qu'en l'absence des membres titulaires qu'ils suppl\u00e9ent. <br/><br/>III.-Toute vacance ou perte de la qualit\u00e9 au titre de laquelle les membres du comit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s donne lieu \u00e0 un remplacement pour la dur\u00e9e du mandat restant \u00e0 courir. <br/><br/>IV.-Le mandat des membres de chacun des coll\u00e8ges du comit\u00e9 expire deux mois apr\u00e8s l'entr\u00e9e en vigueur de chacun des arr\u00eat\u00e9s du ministre charg\u00e9 du travail fixant respectivement la liste des organisations syndicales de salari\u00e9s et la liste des organisations professionnelles d'employeurs reconnues repr\u00e9sentatives au niveau national et interprofessionnel ou multiprofessionnel en application des <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000019347748&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 2122-11 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000028689669&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2152-6.</a><br/><br/>V.-Le comit\u00e9 est pr\u00e9sid\u00e9 conjointement par un repr\u00e9sentant des organisations professionnelles d'employeurs et un repr\u00e9sentant des organisations syndicales de salari\u00e9s, choisis parmi les membres des organisations mentionn\u00e9es au I selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies dans le r\u00e8glement int\u00e9rieur pr\u00e9vu au VI. <br/><br/>VI.-Le Comit\u00e9 paritaire interprofessionnel r\u00e9gional pour l'emploi et la formation adopte un r\u00e8glement int\u00e9rieur qui fixe ses modalit\u00e9s d'organisation et de fonctionnement.",
            "num": "R6123-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1415145600000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation professionnelle ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497022",
                        "id": "LEGISCTA000018524326",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00f4le des r\u00e9gions, de l'Etat et des institutions de la formation professionnelle ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497034",
                        "id": "LEGISCTA000018524314",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2014-08-28",
                        "titre": "Chapitre III : Institutions de la formation professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497058",
                        "id": "LEGISCTA000018524290",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-08-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Coordination des politiques de l'emploi, de l'orientation et de la formation professionnelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497058",
                        "id": "LEGISCTA000029408810",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-05",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Comit\u00e9 paritaire interprofessionnel r\u00e9gional pour l'emploi et la formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029690964",
                        "id": "LEGISCTA000029690964",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029690966",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029690964",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029690964",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Comit\u00e9 paritaire interprofessionnel r\u00e9gional pour l'emploi et la formation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation professionnelle  &gt; Titre II : R\u00f4le des r\u00e9gions, de l'Etat et des institutions de la formation professionnelle  &gt; Chapitre III : Coordination des politiques de l'emploi, de l'orientation et de la formation professionnelles",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029690966",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029690162",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1311 du 31 octobre 2014 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029690830",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-11-04",
                    "dateSignaTexte": "2014-10-31",
                    "dateDebutCible": "2014-11-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038002416",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 janvier 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038002417",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1547510400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045076672",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 janvier 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000045076673",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1643241600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046299348",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 septembre 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046299349",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1663459200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047530642",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2023 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047530643",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1683676800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047678998",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 mai 2023 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047678999",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1686700800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2122-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2122-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347748",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2152-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2152-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000028689669",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1394150400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6123-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6123-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000028688860",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029690966",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1415145600000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038042969",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6123-6",
                "6123-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}