{
    "cid": "LEGIARTI000006911311",
    "num": "R2132-1",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Sant\u00e9 de la famille, de la m\u00e8re et de l'enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132384",
                        "id": "LEGISCTA000006132384",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection et promotion de la sant\u00e9 maternelle et infantile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145473",
                        "id": "LEGISCTA000006145473",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Actions de pr\u00e9vention concernant l'enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160966",
                        "id": "LEGISCTA000006160966",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Carnet de sant\u00e9 et examens obligatoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178541",
                        "id": "LEGISCTA000006178541",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Examens obligatoires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190395",
                        "id": "LEGISCTA000006190395",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000043516734",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030959185",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-937 du 30 juillet 2015 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000030962303",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1630360020322,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-937",
                    "datePubli": 1438387200000,
                    "dateDebut": 1438473600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031425153",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 3 novembre 2015 - art. Annexe II (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe II",
                    "articleId": "LEGIARTI000043988653",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1630360020322,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1446768000000,
                    "dateDebut": 1630281600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034493069",
                    "textTitle": "D\u00e9cision du 23 f\u00e9vrier 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034493072",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1630360020322,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1493251200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038175215",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 26 f\u00e9vrier 2019 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038484509",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1630360020322,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551312000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039429031",
                    "textTitle": "D\u00e9cision du 3 octobre 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000039429033",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1630360020322,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1574985600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043985440",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 ao\u00fbt 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043987012",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1630360020323,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1630195200000,
                    "dateDebut": 1630281600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L541-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L541-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006525141",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630360020323,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1111-14",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1111-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000020889189",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630360020323,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1516320000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2132-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2132-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687403",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630360020323,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R2132-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2132-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038190083",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630360020323,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R2421-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2421-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043516715",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630360020323,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1621555200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000494613",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-267 du 2 mars 1973 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006713387",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000412528",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-462 du 21 mai 2003",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000412528",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2003-05-27",
                    "dateSignaTexte": "2003-05-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043511987",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-613 du 18 mai 2021 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043512888",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-05-20",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-18",
                    "dateDebutCible": "2021-05-21"
                }
            ],
            "num": "R2132-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Le suivi pr\u00e9ventif des enfants comprend notamment vingt examens m\u00e9dicaux obligatoires au cours des dix-huit premi\u00e8res ann\u00e9es r\u00e9partis ainsi : 1\u00b0 Quatorze au cours des trois premi\u00e8res ann\u00e9es ; 2\u00b0 Trois de la quatri\u00e8me \u00e0 la sixi\u00e8me ann\u00e9e ; 3\u00b0 Trois de la septi\u00e8me \u00e0 la dix-huiti\u00e8me ann\u00e9e. Le calendrier de ces examens est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9. II.-Les examens sont faits soit par le m\u00e9decin traitant de l'enfant soit par un autre m\u00e9decin choisi par les parents de l'enfant ou par les personnes titulaires de l'exercice de l'autorit\u00e9 parentale ou les personnes ou services \u00e0 qui l'enfant a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9. Avant les six ans de l'enfant, ces examens peuvent \u00eatre faits par un m\u00e9decin d'une consultation de protection maternelle et infantile ou par un m\u00e9decin de l'\u00e9ducation nationale pour l'examen pr\u00e9vu au quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 541-1 du code de l'\u00e9ducation. III.-Le contenu des examens mentionn\u00e9s au I porte sur : 1\u00b0 La surveillance de la croissance staturo-pond\u00e9rale de l'enfant ; 2\u00b0 La surveillance de son d\u00e9veloppement physique, psychoaffectif et neuro-d\u00e9veloppemental ; 3\u00b0 Le d\u00e9pistage des troubles sensoriels ; 4\u00b0 La pratique ou la v\u00e9rification des vaccinations ; 5\u00b0 La promotion des comportements et environnements favorables \u00e0 la sant\u00e9, en particulier l'activit\u00e9 physique et sportive ; 6\u00b0 Le d\u00e9pistage d'\u00e9ventuelles contre-indications \u00e0 la pratique sportive. Une description d\u00e9taill\u00e9e du contenu de ces examens peut figurer dans le carnet de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 2132-1 . IV.-Les r\u00e9sultats des examens pr\u00e9vus au I sont mentionn\u00e9s dans le carnet de sant\u00e9 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans le dossier m\u00e9dical partag\u00e9 de l'enfant pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 1111-14 .",
            "texteHtml": "<p>I.-Le suivi pr\u00e9ventif des enfants comprend notamment vingt examens m\u00e9dicaux obligatoires au cours des dix-huit premi\u00e8res ann\u00e9es r\u00e9partis ainsi :<br/><br/>\n1\u00b0 Quatorze au cours des trois premi\u00e8res ann\u00e9es ;<br/><br/>\n2\u00b0 Trois de la quatri\u00e8me \u00e0 la sixi\u00e8me ann\u00e9e ;<br/><br/>\n3\u00b0 Trois de la septi\u00e8me \u00e0 la dix-huiti\u00e8me ann\u00e9e.<br/><br/>\nLe calendrier de ces examens est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9.<br/><br/>\nII.-Les examens sont faits soit par le m\u00e9decin traitant de l'enfant soit par un autre m\u00e9decin choisi par les parents de l'enfant ou par les personnes titulaires de l'exercice de l'autorit\u00e9 parentale ou les personnes ou services \u00e0 qui l'enfant a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9.<br/><br/>\nAvant les six ans de l'enfant, ces examens peuvent \u00eatre faits par un m\u00e9decin d'une consultation de protection maternelle et infantile ou par un m\u00e9decin de l'\u00e9ducation nationale pour l'examen pr\u00e9vu au quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 541-1 du code de l'\u00e9ducation.<br/><br/>\nIII.-Le contenu des examens mentionn\u00e9s au I porte sur :<br/><br/>\n1\u00b0 La surveillance de la croissance staturo-pond\u00e9rale de l'enfant ;<br/><br/>\n2\u00b0 La surveillance de son d\u00e9veloppement physique, psychoaffectif et neuro-d\u00e9veloppemental ;<br/><br/>\n3\u00b0 Le d\u00e9pistage des troubles sensoriels ;<br/><br/>\n4\u00b0 La pratique ou la v\u00e9rification des vaccinations ;<br/><br/>\n5\u00b0 La promotion des comportements et environnements favorables \u00e0 la sant\u00e9, en particulier l'activit\u00e9 physique et sportive ;</p><p>6\u00b0 Le d\u00e9pistage d'\u00e9ventuelles contre-indications \u00e0 la pratique sportive.<br/><br/>\nUne description d\u00e9taill\u00e9e du contenu de ces examens peut figurer dans le carnet de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006687403'>L. 2132-1</a>.<br/><br/>\nIV.-Les r\u00e9sultats des examens pr\u00e9vus au I sont mentionn\u00e9s dans le carnet de sant\u00e9 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans le dossier m\u00e9dical partag\u00e9 de l'enfant pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000020889189'>L. 1111-14</a>.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2021-05-21T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Sant\u00e9 de la famille, de la m\u00e8re et de l'enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132384",
                        "id": "LEGISCTA000006132384",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection et promotion de la sant\u00e9 maternelle et infantile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145473",
                        "id": "LEGISCTA000006145473",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Actions de pr\u00e9vention concernant l'enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160966",
                        "id": "LEGISCTA000006160966",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Carnet de sant\u00e9 et examens obligatoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178541",
                        "id": "LEGISCTA000006178541",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Examens obligatoires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190395",
                        "id": "LEGISCTA000006190395",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000038190093",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030959185",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-937 du 30 juillet 2015 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000030962303",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1630360020129,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-937",
                    "datePubli": 1438387200000,
                    "dateDebut": 1438473600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031425153",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 3 novembre 2015 - art. Annexe II (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe II",
                    "articleId": "LEGIARTI000043988653",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1630360020129,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1446768000000,
                    "dateDebut": 1630281600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034493069",
                    "textTitle": "D\u00e9cision du 23 f\u00e9vrier 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034493072",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1630360020129,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1493251200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038175215",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 26 f\u00e9vrier 2019 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038484509",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1630360020129,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551312000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039429031",
                    "textTitle": "D\u00e9cision du 3 octobre 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000039429033",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1630360020130,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1574985600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043985440",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 ao\u00fbt 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043987012",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1630360020130,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1630195200000,
                    "dateDebut": 1630281600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L541-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L541-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006525141",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630360020130,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1111-14",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1111-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000020889189",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630360020130,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1516320000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2132-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2132-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687403",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630360020130,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R2132-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2132-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038190083",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630360020130,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R2421-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2421-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038179648",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630360020130,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000494613",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-267 du 2 mars 1973 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006713387",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000412528",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-462 du 21 mai 2003",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000412528",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2003-05-27",
                    "dateSignaTexte": "2003-05-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038175075",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-137 du 26 f\u00e9vrier 2019 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038177796",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-02-28",
                    "dateSignaTexte": "2019-02-26",
                    "dateDebutCible": "2019-03-01"
                }
            ],
            "num": "R2132-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Le suivi pr\u00e9ventif des enfants comprend notamment vingt examens m\u00e9dicaux obligatoires au cours des dix-huit premi\u00e8res ann\u00e9es r\u00e9partis ainsi : 1\u00b0 Quatorze au cours des trois premi\u00e8res ann\u00e9es ; 2\u00b0 Trois de la quatri\u00e8me \u00e0 la sixi\u00e8me ann\u00e9e ; 3\u00b0 Trois de la septi\u00e8me \u00e0 la dix-huiti\u00e8me ann\u00e9e. Le calendrier de ces examens est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9. II.-Les examens sont faits soit par le m\u00e9decin traitant de l'enfant soit par un autre m\u00e9decin choisi par les parents de l'enfant ou par les personnes titulaires de l'exercice de l'autorit\u00e9 parentale ou les personnes ou services \u00e0 qui l'enfant a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9. Avant les six ans de l'enfant, ces examens peuvent \u00eatre faits par un m\u00e9decin d'une consultation de protection maternelle et infantile. Au cours de la sixi\u00e8me ann\u00e9e de l'enfant, l'examen obligatoire peut \u00eatre fait par un m\u00e9decin de l'\u00e9ducation nationale dans les conditions pr\u00e9vues par l'article L. 541-1 du code de l'\u00e9ducation. III.-Le contenu des examens mentionn\u00e9s au I porte sur : 1\u00b0 La surveillance de la croissance staturo-pond\u00e9rale de l'enfant ; 2\u00b0 La surveillance de son d\u00e9veloppement physique, psychoaffectif et neuro-d\u00e9veloppemental ; 3\u00b0 Le d\u00e9pistage des troubles sensoriels ; 4\u00b0 La pratique ou la v\u00e9rification des vaccinations ; 5\u00b0 La promotion des comportements et environnements favorables \u00e0 la sant\u00e9. Une description d\u00e9taill\u00e9e du contenu de ces examens peut figurer dans le carnet de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 2132-1 . IV.-Les r\u00e9sultats des examens pr\u00e9vus au I sont mentionn\u00e9s dans le carnet de sant\u00e9 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans le dossier m\u00e9dical partag\u00e9 de l'enfant pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 1111-14 .",
            "texteHtml": "<p>I.-Le suivi pr\u00e9ventif des enfants comprend notamment vingt examens m\u00e9dicaux obligatoires au cours des dix-huit premi\u00e8res ann\u00e9es r\u00e9partis ainsi : <br/><br/>1\u00b0 Quatorze au cours des trois premi\u00e8res ann\u00e9es ; <br/><br/>2\u00b0 Trois de la quatri\u00e8me \u00e0 la sixi\u00e8me ann\u00e9e ; <br/><br/>3\u00b0 Trois de la septi\u00e8me \u00e0 la dix-huiti\u00e8me ann\u00e9e. <br/><br/>Le calendrier de ces examens est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9. <br/><br/>II.-Les examens sont faits soit par le m\u00e9decin traitant de l'enfant soit par un autre m\u00e9decin choisi par les parents de l'enfant ou par les personnes titulaires de l'exercice de l'autorit\u00e9 parentale ou les personnes ou services \u00e0 qui l'enfant a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9. <br/><br/>Avant les six ans de l'enfant, ces examens peuvent \u00eatre faits par un m\u00e9decin d'une consultation de protection maternelle et infantile. <br/><br/>Au cours de la sixi\u00e8me ann\u00e9e de l'enfant, l'examen obligatoire peut \u00eatre fait par un m\u00e9decin de l'\u00e9ducation nationale dans les conditions pr\u00e9vues par l'article <a href='/article/LEGIARTI000006525141'>L. 541-1 </a>du code de l'\u00e9ducation. <br/><br/>III.-Le contenu des examens mentionn\u00e9s au I porte sur : <br/><br/>1\u00b0 La surveillance de la croissance staturo-pond\u00e9rale de l'enfant ; <br/><br/>2\u00b0 La surveillance de son d\u00e9veloppement physique, psychoaffectif et neuro-d\u00e9veloppemental ; <br/><br/>3\u00b0 Le d\u00e9pistage des troubles sensoriels ; <br/><br/>4\u00b0 La pratique ou la v\u00e9rification des vaccinations ; <br/><br/>5\u00b0 La promotion des comportements et environnements favorables \u00e0 la sant\u00e9. <br/><br/>Une description d\u00e9taill\u00e9e du contenu de ces examens peut figurer dans le carnet de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006687403'>L. 2132-1</a>. <br/><br/>IV.-Les r\u00e9sultats des examens pr\u00e9vus au I sont mentionn\u00e9s dans le carnet de sant\u00e9 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans le dossier m\u00e9dical partag\u00e9 de l'enfant pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000020889189'>L. 1111-14</a>.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-03-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2021-05-21T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Sant\u00e9 de la famille, de la m\u00e8re et de l'enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132384",
                        "id": "LEGISCTA000006132384",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection et promotion de la sant\u00e9 maternelle et infantile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145473",
                        "id": "LEGISCTA000006145473",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Actions de pr\u00e9vention concernant l'enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160966",
                        "id": "LEGISCTA000006160966",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Carnet de sant\u00e9 et examens obligatoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178541",
                        "id": "LEGISCTA000006178541",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Examens obligatoires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190395",
                        "id": "LEGISCTA000006190395",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006911311",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030959185",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-937 du 30 juillet 2015 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000030962303",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1630360020354,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-937",
                    "datePubli": 1438387200000,
                    "dateDebut": 1438473600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031425153",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 3 novembre 2015 - art. Annexe II (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe II",
                    "articleId": "LEGIARTI000043988653",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1630360020354,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1446768000000,
                    "dateDebut": 1630281600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034493069",
                    "textTitle": "D\u00e9cision du 23 f\u00e9vrier 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034493072",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1630360020354,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1493251200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038175215",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 26 f\u00e9vrier 2019 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038484509",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1630360020354,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551312000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039429031",
                    "textTitle": "D\u00e9cision du 3 octobre 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000039429033",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1630360020355,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1574985600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043985440",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 ao\u00fbt 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043987012",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1630360020355,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1630195200000,
                    "dateDebut": 1630281600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2132-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2132-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687403",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630360020355,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R2132-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2132-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038190083",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630360020355,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000494613",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-267 du 2 mars 1973 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006713387",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000412528",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2003-462 2003-05-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000412528",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2003-05-27",
                    "dateSignaTexte": "2003-05-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "R2132-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les enfants sont soumis \u00e0 des examens m\u00e9dicaux obligatoires dont le nombre est fix\u00e9 \u00e0 neuf au cours de la premi\u00e8re ann\u00e9e, dont un dans les huit jours de la naissance et un au cours du neuvi\u00e8me ou dixi\u00e8me mois, trois du treizi\u00e8me au vingt-cinqui\u00e8me mois dont un au cours du vingt-quatri\u00e8me mois ou du vingt-cinqui\u00e8me mois, et \u00e0 deux par an pour les quatre ann\u00e9es suivantes. Le calendrier des examens est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9. Les examens sont faits soit par un m\u00e9decin d'une consultation de protection maternelle et infantile, soit par un m\u00e9decin choisi par les parents de l'enfant ou par la personne ayant la garde de celui-ci. Ils ont pour objet la surveillance de la croissance staturo-pond\u00e9rale et du d\u00e9veloppement physique, psychomoteur et affectif de l'enfant ainsi que le d\u00e9pistage pr\u00e9coce des anomalies ou d\u00e9ficiences et la pratique des vaccinations. Les r\u00e9sultats de ces examens sont mentionn\u00e9s dans le carnet de sant\u00e9 institu\u00e9 par l'article L. 2132-1.",
            "texteHtml": "<p></p>Les enfants sont soumis \u00e0 des examens m\u00e9dicaux obligatoires dont le nombre est fix\u00e9 \u00e0 neuf au cours de la premi\u00e8re ann\u00e9e, dont un dans les huit jours de la naissance et un au cours du neuvi\u00e8me ou dixi\u00e8me mois, trois du treizi\u00e8me au vingt-cinqui\u00e8me mois dont un au cours du vingt-quatri\u00e8me mois ou du vingt-cinqui\u00e8me mois, et \u00e0 deux par an pour les quatre ann\u00e9es suivantes. Le calendrier des examens est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9. <p></p><p></p>Les examens sont faits soit par un m\u00e9decin d'une consultation de protection maternelle et infantile, soit par un m\u00e9decin choisi par les parents de l'enfant ou par la personne ayant la garde de celui-ci. Ils ont pour objet la surveillance de la croissance staturo-pond\u00e9rale et du d\u00e9veloppement physique, psychomoteur et affectif de l'enfant ainsi que le d\u00e9pistage pr\u00e9coce des anomalies ou d\u00e9ficiences et la pratique des vaccinations. <p></p><p></p>Les r\u00e9sultats de ces examens sont mentionn\u00e9s dans le carnet de sant\u00e9 institu\u00e9 par <a href='/article/LEGIARTI000006687403' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. L2132-1 (V)'>l'article L. 2132-1.</a><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2003-05-27T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2019-03-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}