{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045250316",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des dispositions de l'article L. 341-1 : 1\u00b0) l'invalidit\u00e9 que pr\u00e9sente l'assur\u00e9 doit r\u00e9duire au moins des 2/3 sa capacit\u00e9 de travail ou de gain ; 2\u00b0) le salaire de r\u00e9f\u00e9rence ne doit pas \u00eatre sup\u00e9rieur au tiers de la r\u00e9mun\u00e9ration mentionn\u00e9e audit article.",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application des dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006742593&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 341-1</a> :</p><p>1\u00b0) l'invalidit\u00e9 que pr\u00e9sente l'assur\u00e9 doit r\u00e9duire au moins des 2/3 sa capacit\u00e9 de travail ou de gain ;</p><p>2\u00b0) le salaire de r\u00e9f\u00e9rence ne doit pas \u00eatre sup\u00e9rieur au tiers de la r\u00e9mun\u00e9ration mentionn\u00e9e audit article.</p>",
            "num": "R341-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1648771200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Assurance invalidit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141866",
                        "id": "LEGISCTA000006141866",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Droits propres.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156614",
                        "id": "LEGISCTA000006156614",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Taux d'invalidit\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173389",
                        "id": "LEGISCTA000006173389",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749306",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173389",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173389",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Taux d'invalidit\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre IV : Assurance invalidit\u00e9 &gt; Chapitre 1er : Droits propres. &gt; Section 2 : Taux d'invalidit\u00e9.",
            "refInjection": "MD-20231023_183807_107_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000045250316",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-257 du 23 f\u00e9vrier 2022, ces dispositions s'appliquent aux arr\u00e9rages de pension dus \u00e0 compter du 1er avril 2022.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-257 du 23 f\u00e9vrier 2022, ces dispositions s'appliquent aux arr\u00e9rages de pension dus \u00e0 compter du 1er avril 2022.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 85-1353 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045245209",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-257 du 23 f\u00e9vrier 2022 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045247925",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-02-27",
                    "dateSignaTexte": "2022-02-23",
                    "dateDebutCible": "2022-02-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019107455",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-639 du 30 juin 2008 - art. 15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000048240197",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-639",
                    "datePubli": 1214870400000,
                    "dateDebut": 1697932800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029804187",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1407 du 26 novembre 2014 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000029804226",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1407",
                    "datePubli": 1417046400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034379846",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034379850",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1491523200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034891264",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034891269",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1496966400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044806724",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1949 du 31 d\u00e9cembre 2021 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000044995906",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1949",
                    "datePubli": 1640995200000,
                    "dateDebut": 1641081600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R243-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R243-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905795",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1167609600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L341-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L341-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742593",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000693988",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 60-993 1960-09-12 art. 2 ELEMENTS REGLEMENTAIRES",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000693988",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749306",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 1648771200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045250316",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1648771200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R341-2",
                "341-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006749306",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006749306",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des dispositions de l'article L. 341-1 : 1\u00b0) l'invalidit\u00e9 que pr\u00e9sente l'assur\u00e9 doit r\u00e9duire au moins des 2/3 sa capacit\u00e9 de travail ou de gain ; 2\u00b0) le salaire de r\u00e9f\u00e9rence ne doit pas \u00eatre sup\u00e9rieur au tiers de la r\u00e9mun\u00e9ration normale mentionn\u00e9e audit article.",
            "texteHtml": "<p></p>Pour l'application des dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006742593&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L341-1 (V)'>L. 341-1</a> : <p></p><p></p>1\u00b0) l'invalidit\u00e9 que pr\u00e9sente l'assur\u00e9 doit r\u00e9duire au moins des 2/3 sa capacit\u00e9 de travail ou de gain ; <p></p><p></p>2\u00b0) le salaire de r\u00e9f\u00e9rence ne doit pas \u00eatre sup\u00e9rieur au tiers de la r\u00e9mun\u00e9ration normale mentionn\u00e9e audit article.<p></p>",
            "num": "R341-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 503971200000,
            "dateFin": 1648771200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Assurance invalidit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141866",
                        "id": "LEGISCTA000006141866",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Droits propres.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156614",
                        "id": "LEGISCTA000006156614",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Taux d'invalidit\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173389",
                        "id": "LEGISCTA000006173389",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749306",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173389",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173389",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Taux d'invalidit\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre IV : Assurance invalidit\u00e9 &gt; Chapitre 1er : Droits propres. &gt; Section 2 : Taux d'invalidit\u00e9.",
            "refInjection": "MD-20231023_183807_107_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006749306",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019107455",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-639 du 30 juin 2008 - art. 15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000048240197",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-639",
                    "datePubli": 1214870400000,
                    "dateDebut": 1697932800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029804187",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1407 du 26 novembre 2014 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000029804226",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1407",
                    "datePubli": 1417046400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034379846",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034379850",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1491523200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034891264",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034891269",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1496966400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044806724",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1949 du 31 d\u00e9cembre 2021 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000044995906",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1949",
                    "datePubli": 1640995200000,
                    "dateDebut": 1641081600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R243-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R243-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905795",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1167609600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L341-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L341-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742593",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000693988",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 60-993 1960-09-12 art. 2 ELEMENTS REGLEMENTAIRES",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000693988",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L341-1 (V)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L341-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742593",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749306",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 1648771200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045250316",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1648771200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R341-2",
                "341-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}