{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045493310",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision initiale de placement en unit\u00e9 pour personnes d\u00e9tenues violentes est prise pour une dur\u00e9e maximale de six mois. Le directeur interr\u00e9gional peut d\u00e9cider de mettre fin \u00e0 tout moment au placement en unit\u00e9 pour personnes d\u00e9tenues violentes, notamment au vu des \u00e9valuations mentionn\u00e9es par les dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 224-3 et dans les conditions pr\u00e9vues par les dispositions de l'article R. 224-10 . Le directeur interr\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires peut seul renouveler la mesure, pour une dur\u00e9e d'au plus trois mois non renouvelable.",
            "texteHtml": "<p><br/>La d\u00e9cision initiale de placement en unit\u00e9 pour personnes d\u00e9tenues violentes est prise pour une dur\u00e9e maximale de six mois. Le directeur interr\u00e9gional peut d\u00e9cider de mettre fin \u00e0 tout moment au placement en unit\u00e9 pour personnes d\u00e9tenues violentes, notamment au vu des \u00e9valuations mentionn\u00e9es par les dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000045476241&idArticle=LEGIARTI000045488458&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code p\u00e9nitentiaire - art. R224-3 (V)'>R. 224-3</a> et dans les conditions pr\u00e9vues par les dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000045476241&idArticle=LEGIARTI000045488474&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code p\u00e9nitentiaire - art. R224-10 (V)'>R. 224-10</a>. <br/>Le directeur interr\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires peut seul renouveler la mesure, pour une dur\u00e9e d'au plus trois mois non renouvelable.</p>",
            "num": "R224-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1651363200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE R\u00c9GLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045487250",
                        "id": "LEGISCTA000045494553",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : D\u00c9TENTION EN \u00c9TABLISSEMENT P\u00c9NITENTIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045487906",
                        "id": "LEGISCTA000045493875",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : MAINTIEN DE LA SECURITE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045488392",
                        "id": "LEGISCTA000045493386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : PRISE EN CHARGE DANS DES QUARTIERS SP\u00c9CIFIQUES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045488448",
                        "id": "LEGISCTA000045493330",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Prise en charge en unit\u00e9s pour personnes d\u00e9tenues violentes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045488450",
                        "id": "LEGISCTA000045493328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Proc\u00e9dure de placement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045488462",
                        "id": "LEGISCTA000045493316",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code p\u00e9nitentiaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000045476241",
                        "id": "LEGITEXT000045476241",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000045488468",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000045488462",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000045493316",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Proc\u00e9dure de placement",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE R\u00c9GLEMENTAIRE &gt; Livre II : D\u00c9TENTION EN \u00c9TABLISSEMENT P\u00c9NITENTIAIRE &gt; Titre II : MAINTIEN DE LA SECURITE &gt; Chapitre IV : PRISE EN CHARGE DANS DES QUARTIERS SP\u00c9CIFIQUES &gt; Section 1 : Prise en charge en unit\u00e9s pour personnes d\u00e9tenues violentes &gt; Sous-section 2 : Proc\u00e9dure de placement",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045493310",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000045476241",
                    "titre": "Code p\u00e9nitentiaire",
                    "titreLong": "Code p\u00e9nitentiaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1651363200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000045476241",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "datePubliComputed": 1649203200000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045471364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-479 du 30 mars 2022 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000045481795",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-05",
                    "dateSignaTexte": "2022-03-30",
                    "dateDebutCible": "2022-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045471364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-479 du 30 mars 2022 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000045481795",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-05",
                    "dateSignaTexte": "2022-03-30",
                    "dateDebutCible": "2022-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. R224-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R224-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000045488474",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. R224-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R224-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045488458",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. R57-7-84-7 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R57-7-84-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000039807048",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000045493310",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1651363200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R224-7",
                "224-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}