{
    "cid": "LEGIARTI000018256150",
    "num": "D423-20",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145448",
                        "id": "LEGISCTA000006145448",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Assistants maternels et assistants familiaux employ\u00e9s par des personnes de droit priv\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018256011",
                        "id": "LEGISCTA000018261042",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Assistants maternels.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018256023",
                        "id": "LEGISCTA000018261026",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Dispositions applicables aux seuls assistants maternels employ\u00e9s par des personnes morales de droit priv\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018256137",
                        "id": "LEGISCTA000018261062",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000018261058",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D423-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D423-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000018256037",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599856835244,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L423-28",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L423-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798057",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599856835244,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018254394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244\n du 7 mars 2008 - art. 5",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018255675",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "num": "D423-20",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le montant de l'indemnit\u00e9 pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a de l'article L. 423-28 ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 70 % de la r\u00e9mun\u00e9ration ant\u00e9rieure au d\u00e9part de l'enfant calcul\u00e9e sur la base du montant du salaire minimum pr\u00e9vu \u00e0 l'article D. 423-9. La r\u00e9mun\u00e9ration ant\u00e9rieure est calcul\u00e9e sur la base de la dur\u00e9e moyenne d'accueil de l'enfant au cours des six mois pr\u00e9c\u00e9dant son d\u00e9part. Le montant de l'indemnit\u00e9 pr\u00e9vue au second alin\u00e9a de l'article L. 423-28 ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 70 % de la r\u00e9mun\u00e9ration ant\u00e9rieure \u00e0 la suspension de fonction calcul\u00e9e sur la base du montant du salaire minimum pr\u00e9vu \u00e0 l'article D. 423-9. La r\u00e9mun\u00e9ration ant\u00e9rieure est calcul\u00e9e sur la base de la dur\u00e9e moyenne d'accueil du ou des enfants accueillis au cours des six mois pr\u00e9c\u00e9dant la suspension de fonction.",
            "texteHtml": "<p>Le montant de l'indemnit\u00e9 pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006798057'>L. 423-28 </a>ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 70 % de la r\u00e9mun\u00e9ration ant\u00e9rieure au d\u00e9part de l'enfant calcul\u00e9e sur la base du montant du salaire minimum pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000018256037'>D. 423-9.</a> La r\u00e9mun\u00e9ration ant\u00e9rieure est calcul\u00e9e sur la base de la dur\u00e9e moyenne d'accueil de l'enfant au cours des six mois pr\u00e9c\u00e9dant son d\u00e9part. <br/><br/>Le montant de l'indemnit\u00e9 pr\u00e9vue au second alin\u00e9a de l'article L. 423-28 ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 70 % de la r\u00e9mun\u00e9ration ant\u00e9rieure \u00e0 la suspension de fonction calcul\u00e9e sur la base du montant du salaire minimum pr\u00e9vu \u00e0 l'article D. 423-9. La r\u00e9mun\u00e9ration ant\u00e9rieure est calcul\u00e9e sur la base de la dur\u00e9e moyenne d'accueil du ou des enfants accueillis au cours des six mois pr\u00e9c\u00e9dant la suspension de fonction.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2008-05-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}