{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006417607",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Toute personne qui a tent\u00e9 de commettre les crimes pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent paragraphe est exempte de peine si, ayant averti l'autorit\u00e9 administrative ou judiciaire, elle a permis d'\u00e9viter la r\u00e9alisation de l'infraction et d'identifier, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les autres auteurs ou complices. La peine privative de libert\u00e9 encourue par l'auteur ou le complice d'un des crimes pr\u00e9vus au pr\u00e9sent paragraphe est r\u00e9duite de moiti\u00e9 si, ayant averti l'autorit\u00e9 administrative ou judiciaire, il a permis de faire cesser l'infraction ou d'\u00e9viter que l'infraction n'entra\u00eene mort d'homme ou infirmit\u00e9 permanente et d'identifier, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les autres auteurs ou complices. Lorsque la peine encourue est la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, celle-ci est ramen\u00e9e \u00e0 vingt ans de r\u00e9clusion criminelle.",
            "texteHtml": "<p></p>   Toute personne qui a tent\u00e9 de commettre les crimes pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent paragraphe est exempte de peine si, ayant averti l'autorit\u00e9 administrative ou judiciaire, elle a permis d'\u00e9viter la r\u00e9alisation de l'infraction et d'identifier, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les autres auteurs ou complices.<p></p><p></p>   La peine privative de libert\u00e9 encourue par l'auteur ou le complice d'un des crimes pr\u00e9vus au pr\u00e9sent paragraphe est r\u00e9duite de moiti\u00e9 si, ayant averti l'autorit\u00e9 administrative ou judiciaire, il a permis de faire cesser l'infraction ou d'\u00e9viter que l'infraction n'entra\u00eene mort d'homme ou infirmit\u00e9 permanente et d'identifier, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les autres auteurs ou complices. Lorsque la peine encourue est la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, celle-ci est ramen\u00e9e \u00e0 vingt ans de r\u00e9clusion criminelle.<p></p>",
            "num": "222-6-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1078876800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 644235,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1990-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089684",
                        "id": "LEGISCTA000006089684",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des crimes et d\u00e9lits contre les personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117597",
                        "id": "LEGISCTA000006117597",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Des atteintes \u00e0 la personne humaine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136041",
                        "id": "LEGISCTA000006136041",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Des atteintes \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 physique ou psychique de la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149827",
                        "id": "LEGISCTA000006149827",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Des atteintes volontaires \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 de la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165279",
                        "id": "LEGISCTA000006165279",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Des tortures et actes de barbarie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181750",
                        "id": "LEGISCTA000006181750",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1990-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code p\u00e9nal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070719",
                        "id": "LEGITEXT000006070719",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006417607",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181750",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006181750",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Des tortures et actes de barbarie",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre II : Des crimes et d\u00e9lits contre les personnes &gt; Titre II : Des atteintes \u00e0 la personne humaine &gt; Chapitre II : Des atteintes \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 physique ou psychique de la personne &gt; Section 1 : Des atteintes volontaires \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 de la personne &gt; Paragraphe 1 : Des tortures et actes de barbarie",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006417607",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070719",
                    "titre": "Code p\u00e9nal",
                    "titreLong": "Code p\u00e9nal",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 652147200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070719",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000540288",
                    "textTitle": "Loi 92-684 1992-07-22",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000540288",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-07-23",
                    "dateSignaTexte": "1992-07-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249995",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02004-204 du 9 mars 2004 - art. 12 () JORF 10 mars 2004",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006494278",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2004-03-10",
                    "dateSignaTexte": "2004-03-09",
                    "dateDebutCible": "2004-03-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006417607",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1078876800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "222-6-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}