{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006519616",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'assembl\u00e9e \u00e9met un avis sur : 1\u00b0 Le projet de r\u00e9partition des fonctionnaires entre les bureaux du service, pr\u00e9par\u00e9 par le directeur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'administration r\u00e9gionale judiciaire ; 2\u00b0 L'\u00e9valuation des besoins financiers du service administratif r\u00e9gional \u00e9labor\u00e9e par le directeur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'administration r\u00e9gionale judiciaire ; 3\u00b0 L'affectation des moyens du service administratif r\u00e9gional ; 4\u00b0 Les questions relatives \u00e0 l'entretien des locaux et au mobilier ; 5\u00b0 Les questions relatives \u00e0 l'hygi\u00e8ne, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et aux conditions de travail au sein du service ; 6\u00b0 Les questions int\u00e9ressant le fonctionnement interne du service administratif r\u00e9gional ; 7\u00b0 La charte des temps ; 8\u00b0 Le programme de formation continue du personnel.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'assembl\u00e9e \u00e9met un avis sur :<p></p><p></p>   1\u00b0 Le projet de r\u00e9partition des fonctionnaires entre les bureaux du service, pr\u00e9par\u00e9 par le directeur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'administration r\u00e9gionale judiciaire ;<p></p><p></p>   2\u00b0 L'\u00e9valuation des besoins financiers du service administratif r\u00e9gional \u00e9labor\u00e9e par le directeur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'administration r\u00e9gionale judiciaire ;<p></p><p></p>   3\u00b0 L'affectation des moyens du service administratif r\u00e9gional ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Les questions relatives \u00e0 l'entretien des locaux et au mobilier ;<p></p><p></p>   5\u00b0 Les questions relatives \u00e0 l'hygi\u00e8ne, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et aux conditions de travail au sein du service ;<p></p><p></p>   6\u00b0 Les questions int\u00e9ressant le fonctionnement interne du service administratif r\u00e9gional ;<p></p><p></p>   7\u00b0 La charte des temps ;<p></p><p></p>   8\u00b0 Le programme de formation continue du personnel.<p></p>",
            "num": "R*764-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1174176000000,
            "dateFin": 1212624000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2008-06-05",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095565",
                        "id": "LEGISCTA000006095565",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2008-06-05",
                        "titre": "Livre VII : Dispositions communes \u00e0 plusieurs juridictions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120250",
                        "id": "LEGISCTA000006120250",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-01-01",
                        "fin": "2008-06-05",
                        "titre": "Titre VI : Assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137505",
                        "id": "LEGISCTA000006137505",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-18",
                        "fin": "2008-06-05",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions relatives \u00e0 l'assembl\u00e9e des membres du service administratif r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151177",
                        "id": "LEGISCTA000006151177",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006519616",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006151177",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006151177",
            "sectionParentTitre": "Chapitre IV : Dispositions relatives \u00e0 l'assembl\u00e9e des membres du service administratif r\u00e9gional",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006519616",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000874394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 78-330 1978-03-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000874394",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1978-03-18",
                    "dateSignaTexte": "1978-03-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000644820",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-352 du 14 mars 2007 - art. 6 () JORF 18 mars 2007",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006261307",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-18",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-14",
                    "dateDebutCible": "2007-03-18"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018897680",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-522\n du 2 juin 2008 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018898553",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-06-04",
                    "dateSignaTexte": "2008-06-02",
                    "dateDebutCible": "2008-06-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "CODE DE L'ORGANISATION JUDICIAIRE. - art. R312-79 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R312-79",
                    "articleId": "LEGIARTI000018921923",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006519616",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174176000000,
                    "dateFin": 1212624000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*764-3",
                "764-3",
                "R764-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}