{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000035970529",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission examine les connaissances, aptitudes et comp\u00e9tences acquises au cours de la formation initiale, de l'exp\u00e9rience professionnelle et de la formation tout au long de la vie ayant fait l'objet d'une validation par un organisme comp\u00e9tent, de l'int\u00e9ress\u00e9, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles R. 4311-35 et R. 4311-36 .",
            "texteHtml": "<p>La commission examine les connaissances, aptitudes et comp\u00e9tences acquises au cours de la formation initiale, de l'exp\u00e9rience professionnelle et de la formation tout au long de la vie ayant fait l'objet d'une validation par un organisme comp\u00e9tent, de l'int\u00e9ress\u00e9, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006913814&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. R4311-35 (V)'>R. 4311-35 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006913816&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. R4311-36 (V)'>R. 4311-36</a>.</p>",
            "num": "R4362-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1509753600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741822,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000006145488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2016-12-04",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture et ambulanciers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000022035507",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000033524064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Professions d'audioproth\u00e9siste, d'opticien-lunetier, de proth\u00e9sistes et d'orth\u00e9sistes pour l'appareillage des personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161007",
                        "id": "LEGISCTA000006161007",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Opticien-lunetier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178739",
                        "id": "LEGISCTA000006178739",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Personnes autoris\u00e9es \u00e0 exercer la profession",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191018",
                        "id": "LEGISCTA000006191018",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Sous-section 2 : Ressortissants d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196934",
                        "id": "LEGISCTA000006196934",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196934",
                        "id": "LEGISCTA000022035768",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-08-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Libre \u00e9tablissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020945686",
                        "id": "LEGISCTA000020953648",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006914302",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020945686",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020953648",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Libre \u00e9tablissement",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9 &gt; Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires &gt; Titre VI : Professions d'audioproth\u00e9siste, d'opticien-lunetier, de proth\u00e9sistes et d'orth\u00e9sistes pour l'appareillage des personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre II : Opticien-lunetier &gt; Section 1 : Personnes autoris\u00e9es \u00e0 exercer la profession &gt; Sous-section 2 : Ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en &gt; Paragraphe 1 : Libre \u00e9tablissement",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035970529",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035943892",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1520 du 2 novembre 2017 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000035944982",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-11-03",
                    "dateSignaTexte": "2017-11-02",
                    "dateDebutCible": "2017-11-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4311-35 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R4311-35",
                    "articleId": "LEGIARTI000006913814",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1509753600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4311-36 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R4311-36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006913816",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1091923200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4362-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4362-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006914307",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1123891200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000571832",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 91-1012 1991-10-02 art. 2 opticien-lunetier",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000571832",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000571832",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-1012 du 2 octobre 1991 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006711450",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006914302",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1091923200000,
                    "dateFin": 1123891200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006914303",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1123891200000,
                    "dateFin": 1249257600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020953641",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1249257600000,
                    "dateFin": 1269820800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022035774",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1269820800000,
                    "dateFin": 1509753600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035970529",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1509753600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4362-3",
                "4362-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022035774",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022035774",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission examine l'ensemble de la formation et de l'exp\u00e9rience professionnelle du demandeur selon les m\u00eames modalit\u00e9s que celles pr\u00e9vues aux articles R. 4311-35 et R. 4311-36 .",
            "texteHtml": "<p>La commission examine l'ensemble de la formation et de l'exp\u00e9rience professionnelle du demandeur selon les m\u00eames modalit\u00e9s que celles pr\u00e9vues aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006913814&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles R. 4311-35 et R. 4311-36</a>.<br/></p>",
            "num": "R4362-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1269820800000,
            "dateFin": 1509753600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741822,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000006145488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2016-12-04",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture et ambulanciers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000022035507",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000033524064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Professions d'audioproth\u00e9siste, d'opticien-lunetier, de proth\u00e9sistes et d'orth\u00e9sistes pour l'appareillage des personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161007",
                        "id": "LEGISCTA000006161007",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Opticien-lunetier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178739",
                        "id": "LEGISCTA000006178739",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Personnes autoris\u00e9es \u00e0 exercer la profession",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191018",
                        "id": "LEGISCTA000006191018",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Sous-section 2 : Ressortissants d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196934",
                        "id": "LEGISCTA000006196934",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196934",
                        "id": "LEGISCTA000022035768",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-08-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Libre \u00e9tablissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020945686",
                        "id": "LEGISCTA000020953648",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006914302",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020945686",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020953648",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Libre \u00e9tablissement",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9 &gt; Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires &gt; Titre VI : Professions d'audioproth\u00e9siste, d'opticien-lunetier, de proth\u00e9sistes et d'orth\u00e9sistes pour l'appareillage des personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre II : Opticien-lunetier &gt; Section 1 : Personnes autoris\u00e9es \u00e0 exercer la profession &gt; Sous-section 2 : Ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en &gt; Paragraphe 1 : Libre \u00e9tablissement",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022035774",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022023377",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-334\n du 26 mars 2010 - art. 17",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000022024273",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-03-28",
                    "dateSignaTexte": "2010-03-26",
                    "dateDebutCible": "2010-03-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4311-35",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R4311-35",
                    "articleId": "LEGIARTI000006913814",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1509753600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4362-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4362-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006914307",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1123891200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000571832",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 91-1012 1991-10-02 art. 2 opticien-lunetier",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000571832",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000571832",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-1012 du 2 octobre 1991 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006711450",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006914302",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1091923200000,
                    "dateFin": 1123891200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006914303",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1123891200000,
                    "dateFin": 1249257600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020953641",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1249257600000,
                    "dateFin": 1269820800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022035774",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1269820800000,
                    "dateFin": 1509753600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035970529",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1509753600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4362-3",
                "4362-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020953641",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020953641",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission examine l'ensemble de la formation et de l'exp\u00e9rience professionnelle du demandeur selon les m\u00eames modalit\u00e9s que celles pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 4331-10 .",
            "texteHtml": "La commission examine l'ensemble de la formation et de l'exp\u00e9rience professionnelle du demandeur selon les m\u00eames modalit\u00e9s que celles pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006914141&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 4331-10</a>.<br/>",
            "num": "R4362-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1249257600000,
            "dateFin": 1269820800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741822,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000006145488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2016-12-04",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture et ambulanciers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000022035507",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000033524064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Professions d'audioproth\u00e9siste, d'opticien-lunetier, de proth\u00e9sistes et d'orth\u00e9sistes pour l'appareillage des personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161007",
                        "id": "LEGISCTA000006161007",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Opticien-lunetier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178739",
                        "id": "LEGISCTA000006178739",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Personnes autoris\u00e9es \u00e0 exercer la profession",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191018",
                        "id": "LEGISCTA000006191018",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Sous-section 2 : Ressortissants d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196934",
                        "id": "LEGISCTA000006196934",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196934",
                        "id": "LEGISCTA000022035768",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-08-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Libre \u00e9tablissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020945686",
                        "id": "LEGISCTA000020953648",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006914302",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020945686",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020953648",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Libre \u00e9tablissement",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9 &gt; Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture et ambulanciers &gt; Titre VI : Professions d'audioproth\u00e9siste, d'opticien-lunetier, de proth\u00e9sistes et d'orth\u00e9sistes pour l'appareillage des personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre II : Opticien-lunetier &gt; Section 1 : Personnes autoris\u00e9es \u00e0 exercer la profession &gt; Sous-section 2 : Ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en &gt; Paragraphe 1 : Libre \u00e9tablissement",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020953641",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020935150",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-957\n du 29 juillet 2009 - art. 12",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000020939675",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-08-02",
                    "dateSignaTexte": "2009-07-29",
                    "dateDebutCible": "2009-08-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4331-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R4331-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006914141",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1509753600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4362-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4362-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006914307",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1123891200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000571832",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 91-1012 1991-10-02 art. 2 opticien-lunetier",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000571832",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000571832",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-1012 du 2 octobre 1991 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006711450",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006914302",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1091923200000,
                    "dateFin": 1123891200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006914303",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1123891200000,
                    "dateFin": 1249257600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020953641",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1249257600000,
                    "dateFin": 1269820800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022035774",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1269820800000,
                    "dateFin": 1509753600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035970529",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1509753600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4362-3",
                "4362-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006914303",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006914303",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les modalit\u00e9s de pr\u00e9sentation de la demande d'autorisation d'exercice, et notamment la composition du dossier l'accompagnant sont fix\u00e9es, apr\u00e8s avis de la commission des opticiens-lunetiers du Conseil sup\u00e9rieur des professions param\u00e9dicales, par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de l'enseignement sup\u00e9rieur et de la sant\u00e9. Un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 est d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ception du dossier complet.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les modalit\u00e9s de pr\u00e9sentation de la demande d'autorisation d'exercice, et notamment la composition du dossier l'accompagnant sont fix\u00e9es, apr\u00e8s avis de la commission des opticiens-lunetiers du Conseil sup\u00e9rieur des professions param\u00e9dicales, par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de l'enseignement sup\u00e9rieur et de la sant\u00e9.<p></p><p></p>   Un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 est d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ception du dossier complet.<p></p>",
            "num": "R4362-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1123891200000,
            "dateFin": 1249257600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429496728,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000006145488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2016-12-04",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture et ambulanciers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000022035507",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000033524064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Professions d'audioproth\u00e9siste, d'opticien-lunetier, de proth\u00e9sistes et d'orth\u00e9sistes pour l'appareillage des personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161007",
                        "id": "LEGISCTA000006161007",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Opticien-lunetier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178739",
                        "id": "LEGISCTA000006178739",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Personnes autoris\u00e9es \u00e0 exercer la profession",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191018",
                        "id": "LEGISCTA000006191018",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Sous-section 2 : Ressortissants d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196934",
                        "id": "LEGISCTA000006196934",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196934",
                        "id": "LEGISCTA000022035768",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006914302",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196934",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022035768",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9 &gt; Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux &gt; Titre VI : Professions d'audioproth\u00e9siste, d'opticien-lunetier, de proth\u00e9sistes et d'orth\u00e9sistes pour l'appareillage des personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre II : Opticien-lunetier &gt; Section 1 : Personnes autoris\u00e9es \u00e0 exercer la profession &gt; Sous-section 2 : Ressortissants d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006914303",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000787339",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-802 2004-07-29",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000787339",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-08-08",
                    "dateSignaTexte": "2004-07-29",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000449468",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-988 du 10 ao\u00fbt 2005 - art. 1 () JORF 13 ao\u00fbt 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006244005",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-08-13",
                    "dateSignaTexte": "2005-08-10",
                    "dateDebutCible": "2005-08-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4362-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4362-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006914307",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1123891200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000571832",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 91-1012 1991-10-02 art. 2 opticien-lunetier",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000571832",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000571832",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-1012 du 2 octobre 1991 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006711450",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006914302",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1091923200000,
                    "dateFin": 1123891200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006914303",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1123891200000,
                    "dateFin": 1249257600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020953641",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1249257600000,
                    "dateFin": 1269820800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022035774",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1269820800000,
                    "dateFin": 1509753600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035970529",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1509753600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4362-3",
                "4362-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006914302",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006914302",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les modalit\u00e9s de pr\u00e9sentation de la demande d'autorisation d'exercice, et notamment la composition du dossier l'accompagnant sont fix\u00e9es, apr\u00e8s avis de la commission des opticiens-lunetiers du Conseil sup\u00e9rieur des professions param\u00e9dicales, par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de l'enseignement sup\u00e9rieur et de la sant\u00e9. Un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 est d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ception du dossier complet.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les modalit\u00e9s de pr\u00e9sentation de la demande d'autorisation d'exercice, et notamment la composition du dossier l'accompagnant sont fix\u00e9es, apr\u00e8s avis de la commission des opticiens-lunetiers du Conseil sup\u00e9rieur des professions param\u00e9dicales, par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de l'enseignement sup\u00e9rieur et de la sant\u00e9.<p></p><p></p>   Un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 est d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ception du dossier complet.<p></p>",
            "num": "R4362-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1091923200000,
            "dateFin": 1123891200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 613566756,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000006145488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2016-12-04",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture et ambulanciers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000022035507",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000033524064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2005-08-13",
                        "titre": "Titre VI : Professions d'audioproth\u00e9siste et d'opticien-lunetier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161006",
                        "id": "LEGISCTA000006161006",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2005-08-13",
                        "titre": "Chapitre II : Opticien-lunetier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178641",
                        "id": "LEGISCTA000006178641",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2005-08-13",
                        "titre": "Section 1 : Personnes autoris\u00e9es \u00e0 exercer la profession",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190642",
                        "id": "LEGISCTA000006190642",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2005-08-13",
                        "titre": "Sous-section 2 : Ressortissants d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196520",
                        "id": "LEGISCTA000006196520",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006914302",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196520",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006196520",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Ressortissants d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9 &gt; Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006914302",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000787339",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-802 2004-07-29",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000787339",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-08-08",
                    "dateSignaTexte": "2004-07-29",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4362-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4362-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006914307",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1123891200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000571832",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 91-1012 1991-10-02 art. 2 opticien-lunetier",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000571832",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000571832",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-1012 du 2 octobre 1991 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006711450",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006914302",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1091923200000,
                    "dateFin": 1123891200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006914303",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1123891200000,
                    "dateFin": 1249257600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020953641",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1249257600000,
                    "dateFin": 1269820800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022035774",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1269820800000,
                    "dateFin": 1509753600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035970529",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1509753600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4362-3",
                "4362-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}