{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006681217",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sous r\u00e9serve des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, les prestations d'aide sociale \u00e0 l'enfance mentionn\u00e9es \u00e0 la section II du chapitre premier sont \u00e0 la charge du d\u00e9partement qui a prononc\u00e9 l'admission dans le service de l'aide sociale \u00e0 l'enfance. Les d\u00e9penses mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 85 sont prises en charge par le d\u00e9partement du si\u00e8ge de la juridiction qui a prononc\u00e9 la mesure en premi\u00e8re instance, nonobstant tout recours \u00e9ventuel contre cette d\u00e9cision. Lorsque, pendant l'ex\u00e9cution de la mesure, la juridiction d\u00e9cide de se dessaisir du dossier au profit d'une autre juridiction, elle porte cette d\u00e9cision \u00e0 la connaissance des pr\u00e9sidents des conseils g\u00e9n\u00e9raux concern\u00e9s. Le d\u00e9partement si\u00e8ge de la juridiction d\u00e9sormais saisie prend en charge les frais aff\u00e9rents \u00e0 l'ex\u00e9cution de la mesure. Le d\u00e9partement charg\u00e9 de la prise en charge financi\u00e8re d'une mesure, en application des deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as ci-dessus, assure celle-ci selon le tarif en vigueur dans le d\u00e9partement o\u00f9 se trouve le lieu de placement de l'enfant.",
            "texteHtml": "<p></p>   Sous r\u00e9serve des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, les prestations d'aide sociale \u00e0 l'enfance mentionn\u00e9es \u00e0 la section II du chapitre premier sont \u00e0 la charge du d\u00e9partement qui a prononc\u00e9 l'admission dans le service de l'aide sociale \u00e0 l'enfance.<p></p><p></p>   Les d\u00e9penses mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 85 sont prises en charge par le d\u00e9partement du si\u00e8ge de la juridiction qui a prononc\u00e9 la mesure en premi\u00e8re instance, nonobstant tout recours \u00e9ventuel contre cette d\u00e9cision.<p></p><p></p>   Lorsque, pendant l'ex\u00e9cution de la mesure, la juridiction d\u00e9cide de se dessaisir du dossier au profit d'une autre juridiction, elle porte cette d\u00e9cision \u00e0 la connaissance des pr\u00e9sidents des conseils g\u00e9n\u00e9raux concern\u00e9s. Le d\u00e9partement si\u00e8ge de la juridiction d\u00e9sormais saisie prend en charge les frais aff\u00e9rents \u00e0 l'ex\u00e9cution de la mesure.<p></p><p></p>   Le d\u00e9partement charg\u00e9 de la prise en charge financi\u00e8re d'une mesure, en application des deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as ci-dessus, assure celle-ci selon le tarif en vigueur dans le d\u00e9partement o\u00f9 se trouve le lieu de placement de l'enfant.<p></p>",
            "num": "86",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 616377600000,
            "dateFin": 977529600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "2004-10-26",
                        "titre": "Titre II : Action sociale en faveur de l'enfance et de la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103089",
                        "id": "LEGISCTA000006103089",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "2000-12-23",
                        "titre": "Chapitre III : Dispositions financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125108",
                        "id": "LEGISCTA000006125108",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1956-01-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072637",
                        "id": "LEGITEXT000006072637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006681215",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006125108",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006125108",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Dispositions financi\u00e8res",
            "fullSectionsTitre": "Titre II : Action sociale en faveur de l'enfance et de la famille",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006681217",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072637",
                    "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale.",
                    "titreLong": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -439862400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072637",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "[*Nota : Code de la famille et de l'aide sociale 255 : dans le cadre de l'application du pr\u00e9sent article \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Mayotte, les mots : \"d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"collectivit\u00e9 territoriale\" ; \"pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\" ; \"repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\".*]",
            "notaHtml": "<p></p>   [*Nota : Code de la famille et de l'aide sociale 255 : dans le cadre de l'application du pr\u00e9sent article \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Mayotte, les mots :<p></p>\n \"d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"collectivit\u00e9 territoriale\" ;<p></p>\n \"pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\" ;<p></p>\n \"repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\".*]<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503662",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 56-149 1956-01-24 JORF 28 janvier 1956",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503662",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1956-01-28",
                    "dateSignaTexte": "1956-01-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000509315",
                    "textTitle": "Loi 89-487 1989-07-10 art. 9 JORF 14 juillet 1989",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000509315",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1989-07-14",
                    "dateSignaTexte": "1989-07-10",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000402505",
                    "textTitle": "Rapport au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique relatif \u00e0 l' - art. 4 (V) JORF 23 d\u00e9cembre 2000",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682508",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2000-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2000-12-21",
                    "dateDebutCible": "2000-12-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000349147",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b094-909 du 14 octobre 1994 - art. 19 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006376866",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "94-909",
                    "datePubli": 782697600000,
                    "dateDebut": 782697600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 193 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "193",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681420",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -439516800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 85 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "85",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681213",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -439516800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 1953-11-29 ART. 61 ET 73",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L228-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L228-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796948",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L228-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L228-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796948",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "LOI 43-182 1943-04-15 ART. 45",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681215",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -346550400000,
                    "dateFin": 505526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681216",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 505526400000,
                    "dateFin": 616377600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681217",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 616377600000,
                    "dateFin": 977529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "86"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006681216",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006681216",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sous r\u00e9serve des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, les prestations d'aide sociale \u00e0 l'enfance mentionn\u00e9es \u00e0 la section II du chapitre premier sont \u00e0 la charge du d\u00e9partement qui a prononc\u00e9 l'admission dans le service de l'aide sociale \u00e0 l'enfance. Les d\u00e9penses mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 85 sont prises en charge par le d\u00e9partement du si\u00e8ge de la juridiction qui a prononc\u00e9 la mesure en premi\u00e8re instance, nonobstant tout recours \u00e9ventuel contre cette d\u00e9cision. Lorsque, pendant l'ex\u00e9cution de la mesure, la juridiction d\u00e9cide de se dessaisir du dossier au profit d'une autre juridiction, elle porte cette d\u00e9cision \u00e0 la connaissance des pr\u00e9sidents des conseils g\u00e9n\u00e9raux concern\u00e9s. Le d\u00e9partement si\u00e8ge de la juridiction d\u00e9sormais saisie prend en charge les frais aff\u00e9rents \u00e0 l'ex\u00e9cution de la mesure.",
            "texteHtml": "<p></p>   Sous r\u00e9serve des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, les prestations d'aide sociale \u00e0 l'enfance mentionn\u00e9es \u00e0 la section II du chapitre premier sont \u00e0 la charge du d\u00e9partement qui a prononc\u00e9 l'admission dans le service de l'aide sociale \u00e0 l'enfance.<p></p><p></p>   Les d\u00e9penses mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 85 sont prises en charge par le d\u00e9partement du si\u00e8ge de la juridiction qui a prononc\u00e9 la mesure en premi\u00e8re instance, nonobstant tout recours \u00e9ventuel contre cette d\u00e9cision.<p></p><p></p>   Lorsque, pendant l'ex\u00e9cution de la mesure, la juridiction d\u00e9cide de se dessaisir du dossier au profit d'une autre juridiction, elle porte cette d\u00e9cision \u00e0 la connaissance des pr\u00e9sidents des conseils g\u00e9n\u00e9raux concern\u00e9s. Le d\u00e9partement si\u00e8ge de la juridiction d\u00e9sormais saisie prend en charge les frais aff\u00e9rents \u00e0 l'ex\u00e9cution de la mesure.<p></p>",
            "num": "86",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 505526400000,
            "dateFin": 616377600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "2004-10-26",
                        "titre": "Titre II : Action sociale en faveur de l'enfance et de la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103089",
                        "id": "LEGISCTA000006103089",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "2000-12-23",
                        "titre": "Chapitre III : Dispositions financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125108",
                        "id": "LEGISCTA000006125108",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1956-01-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072637",
                        "id": "LEGITEXT000006072637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006681215",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006125108",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006125108",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Dispositions financi\u00e8res",
            "fullSectionsTitre": "Titre II : Action sociale en faveur de l'enfance et de la famille &gt; Chapitre III : Dispositions financi\u00e8res",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006681216",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072637",
                    "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale.",
                    "titreLong": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -439862400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072637",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503662",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 56-149 1956-01-24 JORF 28 janvier 1956",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503662",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1956-01-28",
                    "dateSignaTexte": "1956-01-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000512457",
                    "textTitle": "Loi n\u00b086-17 du 6 janvier 1986 - art. 30 () JORF 8 janvier 1986",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "30",
                    "articleId": "LEGIARTI000006274976",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1986-01-08",
                    "dateSignaTexte": "1986-01-06",
                    "dateDebutCible": "1986-01-08"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000512457",
                    "textTitle": "Loi n\u00b086-17 du 6 janvier 1986 - art. 37 () JORF 8 janvier 1986",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "37",
                    "articleId": "LEGIARTI000006274978",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1986-01-08",
                    "dateSignaTexte": "1986-01-06",
                    "dateDebutCible": "1986-01-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000349147",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b094-909 du 14 octobre 1994 - art. 19 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006376866",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "94-909",
                    "datePubli": 782697600000,
                    "dateDebut": 782697600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 193 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "193",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681420",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -439516800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 85 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "85",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681213",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -439516800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 1953-11-29 ART. 61 ET 73",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "LOI 43-182 1943-04-15 ART. 45",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L228-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L228-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796948",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L228-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L228-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796948",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681215",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -346550400000,
                    "dateFin": 505526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681216",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 505526400000,
                    "dateFin": 616377600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681217",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 616377600000,
                    "dateFin": 977529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "86"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006681215",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006681215",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les d\u00e9penses du service comprennent : 1. Les secours de premiers besoins et les allocations mensuelles accord\u00e9s en application des articles 43, 52 et 53 du pr\u00e9sent code ; 2. Les frais d'entretien et d'\u00e9ducation des mineurs confi\u00e9s au service, et notamment : Les frais de s\u00e9jour dans les \u00e9tablissements ; Les frais de placement familial ; Les frais d'habillement ; Les frais de scolarit\u00e9 ; Les frais m\u00e9dicaux et d'inhumation ; Les frais de d\u00e9placement des mineurs et des personnes d\u00e9sign\u00e9es pour les accompagner ; Les frais d'actes, de contentieux et de recouvrement des deniers pupillaires ; Les frais d'assurances relatifs aux mineurs ; Les gratifications diverses aux pupilles et assimil\u00e9s ; 3. Les subventions du d\u00e9partement \u00e0 l'association d'entraide des pupilles et anciens pupilles ; 4. Les frais d'entretien, d'\u00e9ducation et de transf\u00e8rement des mineurs surveill\u00e9s vis\u00e9s au 1. de l'article 46 du Code de la famille et de l'aide sociale. Toutefois, pour les mineurs recueillis par des particuliers ou des institutions priv\u00e9es, conform\u00e9ment aux dispositions du titre II de la loi du 24 juillet 1889, un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de la sant\u00e9 publique et de la population, du ministre des finances et des affaires \u00e9conomiques et du ministre de l'int\u00e9rieur d\u00e9termine les cas dans lesquels peut intervenir une prise en charge et les modalit\u00e9s de celle-ci ; 5. Les frais r\u00e9sultant de l'action \u00e9ducative exerc\u00e9e par le service en faveur des mineurs surveill\u00e9s vis\u00e9s au 2. de l'article 46 du Code de la famille et de l'aide sociale ; 6. Les frais d'entretien, d'\u00e9ducation et de transf\u00e8rement des mineurs en danger confi\u00e9s \u00e0 des particuliers ou \u00e0 des institutions priv\u00e9es en application des articles 375 \u00e0 382 du Code civil lorsqu'ils ne rel\u00e8vent pas de l'aide m\u00e9dicale ou de l'aide aux infirmes ; 7. Les frais de s\u00e9jour des femmes h\u00e9berg\u00e9es en maison maternelle ou hospitalis\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 42 du Code de la famille et de l'aide sociale ; 8. Les remboursements aux d\u00e9partements \u00e9trangers ; 9. Les d\u00e9penses de fonctionnement du service, et notamment : Les frais de vacation, de traitement et de d\u00e9placement du personnel r\u00e9tribu\u00e9 sur le budget d\u00e9partemental et affect\u00e9 au service ; Les subventions aux services sociaux concourant \u00e0 la protection de l'enfance ; Les frais d'imprim\u00e9s et de fournitures sp\u00e9ciales ; Les frais d'acquisition et d'entretien du mobilier et du mat\u00e9riel affect\u00e9s au service ; Les frais de location, d'entretien, de chauffage, d'\u00e9clairage et d'assurance des locaux.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les d\u00e9penses du service comprennent :<p></p><p></p>   1. Les secours de premiers besoins et les allocations mensuelles accord\u00e9s en application des articles 43, 52 et 53 du pr\u00e9sent code ;<p></p><p></p>   2. Les frais d'entretien et d'\u00e9ducation des mineurs confi\u00e9s au service, et notamment :<p></p><p></p>   Les frais de s\u00e9jour dans les \u00e9tablissements ;<p></p><p></p>   Les frais de placement familial ;<p></p><p></p>   Les frais d'habillement ;<p></p><p></p>   Les frais de scolarit\u00e9 ;<p></p><p></p>   Les frais m\u00e9dicaux et d'inhumation ;<p></p><p></p>   Les frais de d\u00e9placement des mineurs et des personnes d\u00e9sign\u00e9es pour les accompagner ;<p></p><p></p>   Les frais d'actes, de contentieux et de recouvrement des deniers pupillaires ;<p></p><p></p>   Les frais d'assurances relatifs aux mineurs ;<p></p><p></p>   Les gratifications diverses aux pupilles et assimil\u00e9s ;<p></p><p></p>   3. Les subventions du d\u00e9partement \u00e0 l'association d'entraide des pupilles et anciens pupilles ;<p></p><p></p>   4. Les frais d'entretien, d'\u00e9ducation et de transf\u00e8rement des mineurs surveill\u00e9s vis\u00e9s au 1. de l'article 46 du Code de la famille et de l'aide sociale.<p></p><p></p>   Toutefois, pour les mineurs recueillis par des particuliers ou des institutions priv\u00e9es, conform\u00e9ment aux dispositions du titre II de la loi du 24 juillet 1889, un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de la sant\u00e9 publique et de la population, du ministre des finances et des affaires \u00e9conomiques et du ministre de l'int\u00e9rieur d\u00e9termine les cas dans lesquels peut intervenir une prise en charge et les modalit\u00e9s de celle-ci ;<p></p><p></p>   5. Les frais r\u00e9sultant de l'action \u00e9ducative exerc\u00e9e par le service en faveur des mineurs surveill\u00e9s vis\u00e9s au 2. de l'article 46 du Code de la famille et de l'aide sociale ;<p></p><p></p>   6. Les frais d'entretien, d'\u00e9ducation et de transf\u00e8rement des mineurs en danger confi\u00e9s \u00e0 des particuliers ou \u00e0 des institutions priv\u00e9es en application des articles 375 \u00e0 382 du Code civil lorsqu'ils ne rel\u00e8vent pas de l'aide m\u00e9dicale ou de l'aide aux infirmes ;<p></p><p></p>   7. Les frais de s\u00e9jour des femmes h\u00e9berg\u00e9es en maison maternelle ou hospitalis\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 42 du Code de la famille et de l'aide sociale ;<p></p><p></p>   8. Les remboursements aux d\u00e9partements \u00e9trangers ;<p></p><p></p>   9. Les d\u00e9penses de fonctionnement du service, et notamment :<p></p><p></p>   Les frais de vacation, de traitement et de d\u00e9placement du personnel r\u00e9tribu\u00e9 sur le budget d\u00e9partemental et affect\u00e9 au service ;<p></p><p></p>   Les subventions aux services sociaux concourant \u00e0 la protection de l'enfance ;<p></p><p></p>   Les frais d'imprim\u00e9s et de fournitures sp\u00e9ciales ;<p></p><p></p>   Les frais d'acquisition et d'entretien du mobilier et du mat\u00e9riel affect\u00e9s au service ;<p></p><p></p>   Les frais de location, d'entretien, de chauffage, d'\u00e9clairage et d'assurance des locaux.<p></p>",
            "num": "86",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": -346550400000,
            "dateFin": 505526400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1956-01-24",
                        "fin": "1986-01-08",
                        "titre": "Titre II : Protection sociale de l'enfance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103090",
                        "id": "LEGISCTA000006103090",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "1986-01-08",
                        "titre": "Chapitre III : Dispositions financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125112",
                        "id": "LEGISCTA000006125112",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1956-01-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072637",
                        "id": "LEGITEXT000006072637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006681215",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006125112",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006125112",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Dispositions financi\u00e8res",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006681215",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072637",
                    "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale.",
                    "titreLong": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -439862400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072637",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503662",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 56-149 1956-01-24 JORF 28 janvier 1956",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503662",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1956-01-28",
                    "dateSignaTexte": "1956-01-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000349147",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b094-909 du 14 octobre 1994 - art. 19 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006376866",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "94-909",
                    "datePubli": 782697600000,
                    "dateDebut": 782697600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil 375 \u00e0 382",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070721",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -5263747200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 193 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "193",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681420",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -439516800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 42 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "42",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681027",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -346550400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 43 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "43",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681030",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -439516800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 46 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "46",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681041",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -346550400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 52 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "52",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681053",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -439516800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 53 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "53",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681054",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -439516800000
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Loi 1889-07-24",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L228-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L228-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796948",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L228-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L228-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796948",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 1953-11-29 ART. 61 ET 73",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "LOI 43-182 1943-04-15 ART. 45",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681215",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -346550400000,
                    "dateFin": 505526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681216",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 505526400000,
                    "dateFin": 616377600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681217",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 616377600000,
                    "dateFin": 977529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "86"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}