{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000023098997",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les       chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion r\u00e9glementent et surveillent l'apprentissage dans les entreprises artisanales de leur ressort. Elles \u00e9tablissent \u00e0 cet effet, apr\u00e8s avoir consult\u00e9 les organisations artisanales de leur ressort, un r\u00e8glement d'apprentissage d\u00e9terminant, dans le cadre des lois en vigueur et compte tenu des usages et coutumes des m\u00e9tiers, les conditions, modalit\u00e9s et sanctions de l'apprentissage et du contrat d'apprentissage. Le r\u00e8glement d'apprentissage \u00e9tabli en vertu de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est soumis \u00e0 l'approbation du ministre charg\u00e9 de l'enseignement technique, apr\u00e8s consultation du comit\u00e9 d\u00e9partemental de l'enseignement technique. Les       chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion peuvent, par l'interm\u00e9diaire de l'assembl\u00e9e des pr\u00e9sidents des       chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion, se concerter pour l'\u00e9tablissement d'un r\u00e8glement d'apprentissage commun \u00e0 plusieurs ou \u00e0 tous les d\u00e9partements, en proc\u00e9dant de pr\u00e9f\u00e9rence par r\u00e9gion \u00e9conomique.",
            "texteHtml": "<p></p>Les       chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion r\u00e9glementent et surveillent l'apprentissage dans les entreprises artisanales de leur ressort. <p></p><p></p>Elles \u00e9tablissent \u00e0 cet effet, apr\u00e8s avoir consult\u00e9 les organisations artisanales de leur ressort, un r\u00e8glement d'apprentissage d\u00e9terminant, dans le cadre des lois en vigueur et compte tenu des usages et coutumes des m\u00e9tiers, les conditions, modalit\u00e9s et sanctions de l'apprentissage et du contrat d'apprentissage. <p></p><p></p>Le r\u00e8glement d'apprentissage \u00e9tabli en vertu de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est soumis \u00e0 l'approbation du ministre charg\u00e9 de l'enseignement technique, apr\u00e8s consultation du comit\u00e9 d\u00e9partemental de l'enseignement technique. <p></p><p></p>Les       chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion peuvent, par l'interm\u00e9diaire de l'assembl\u00e9e des pr\u00e9sidents des       chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion, se concerter pour l'\u00e9tablissement d'un r\u00e8glement d'apprentissage commun \u00e0 plusieurs ou \u00e0 tous les d\u00e9partements, en proc\u00e9dant de pr\u00e9f\u00e9rence par r\u00e9gion \u00e9conomique.<p></p>",
            "num": "41",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1289692800000,
            "dateFin": 1613692800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1952-07-20",
                        "fin": "2023-07-01",
                        "titre": "Titre IV : De l'apprentissage artisanal.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112865",
                        "id": "LEGISCTA000006112865",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 35,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-07-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'artisanat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006075116",
                        "id": "LEGITEXT000006075116",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006900659",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006112865",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006112865",
            "sectionParentTitre": "Titre IV : De l'apprentissage artisanal.",
            "fullSectionsTitre": "Titre IV : De l'apprentissage artisanal.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023098997",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006075116",
                    "titre": "Code de l'artisanat",
                    "titreLong": "Code de l'artisanat",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -550713600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006075116",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503097",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 52-849 du 16 juillet 1952",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503097",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1952-07-20",
                    "dateSignaTexte": "1952-07-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023036503",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1356\n du 11 novembre 2010 - art. 25 (VT)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000023050092",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-11-13",
                    "dateSignaTexte": "2010-11-11",
                    "dateDebutCible": "2010-11-14"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043148079",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-168 du 16 f\u00e9vrier 2021 - art. 6",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000043150785",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-02-18",
                    "dateSignaTexte": "2021-02-16",
                    "dateDebutCible": "2021-02-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006900659",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -550713600000,
                    "dateFin": 1099526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006900660",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1099526400000,
                    "dateFin": 1289692800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023098997",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1289692800000,
                    "dateFin": 1613692800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "41"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006900660",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006900660",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat r\u00e9glementent et surveillent l'apprentissage dans les entreprises artisanales de leur ressort. Elles \u00e9tablissent \u00e0 cet effet, apr\u00e8s avoir consult\u00e9 les organisations artisanales de leur ressort, un r\u00e8glement d'apprentissage d\u00e9terminant, dans le cadre des lois en vigueur et compte tenu des usages et coutumes des m\u00e9tiers, les conditions, modalit\u00e9s et sanctions de l'apprentissage et du contrat d'apprentissage. Le r\u00e8glement d'apprentissage \u00e9tabli en vertu de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est soumis \u00e0 l'approbation du ministre charg\u00e9 de l'enseignement technique, apr\u00e8s consultation du comit\u00e9 d\u00e9partemental de l'enseignement technique. Les chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat peuvent, par l'interm\u00e9diaire de l'assembl\u00e9e des pr\u00e9sidents des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat, se concerter pour l'\u00e9tablissement d'un r\u00e8glement d'apprentissage commun \u00e0 plusieurs ou \u00e0 tous les d\u00e9partements, en proc\u00e9dant de pr\u00e9f\u00e9rence par r\u00e9gion \u00e9conomique.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat r\u00e9glementent et surveillent l'apprentissage dans les entreprises artisanales de leur ressort.<p></p><p></p>   Elles \u00e9tablissent \u00e0 cet effet, apr\u00e8s avoir consult\u00e9 les organisations artisanales de leur ressort, un r\u00e8glement d'apprentissage d\u00e9terminant, dans le cadre des lois en vigueur et compte tenu des usages et coutumes des m\u00e9tiers, les conditions, modalit\u00e9s et sanctions de l'apprentissage et du contrat d'apprentissage.<p></p><p></p>   Le r\u00e8glement d'apprentissage \u00e9tabli en vertu de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est soumis \u00e0 l'approbation du ministre charg\u00e9 de l'enseignement technique, apr\u00e8s consultation du comit\u00e9 d\u00e9partemental de l'enseignement technique.<p></p><p></p>   Les chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat peuvent, par l'interm\u00e9diaire de l'assembl\u00e9e des pr\u00e9sidents des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat, se concerter pour l'\u00e9tablissement d'un r\u00e8glement d'apprentissage commun \u00e0 plusieurs ou \u00e0 tous les d\u00e9partements, en proc\u00e9dant de pr\u00e9f\u00e9rence par r\u00e9gion \u00e9conomique.<p></p>",
            "num": "41",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1099526400000,
            "dateFin": 1289692800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1952-07-20",
                        "fin": "2023-07-01",
                        "titre": "Titre IV : De l'apprentissage artisanal.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112865",
                        "id": "LEGISCTA000006112865",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 35,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-07-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'artisanat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006075116",
                        "id": "LEGITEXT000006075116",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006900659",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006112865",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006112865",
            "sectionParentTitre": "Titre IV : De l'apprentissage artisanal.",
            "fullSectionsTitre": "Titre IV : De l'apprentissage artisanal.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006900660",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006075116",
                    "titre": "Code de l'artisanat",
                    "titreLong": "Code de l'artisanat",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -550713600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006075116",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503097",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 52-849 1952-07-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503097",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1952-07-20",
                    "dateSignaTexte": "1952-07-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607119",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1164 du 2 novembre 2004 - art. 1 () JORF 4 novembre 2004",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006289896",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-11-04",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-02",
                    "dateDebutCible": "2004-11-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006900659",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -550713600000,
                    "dateFin": 1099526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006900660",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1099526400000,
                    "dateFin": 1289692800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023098997",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1289692800000,
                    "dateFin": 1613692800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "41"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006900659",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006900659",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les chambres de m\u00e9tiers r\u00e9glementent et surveillent l'apprentissage dans les entreprises artisanales de leur ressort. Elles \u00e9tablissent \u00e0 cet effet, apr\u00e8s avoir consult\u00e9 les organisations artisanales de leur ressort, un r\u00e8glement d'apprentissage d\u00e9terminant, dans le cadre des lois en vigueur et compte tenu des usages et coutumes des m\u00e9tiers, les conditions, modalit\u00e9s et sanctions de l'apprentissage et du contrat d'apprentissage. Le r\u00e8glement d'apprentissage \u00e9tabli en vertu de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est soumis \u00e0 l'approbation du ministre charg\u00e9 de l'enseignement technique, apr\u00e8s consultation du comit\u00e9 d\u00e9partemental de l'enseignement technique. Les chambres de m\u00e9tiers peuvent, par l'interm\u00e9diaire de l'assembl\u00e9e des pr\u00e9sidents des chambres de m\u00e9tiers, se concerter pour l'\u00e9tablissement d'un r\u00e8glement d'apprentissage commun \u00e0 plusieurs ou \u00e0 tous les d\u00e9partements, en proc\u00e9dant de pr\u00e9f\u00e9rence par r\u00e9gion \u00e9conomique.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les chambres de m\u00e9tiers r\u00e9glementent et surveillent l'apprentissage dans les entreprises artisanales de leur ressort.<p></p><p></p>   Elles \u00e9tablissent \u00e0 cet effet, apr\u00e8s avoir consult\u00e9 les organisations artisanales de leur ressort, un r\u00e8glement d'apprentissage d\u00e9terminant, dans le cadre des lois en vigueur et compte tenu des usages et coutumes des m\u00e9tiers, les conditions, modalit\u00e9s et sanctions de l'apprentissage et du contrat d'apprentissage.<p></p><p></p>   Le r\u00e8glement d'apprentissage \u00e9tabli en vertu de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est soumis \u00e0 l'approbation du ministre charg\u00e9 de l'enseignement technique, apr\u00e8s consultation du comit\u00e9 d\u00e9partemental de l'enseignement technique.<p></p><p></p>   Les chambres de m\u00e9tiers peuvent, par l'interm\u00e9diaire de l'assembl\u00e9e des pr\u00e9sidents des chambres de m\u00e9tiers, se concerter pour l'\u00e9tablissement d'un r\u00e8glement d'apprentissage commun \u00e0 plusieurs ou \u00e0 tous les d\u00e9partements, en proc\u00e9dant de pr\u00e9f\u00e9rence par r\u00e9gion \u00e9conomique.<p></p>",
            "num": "41",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": -550713600000,
            "dateFin": 1099526400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1952-07-20",
                        "fin": "2023-07-01",
                        "titre": "Titre IV : De l'apprentissage artisanal.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112865",
                        "id": "LEGISCTA000006112865",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 35,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-07-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'artisanat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006075116",
                        "id": "LEGITEXT000006075116",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006900659",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006112865",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006112865",
            "sectionParentTitre": "Titre IV : De l'apprentissage artisanal.",
            "fullSectionsTitre": "Titre IV : De l'apprentissage artisanal.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006900659",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006075116",
                    "titre": "Code de l'artisanat",
                    "titreLong": "Code de l'artisanat",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -550713600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006075116",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503097",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 52-849 1952-07-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503097",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1952-07-20",
                    "dateSignaTexte": "1952-07-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503097",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 52-849 1952-07-16 JORF 20 juillet 1952 rectificatif JORF 27 juillet 1952",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503097",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1952-07-20",
                    "dateSignaTexte": "1952-07-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006900659",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -550713600000,
                    "dateFin": 1099526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006900660",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1099526400000,
                    "dateFin": 1289692800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023098997",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1289692800000,
                    "dateFin": 1613692800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "41"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}