{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006840085",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I - L'acte d\u00e9clarant l'utilit\u00e9 publique doit intervenir au plus tard un an apr\u00e8s la cl\u00f4ture de l'enqu\u00eate pr\u00e9alable. Ce d\u00e9lai est major\u00e9 de six mois lorsque la d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique ne peut \u00eatre prononc\u00e9e que par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Pass\u00e9 l'un ou l'autre de ces d\u00e9lais, il y a lieu de proc\u00e9der \u00e0 une nouvelle enqu\u00eate. Pour les enqu\u00eates pr\u00e9alables dont la cl\u00f4ture est intervenue ant\u00e9rieurement au 3 janvier 1976, les d\u00e9lais vis\u00e9s au premier alin\u00e9a courent \u00e0 compter de cette date. II - L'acte d\u00e9clarant l'utilit\u00e9 publique pr\u00e9cise le d\u00e9lai pendant lequel l'expropriation devra \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e. Ce d\u00e9lai ne peut, si la d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique est prononc\u00e9e par arr\u00eat\u00e9, \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 cinq ans. Toutefois, ce d\u00e9lai est port\u00e9 \u00e0 dix ans pour les op\u00e9rations pr\u00e9vues aux projets d'am\u00e9nagement approuv\u00e9s, aux plans d'urbanisme approuv\u00e9s et aux plans d'occupation des sols approuv\u00e9s. Lorsque le d\u00e9lai accord\u00e9 pour r\u00e9aliser l'expropriation n'est pas sup\u00e9rieur \u00e0 cinq ans, un acte pris dans la m\u00eame forme que l'acte d\u00e9clarant l'utilit\u00e9 publique peut, sans nouvelle enqu\u00eate, proroger une fois les effets de la d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique pour une dur\u00e9e au plus \u00e9gale. Toute autre prorogation ne peut \u00eatre prononc\u00e9e que par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p></p>   I - L'acte d\u00e9clarant l'utilit\u00e9 publique doit intervenir au plus tard un an apr\u00e8s la cl\u00f4ture de l'enqu\u00eate pr\u00e9alable. Ce d\u00e9lai est major\u00e9 de six mois lorsque la d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique ne peut \u00eatre prononc\u00e9e que par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Pass\u00e9 l'un ou l'autre de ces d\u00e9lais, il y a lieu de proc\u00e9der \u00e0 une nouvelle enqu\u00eate.<p></p><p></p>   Pour les enqu\u00eates pr\u00e9alables dont la cl\u00f4ture est intervenue ant\u00e9rieurement au 3 janvier 1976, les d\u00e9lais vis\u00e9s au premier alin\u00e9a courent \u00e0 compter de cette date.<p></p><p></p>   II - L'acte d\u00e9clarant l'utilit\u00e9 publique pr\u00e9cise le d\u00e9lai pendant lequel l'expropriation devra \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e. Ce d\u00e9lai ne peut, si la d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique est prononc\u00e9e par arr\u00eat\u00e9, \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 cinq ans. Toutefois, ce d\u00e9lai est port\u00e9 \u00e0 dix ans pour les op\u00e9rations pr\u00e9vues aux projets d'am\u00e9nagement approuv\u00e9s, aux plans d'urbanisme approuv\u00e9s et aux plans d'occupation des sols approuv\u00e9s.<p></p><p></p>   Lorsque le d\u00e9lai accord\u00e9 pour r\u00e9aliser l'expropriation n'est pas sup\u00e9rieur \u00e0 cinq ans, un acte pris dans la m\u00eame forme que l'acte d\u00e9clarant l'utilit\u00e9 publique peut, sans nouvelle enqu\u00eate, proroger une fois les effets de la d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique pour une dur\u00e9e au plus \u00e9gale.<p></p><p></p>   Toute autre prorogation ne peut \u00eatre prononc\u00e9e que par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.<p></p>",
            "num": "L11-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 229824000000,
            "dateFin": 1420070400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1977-04-14",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108646",
                        "id": "LEGISCTA000006108646",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-04-14",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129059",
                        "id": "LEGISCTA000006129059",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-04-14",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : D\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique et arr\u00eat\u00e9 de cessibilit\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143802",
                        "id": "LEGISCTA000006143802",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-04-14",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Section 1 : D\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159476",
                        "id": "LEGISCTA000006159476",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-04-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'expropriation pour cause d'utilit\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074224",
                        "id": "LEGITEXT000006074224",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006840085",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006159476",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006159476",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : D\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique.",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006840085",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074224",
                    "titre": "Code de l'expropriation pour cause d'utilit\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de l'expropriation pour cause d'utilit\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 229824000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074224",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699729",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-392 du 28 mars 1977",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000699729",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1977-04-14",
                    "dateSignaTexte": "1977-03-28",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029730657",
                    "textTitle": "ORDONNANCE n\u00b02014-1345 du 6 novembre 2014 - art. 6",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000029732547",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2014-11-11",
                    "dateSignaTexte": "2014-11-06",
                    "dateDebutCible": "2015-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000885727",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-453 du 23 avril 1985 - art. 43 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "43",
                    "articleId": "LEGIARTI000006856422",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "85-453",
                    "datePubli": 483148800000,
                    "dateDebut": 496972800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017571548",
                    "textTitle": "D\u00e9cret du 28 novembre 2007, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000017571548",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1196380800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020495994",
                    "textTitle": "D\u00e9cret du 6 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020495994",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1239235200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020534036",
                    "textTitle": "D\u00e9cret du 20 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020534036",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1240272000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020910195",
                    "textTitle": "D\u00e9cret du 27 juillet 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020910195",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1248825600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021078284",
                    "textTitle": "D\u00e9cret du 25 septembre 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000021078284",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1254182400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021259188",
                    "textTitle": "D\u00e9cret du 11 novembre 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000021259188",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1258070400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R123-33 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R123-33",
                    "articleId": "LEGIARTI000025089037",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325289600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000705504",
                    "textTitle": "Ordonnance 58-997 1958-10-23 (LOI 75-1328 1975-12-31 ART. 34)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000705504",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074224",
                    "textTitle": "Code de l'expropriation pour cause d'utilit\u00e9 pu... - art. L121-4 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L121-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000029733608",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074224",
                    "textTitle": "Code de l'expropriation pour cause d'utilit\u00e9 pu... - art. L121-5 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L121-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000029733610",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006840085",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 229824000000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L11-5",
                "11-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}