{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000032643084",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le plan simple de gestion et le plan simple de gestion concert\u00e9 doivent \u00eatre conformes au sch\u00e9ma r\u00e9gional de gestion sylvicole ainsi qu'aux prescriptions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 112-2 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au r\u00e8glement approuv\u00e9 en application de l'article L. 144-1 . Les \u00e9l\u00e9ments obligatoires du contenu du plan simple de gestion et la liste des documents annexes indispensables \u00e0 sa compr\u00e9hension qui peuvent \u00eatre exig\u00e9s sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des for\u00eats, pris apr\u00e8s avis du Centre national de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re.",
            "texteHtml": "<p>Le plan simple de gestion et le plan simple de gestion concert\u00e9 doivent \u00eatre conformes au sch\u00e9ma r\u00e9gional de gestion sylvicole ainsi qu'aux prescriptions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025244092&idArticle=LEGIARTI000025245737&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 112-2 </a>et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au r\u00e8glement approuv\u00e9 en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025244092&idArticle=LEGIARTI000025246112&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 144-1</a>.</p><p>Les \u00e9l\u00e9ments obligatoires du contenu du plan simple de gestion et la liste des documents annexes indispensables \u00e0 sa compr\u00e9hension qui peuvent \u00eatre exig\u00e9s sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des for\u00eats, pris apr\u00e8s avis du Centre national de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re.</p>",
            "num": "R312-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1465084800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026125050",
                        "id": "LEGISCTA000026125050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128938",
                        "id": "LEGISCTA000026128938",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : GESTION DES BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128940",
                        "id": "LEGISCTA000026128940",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2016-06-05",
                        "titre": "Chapitre II : Plans simples de gestion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128946",
                        "id": "LEGISCTA000026128946",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Plans simples de gestion et plan simple de gestion concert\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128946",
                        "id": "LEGISCTA000032643073",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2016-06-05",
                        "titre": "Section 1 : Contenu et agr\u00e9ment du plan simple de gestion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128948",
                        "id": "LEGISCTA000026128948",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Contenu et agr\u00e9ment du plan simple de gestion et du plan simple de gestion concert\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128948",
                        "id": "LEGISCTA000032643078",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Contenu",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128960",
                        "id": "LEGISCTA000026128960",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code forestier (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025244092",
                        "id": "LEGITEXT000025244092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026128964",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026128960",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026128960",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Contenu",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE III : BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS &gt; TITRE Ier : GESTION DES BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS &gt; Chapitre II : Plans simples de gestion et plan simple de gestion concert\u00e9 &gt; Section 1 : Contenu et agr\u00e9ment du plan simple de gestion et du plan simple de gestion concert\u00e9 &gt; Sous-section 2 : Contenu",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032643084",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025244092",
                    "titre": "Code forestier (nouveau)",
                    "titreLong": "Code forestier (nouveau)",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025244092",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836 du 29 juin 2012 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836 du 29 juin 2012 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032628489",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-734 du 2 juin 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032632057",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-06-04",
                    "dateSignaTexte": "2016-06-02",
                    "dateDebutCible": "2016-06-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025244092",
                    "textTitle": "Code forestier (nouveau) - art. L112-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L112-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000025245737",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341100800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025244092",
                    "textTitle": "Code forestier (nouveau) - art. L122-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000025245788",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341100800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025244092",
                    "textTitle": "Code forestier (nouveau) - art. L144-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L144-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025246112",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341100800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071514",
                    "textTitle": "Code forestier - art. R222-5 (Ab), al. 8 ecqc contenu, al. 9",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R222-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000022039209",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071514",
                    "textTitle": "Code forestier - art. R222-6 (Ab), al. 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R222-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006612348",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026128964",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 1465084800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032643084",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1465084800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R312-5",
                "312-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000026128964",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000026128964",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le plan simple de gestion doit \u00eatre conforme au sch\u00e9ma r\u00e9gional de gestion sylvicole ainsi qu'aux prescriptions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 112-2 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au r\u00e8glement approuv\u00e9 en application de l'article L. 144-1 . Les \u00e9l\u00e9ments obligatoires du contenu du plan simple de gestion et la liste des documents annexes indispensables \u00e0 sa compr\u00e9hension qui peuvent \u00eatre exig\u00e9s sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des for\u00eats, pris apr\u00e8s avis du Centre national de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re. Lorsqu'un plan simple de gestion est pr\u00e9sent\u00e9 collectivement en application de l'article L. 122-4 , il comporte la liste des parcelles cadastrales appartenant \u00e0 chaque propri\u00e9taire.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le plan simple de gestion doit \u00eatre conforme au sch\u00e9ma r\u00e9gional de gestion sylvicole ainsi qu'aux prescriptions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025244092&idArticle=LEGIARTI000025245737&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code forestier (nouveau) - art. L112-2 (V)'>L. 112-2 </a>et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au r\u00e8glement approuv\u00e9 en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025244092&idArticle=LEGIARTI000025246112&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code forestier (nouveau) - art. L144-1 (V)'>L. 144-1</a>. <br/>Les \u00e9l\u00e9ments obligatoires du contenu du plan simple de gestion et la liste des documents annexes indispensables \u00e0 sa compr\u00e9hension qui peuvent \u00eatre exig\u00e9s sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des for\u00eats, pris apr\u00e8s avis du Centre national de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re. <br/>Lorsqu'un plan simple de gestion est pr\u00e9sent\u00e9 collectivement en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025244092&idArticle=LEGIARTI000025245788&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code forestier (nouveau) - art. L122-4 (V)'>L. 122-4</a>, il comporte la liste des parcelles cadastrales appartenant \u00e0 chaque propri\u00e9taire.</p>",
            "num": "R312-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1341100800000,
            "dateFin": 1465084800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026125050",
                        "id": "LEGISCTA000026125050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128938",
                        "id": "LEGISCTA000026128938",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : GESTION DES BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128940",
                        "id": "LEGISCTA000026128940",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2016-06-05",
                        "titre": "Chapitre II : Plans simples de gestion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128946",
                        "id": "LEGISCTA000026128946",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Plans simples de gestion et plan simple de gestion concert\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128946",
                        "id": "LEGISCTA000032643073",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2016-06-05",
                        "titre": "Section 1 : Contenu et agr\u00e9ment du plan simple de gestion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128948",
                        "id": "LEGISCTA000026128948",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Contenu et agr\u00e9ment du plan simple de gestion et du plan simple de gestion concert\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128948",
                        "id": "LEGISCTA000032643078",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Contenu",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128960",
                        "id": "LEGISCTA000026128960",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code forestier (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025244092",
                        "id": "LEGITEXT000025244092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026128964",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026128960",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026128960",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Contenu",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE III : BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS &gt; TITRE Ier : GESTION DES BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS &gt; Chapitre II : Plans simples de gestion et plan simple de gestion concert\u00e9 &gt; Section 1 : Contenu et agr\u00e9ment du plan simple de gestion et du plan simple de gestion concert\u00e9 &gt; Sous-section 2 : Contenu",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026128964",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025244092",
                    "titre": "Code forestier (nouveau)",
                    "titreLong": "Code forestier (nouveau)",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025244092",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836 du 29 juin 2012 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000026123610",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-29",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836\n du 29 juin 2012 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000026124109",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-29",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025244092",
                    "textTitle": "Code forestier (nouveau) - art. L112-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L112-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000025245737",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341100800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025244092",
                    "textTitle": "Code forestier (nouveau) - art. L122-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000025245788",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341100800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025244092",
                    "textTitle": "Code forestier (nouveau) - art. L144-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L144-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025246112",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341100800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071514",
                    "textTitle": "Code forestier - art. R222-5 (Ab), al. 8 ecqc contenu, al. 9",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R222-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000022039209",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071514",
                    "textTitle": "Code forestier - art. R222-6 (Ab), al. 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R222-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006612348",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026128964",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 1465084800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032643084",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1465084800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R312-5",
                "312-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}