{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048804263",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Lorsqu'ils n'entra\u00eenent pas l'application d'une majoration d'un montant plus \u00e9lev\u00e9, sont passibles d'une amende : 1\u00b0 D'un montant de 100 000 \u20ac, le d\u00e9faut de souscription ou le retard dans le d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration d'informations ou du relev\u00e9 de liquidation pr\u00e9vus \u00e0 l'article 223 WW ; 2\u00b0 D'un montant total ne pouvant exc\u00e9der 50 000 \u20ac par d\u00e9claration, pour l'ensemble des autres manquements aux obligations d\u00e9claratives pr\u00e9vues au m\u00eame article 223 WW. II.-Lorsque plusieurs entit\u00e9s constitutives situ\u00e9es en France font partie d'un m\u00eame groupe d'entreprises multinationales ou d'un m\u00eame groupe national, au sens respectivement des 27\u00b0 et 28\u00b0 de l'article 223 VK, le total des amendes forfaitaires mentionn\u00e9es au I du pr\u00e9sent article ne peut exc\u00e9der 1 000 000 \u20ac au titre d'un m\u00eame exercice. Ce montant est r\u00e9parti entre les entit\u00e9s constitutives concern\u00e9es en tenant compte de la part de chaque entit\u00e9 dans le total des amendes forfaitaires avant plafonnement.",
            "texteHtml": "<p>I.-Lorsqu'ils n'entra\u00eenent pas l'application d'une majoration d'un montant plus \u00e9lev\u00e9, sont passibles d'une amende :</p><p> 1\u00b0 D'un montant de 100 000 \u20ac, le d\u00e9faut de souscription ou le retard dans le d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration d'informations ou du relev\u00e9 de liquidation pr\u00e9vus \u00e0 l'article 223 WW ;</p><p> 2\u00b0 D'un montant total ne pouvant exc\u00e9der 50 000 \u20ac par d\u00e9claration, pour l'ensemble des autres manquements aux obligations d\u00e9claratives pr\u00e9vues au m\u00eame article 223 WW.</p><p> II.-Lorsque plusieurs entit\u00e9s constitutives situ\u00e9es en France font partie d'un m\u00eame groupe d'entreprises multinationales ou d'un m\u00eame groupe national, au sens respectivement des 27\u00b0 et 28\u00b0 de l'article 223 VK, le total des amendes forfaitaires mentionn\u00e9es au I du pr\u00e9sent article ne peut exc\u00e9der 1 000 000 \u20ac au titre d'un m\u00eame exercice. Ce montant est r\u00e9parti entre les entit\u00e9s constitutives concern\u00e9es en tenant compte de la part de chaque entit\u00e9 dans le total des amendes forfaitaires avant plafonnement.</p>",
            "num": "1729 F bis",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1703980800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1946157055,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1969-12-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Recouvrement de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084265",
                        "id": "LEGISCTA000006084265",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-12-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : P\u00e9nalit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114518",
                        "id": "LEGISCTA000006114518",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133936",
                        "id": "LEGISCTA000006133936",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "B : Sanctions fiscales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147255",
                        "id": "LEGISCTA000006147255",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "2 bis : Infraction \u00e0 l'obligation de pr\u00e9senter la comptabilit\u00e9 sous forme d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e, une comptabilit\u00e9 analytique ou des comptes consolid\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026890501",
                        "id": "LEGISCTA000026890508",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069577",
                        "id": "LEGITEXT000006069577",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000048779724",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026890501",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026890508",
            "sectionParentTitre": "2 bis : Infraction \u00e0 l'obligation de pr\u00e9senter la comptabilit\u00e9 sous forme d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e, une comptabilit\u00e9 analytique ou des comptes consolid\u00e9s",
            "fullSectionsTitre": "Livre II : Recouvrement de l'imp\u00f4t &gt; Chapitre II : P\u00e9nalit\u00e9s &gt; Section I : Dispositions communes &gt; B : Sanctions fiscales &gt; 2 bis : Infraction \u00e0 l'obligation de pr\u00e9senter la comptabilit\u00e9 sous forme d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e, une comptabilit\u00e9 analytique ou des comptes consolid\u00e9s",
            "refInjection": "MD-20240104_212428_965_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048804263",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069577",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -564278400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069577",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au A du IV de l\u2019article 33 de la loi n\u00b0 2023-1322 du 29 d\u00e9cembre 2023, ces dispositions s\u2019appliquent aux exercices ouverts \u00e0 compter du 31 d\u00e9cembre 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au A du IV de l\u2019article 33 de la loi n\u00b0 2023-1322 du 29 d\u00e9cembre 2023, ces dispositions s\u2019appliquent aux exercices ouverts \u00e0 compter du 31 d\u00e9cembre 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048727345",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02023-1322 du 29 d\u00e9cembre 2023 - art. 33 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "33",
                    "articleId": "LEGIARTI000048769583",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2023-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-29",
                    "dateDebutCible": "2023-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000048804263",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1703980800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "1729 F bis",
                "1729"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}