{
    "cid": "LEGIARTI000037970813",
    "num": "R2135-2",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Sant\u00e9 de la famille, de la m\u00e8re et de l'enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132384",
                        "id": "LEGISCTA000006132384",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection et promotion de la sant\u00e9 maternelle et infantile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145473",
                        "id": "LEGISCTA000006145473",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Actions de pr\u00e9vention concernant l'enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160966",
                        "id": "LEGISCTA000006160966",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-12-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Parcours de bilan et intervention pr\u00e9coce pour les troubles du neuro-d\u00e9veloppement\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037970809",
                        "id": "LEGISCTA000037970809",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000043331363",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043327281",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-383 du 1er avril 2021 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043330105",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1617745596613,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-383",
                    "datePubli": 1617408000000,
                    "dateDebut": 1617494400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043327281",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-383 du 1er avril 2021 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043330103",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-04-03",
                    "dateSignaTexte": "2021-04-01",
                    "dateDebutCible": "2021-04-04"
                }
            ],
            "num": "R2135-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Les prestations des professionnels mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 2135-1 sont incluses dans le parcours de bilan et intervention pr\u00e9coce lorsqu'ils ont conclu un contrat avec une structure d\u00e9sign\u00e9e selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au m\u00eame article. II.-Les professionnels de sant\u00e9 mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 162-5 et les auxiliaires m\u00e9dicaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 162-9 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale peuvent intervenir dans le cadre du parcours aux conditions et selon les modalit\u00e9s de prise en charge pr\u00e9vues dans les conventions vis\u00e9es \u00e0 ces articles. III.-Pour les professionnels de sant\u00e9 mentionn\u00e9s aux articles L. 4331-1 et L. 4332-1 du pr\u00e9sent code et les psychologues, le parcours peut inclure les prestations suivantes : 1\u00b0 Pour les ergoth\u00e9rapeutes : une \u00e9valuation pour d\u00e9terminer les besoins des enfants dans la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de la vie quotidienne en lien avec leur d\u00e9veloppement sensori-moteur, sensoriel et cognitif et, si n\u00e9cessaire, des interventions pour r\u00e9pondre aux besoins ainsi constat\u00e9s et agir sur l'environnement des enfants ; 2\u00b0 Pour les psychomotriciens : un bilan psychomoteur comportant notamment un examen du d\u00e9veloppement sensorimoteur et neuro-moteur, et, si n\u00e9cessaire, des interventions relatives aux perturbations constat\u00e9es ; 3\u00b0 Pour les psychologues : d'une part une \u00e9valuation qualitative et quantitative des comp\u00e9tences d\u00e9veloppementales de l'enfant et, si n\u00e9cessaire, des tests neuropsychologiques compl\u00e9mentaires ciblant des secteurs sp\u00e9cifiques du d\u00e9veloppement cognitif et socio-communicationnel, d'autre part, pour les psychologues qui d\u00e9tiennent une expertise sp\u00e9cifique d\u00e9finie par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, des interventions pr\u00e9coces en lien avec l'ensemble des \u00e9valuations fonctionnelles disponibles. Les interventions peuvent \u00eatre interrompues par un m\u00e9decin de la structure d\u00e9sign\u00e9e apr\u00e8s un \u00e9change avec les professionnels lib\u00e9raux, \u00e0 la demande de la famille, en cas d'admission anticip\u00e9e par une structure adapt\u00e9e ou quand les interventions ne sont plus n\u00e9cessaires. IV.-Les professionnels mentionn\u00e9s au III sont r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s par la structure d\u00e9sign\u00e9e pour une s\u00e9quence de prestations, sous la forme d'un forfait. Ils ne peuvent solliciter de paiement direct par les patients. V.-Par d\u00e9rogation \u00e0 l'article R. 314-122 du code de l'action sociale et des familles, le remboursement des soins compl\u00e9mentaires n'est pas subordonn\u00e9 \u00e0 l'accord pr\u00e9alable du service du contr\u00f4le m\u00e9dical pendant la dur\u00e9e du parcours de bilan et intervention pr\u00e9coce.",
            "texteHtml": "<p></p><p>I.-Les prestations des professionnels mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 2135-1 sont incluses dans le parcours de bilan et intervention pr\u00e9coce lorsqu'ils ont conclu un contrat avec une structure d\u00e9sign\u00e9e selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au m\u00eame article.</p><p>II.-Les professionnels de sant\u00e9 mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 162-5 et les auxiliaires m\u00e9dicaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 162-9 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale peuvent intervenir dans le cadre du parcours aux conditions et selon les modalit\u00e9s de prise en charge pr\u00e9vues dans les conventions vis\u00e9es \u00e0 ces articles.</p><p>III.-Pour les professionnels de sant\u00e9 mentionn\u00e9s aux articles L. 4331-1 et L. 4332-1 du pr\u00e9sent code et les psychologues, le parcours peut inclure les prestations suivantes :</p><p>1\u00b0 Pour les ergoth\u00e9rapeutes : une \u00e9valuation pour d\u00e9terminer les besoins des enfants dans la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de la vie quotidienne en lien avec leur d\u00e9veloppement sensori-moteur, sensoriel et cognitif et, si n\u00e9cessaire, des interventions pour r\u00e9pondre aux besoins ainsi constat\u00e9s et agir sur l'environnement des enfants ;</p><p>2\u00b0 Pour les psychomotriciens : un bilan psychomoteur comportant notamment un examen du d\u00e9veloppement sensorimoteur et neuro-moteur, et, si n\u00e9cessaire, des interventions relatives aux perturbations constat\u00e9es ;</p><p>3\u00b0 Pour les psychologues : d'une part une \u00e9valuation qualitative et quantitative des comp\u00e9tences d\u00e9veloppementales de l'enfant et, si n\u00e9cessaire, des tests neuropsychologiques compl\u00e9mentaires ciblant des secteurs sp\u00e9cifiques du d\u00e9veloppement cognitif et socio-communicationnel, d'autre part, pour les psychologues qui d\u00e9tiennent une expertise sp\u00e9cifique d\u00e9finie par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, des interventions pr\u00e9coces en lien avec l'ensemble des \u00e9valuations fonctionnelles disponibles.</p><p>Les interventions peuvent \u00eatre interrompues par un m\u00e9decin de la structure d\u00e9sign\u00e9e apr\u00e8s un \u00e9change avec les professionnels lib\u00e9raux, \u00e0 la demande de la famille, en cas d'admission anticip\u00e9e par une structure adapt\u00e9e ou quand les interventions ne sont plus n\u00e9cessaires.</p><p>IV.-Les professionnels mentionn\u00e9s au III sont r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s par la structure d\u00e9sign\u00e9e pour une s\u00e9quence de prestations, sous la forme d'un forfait. Ils ne peuvent solliciter de paiement direct par les patients.</p><p>V.-Par d\u00e9rogation \u00e0 l'article R. 314-122 du code de l'action sociale et des familles, le remboursement des soins compl\u00e9mentaires n'est pas subordonn\u00e9 \u00e0 l'accord pr\u00e9alable du service du contr\u00f4le m\u00e9dical pendant la dur\u00e9e du parcours de bilan et intervention pr\u00e9coce.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2021-04-04T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Sant\u00e9 de la famille, de la m\u00e8re et de l'enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132384",
                        "id": "LEGISCTA000006132384",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection et promotion de la sant\u00e9 maternelle et infantile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145473",
                        "id": "LEGISCTA000006145473",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Actions de pr\u00e9vention concernant l'enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160966",
                        "id": "LEGISCTA000006160966",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-12-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Parcours de bilan et intervention pr\u00e9coce pour les troubles du neuro-d\u00e9veloppement\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037970809",
                        "id": "LEGISCTA000037970809",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000037970813",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043327281",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-383 du 1er avril 2021 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043330105",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1617745597140,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-383",
                    "datePubli": 1617408000000,
                    "dateDebut": 1617494400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2135-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2135-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037857965",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1617745597140,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1545523200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L4331-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4331-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006689409",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1617745597140,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L4332-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4332-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006689416",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1617745597140,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L162-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L162-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006740684",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1617745597140,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L162-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L162-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741562",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1617745597140,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1516320000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-122",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R314-122",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906959",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1617745597140,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037879879",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1297 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037970648",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-28",
                    "dateDebutCible": "2018-12-30"
                }
            ],
            "num": "R2135-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Les prestations des professionnels mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 2135-1 sont incluses dans le parcours de bilan et intervention pr\u00e9coce lorsqu'ils ont conclu un contrat avec une structure d\u00e9sign\u00e9e selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au m\u00eame article. II.-Les professionnels de sant\u00e9 mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 162-5 et les auxiliaires m\u00e9dicaux mentionn\u00e9s \u00e0 l' article L. 162-9 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale peuvent intervenir dans le cadre du parcours aux conditions et selon les modalit\u00e9s de prise en charge pr\u00e9vues dans les conventions vis\u00e9es \u00e0 ces articles. III.-Pour les professionnels de sant\u00e9 mentionn\u00e9s aux articles L. 4331-1 et L. 4332-1 du pr\u00e9sent code et les psychologues, le parcours peut inclure les prestations suivantes : 1\u00b0 Pour les ergoth\u00e9rapeutes : une \u00e9valuation pour d\u00e9terminer les besoins des enfants dans la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de la vie quotidienne en lien avec leur d\u00e9veloppement sensori-moteur, sensoriel et cognitif et, si n\u00e9cessaire, des interventions pour r\u00e9pondre aux besoins ainsi constat\u00e9s et agir sur l'environnement des enfants ; 2\u00b0 Pour les psychomotriciens : un bilan psychomoteur comportant notamment un examen du d\u00e9veloppement sensorimoteur et neuro-moteur, et, si n\u00e9cessaire, des interventions relatives aux perturbations constat\u00e9es ; 3\u00b0 Pour les psychologues : d'une part une \u00e9valuation qualitative et quantitative des comp\u00e9tences d\u00e9veloppementales de l'enfant et, si n\u00e9cessaire, des tests neuropsychologiques compl\u00e9mentaires ciblant des secteurs sp\u00e9cifiques du d\u00e9veloppement cognitif et socio-communicationnel, d'autre part, pour les psychologues qui d\u00e9tiennent une expertise sp\u00e9cifique d\u00e9finie par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, des interventions pr\u00e9coces en lien avec l'ensemble des \u00e9valuations fonctionnelles disponibles. Les interventions peuvent \u00eatre interrompues par un m\u00e9decin de la structure d\u00e9sign\u00e9e apr\u00e8s un \u00e9change avec les professionnels lib\u00e9raux, \u00e0 la demande de la famille, en cas d'orientation anticip\u00e9e vers une structure adapt\u00e9e ou quand les interventions ne sont plus n\u00e9cessaires. IV.-Les professionnels mentionn\u00e9s au III sont r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s par la structure d\u00e9sign\u00e9e pour une s\u00e9quence de prestations, sous la forme d'un forfait. Ils ne peuvent solliciter de paiement direct par les patients. V.-Par d\u00e9rogation \u00e0 l' article R. 314-122 du code de l'action sociale et des familles , le remboursement des soins compl\u00e9mentaires n'est pas subordonn\u00e9 \u00e0 l'accord pr\u00e9alable du service du contr\u00f4le m\u00e9dical pendant la dur\u00e9e du parcours de bilan et intervention pr\u00e9coce.",
            "texteHtml": "<p>I.-Les prestations des professionnels mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000037857965'>L. 2135-1 </a>sont incluses dans le parcours de bilan et intervention pr\u00e9coce lorsqu'ils ont conclu un contrat avec une structure d\u00e9sign\u00e9e selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au m\u00eame article. </p><p>II.-Les professionnels de sant\u00e9 mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006740684'>L. 162-5</a> et les auxiliaires m\u00e9dicaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'<a href='/article/LEGIARTI000006741562'>article L. 162-9 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale </a>peuvent intervenir dans le cadre du parcours aux conditions et selon les modalit\u00e9s de prise en charge pr\u00e9vues dans les conventions vis\u00e9es \u00e0 ces articles. </p><p>III.-Pour les professionnels de sant\u00e9 mentionn\u00e9s aux articles <a href='/article/LEGIARTI000006689409'>L. 4331-1 </a>et <a href='/article/LEGIARTI000006689416'>L. 4332-1 </a>du pr\u00e9sent code et les psychologues, le parcours peut inclure les prestations suivantes : </p><p>1\u00b0 Pour les ergoth\u00e9rapeutes : une \u00e9valuation pour d\u00e9terminer les besoins des enfants dans la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de la vie quotidienne en lien avec leur d\u00e9veloppement sensori-moteur, sensoriel et cognitif et, si n\u00e9cessaire, des interventions pour r\u00e9pondre aux besoins ainsi constat\u00e9s et agir sur l'environnement des enfants ; </p><p>2\u00b0 Pour les psychomotriciens : un bilan psychomoteur comportant notamment un examen du d\u00e9veloppement sensorimoteur et neuro-moteur, et, si n\u00e9cessaire, des interventions relatives aux perturbations constat\u00e9es ; </p><p>3\u00b0 Pour les psychologues : d'une part une \u00e9valuation qualitative et quantitative des comp\u00e9tences d\u00e9veloppementales de l'enfant et, si n\u00e9cessaire, des tests neuropsychologiques compl\u00e9mentaires ciblant des secteurs sp\u00e9cifiques du d\u00e9veloppement cognitif et socio-communicationnel, d'autre part, pour les psychologues qui d\u00e9tiennent une expertise sp\u00e9cifique d\u00e9finie par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, des interventions pr\u00e9coces en lien avec l'ensemble des \u00e9valuations fonctionnelles disponibles. </p><p>Les interventions peuvent \u00eatre interrompues par un m\u00e9decin de la structure d\u00e9sign\u00e9e apr\u00e8s un \u00e9change avec les professionnels lib\u00e9raux, \u00e0 la demande de la famille, en cas d'orientation anticip\u00e9e vers une structure adapt\u00e9e ou quand les interventions ne sont plus n\u00e9cessaires. </p><p>IV.-Les professionnels mentionn\u00e9s au III sont r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s par la structure d\u00e9sign\u00e9e pour une s\u00e9quence de prestations, sous la forme d'un forfait. Ils ne peuvent solliciter de paiement direct par les patients. </p><p>V.-Par d\u00e9rogation \u00e0 l'<a href='/article/LEGIARTI000006906959'>article R. 314-122 du code de l'action sociale et des familles</a>, le remboursement des soins compl\u00e9mentaires n'est pas subordonn\u00e9 \u00e0 l'accord pr\u00e9alable du service du contr\u00f4le m\u00e9dical pendant la dur\u00e9e du parcours de bilan et intervention pr\u00e9coce.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2018-12-30T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2021-04-04T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}