{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006655411",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les employeurs, chefs d'\u00e9tablissements, g\u00e9rants ou pr\u00e9pos\u00e9s \u00e9num\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'article L. 231-1 et L. 251-1 dont le personnel fait usage, m\u00eame \u00e0 titre occasionnel, d'appareils de levage mus m\u00e9caniquement, autres que les appareils \u00e9l\u00e9vateurs (tels que les ascenseurs ou les monte-charge) dont la cabine ou la plate-forme se d\u00e9place entre des glissi\u00e8res ou guides verticaux ou sensiblement verticaux sont soumis, ind\u00e9pendamment des mesures g\u00e9n\u00e9rales prescrites par le pr\u00e9sent code, aux mesures particuli\u00e8res de protection d\u00e9termin\u00e9es par la pr\u00e9sente section. La pr\u00e9sente section est \u00e9galement applicable aux travailleurs ind\u00e9pendants et aux employeurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 231-2. Ces mesures ne font pas obstacle aux prescriptions du chapitre VI du pr\u00e9sent titre relatif \u00e0 la protection des salari\u00e9s dans les \u00e9tablissements qui mettent en oeuvre des courants \u00e9lectriques.",
            "texteHtml": "<p></p>Les employeurs, chefs d'\u00e9tablissements, g\u00e9rants ou pr\u00e9pos\u00e9s \u00e9num\u00e9r\u00e9s \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072052&idArticle=LEGIARTI000006653541&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 231-1 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072052&idArticle=LEGIARTI000006653623&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 251-1 </a>dont le personnel fait usage, m\u00eame \u00e0 titre occasionnel, d'appareils de levage mus m\u00e9caniquement, autres que les appareils \u00e9l\u00e9vateurs (tels que les ascenseurs ou les monte-charge) dont la cabine ou la plate-forme se d\u00e9place entre des glissi\u00e8res ou guides verticaux ou sensiblement verticaux sont soumis, ind\u00e9pendamment des mesures g\u00e9n\u00e9rales prescrites par le pr\u00e9sent code, aux mesures particuli\u00e8res de protection d\u00e9termin\u00e9es par la pr\u00e9sente section. <p></p><p></p>La pr\u00e9sente section est \u00e9galement applicable aux travailleurs ind\u00e9pendants et aux employeurs mentionn\u00e9s \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072052&idArticle=LEGIARTI000006653542&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 231-2.</a><p></p><p></p>Ces mesures ne font pas obstacle aux prescriptions du chapitre VI du pr\u00e9sent titre relatif \u00e0 la protection des salari\u00e9s dans les \u00e9tablissements qui mettent en oeuvre des courants \u00e9lectriques.<p></p>",
            "num": "R238-2-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1161907200000,
            "dateFin": 1541548800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1991-12-19",
                        "fin": "2012-11-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101393",
                        "id": "LEGISCTA000006101393",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101393",
                        "id": "LEGISCTA000026563665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-12-19",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "LIVRE II : R\u00e9glementation du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123945",
                        "id": "LEGISCTA000006123945",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-03-02",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "TITRE III : Hygi\u00e8ne, s\u00e9curit\u00e9 et conditions de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140051",
                        "id": "LEGISCTA000006140051",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-03-02",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "CHAPITRE VIII : Autres mesures particuli\u00e8res relatives \u00e0 la protection des salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154644",
                        "id": "LEGISCTA000006154644",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-09-02",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "Section 2 : Mesures particuli\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 relatives aux appareils de levage.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170575",
                        "id": "LEGISCTA000006170575",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072052",
                        "id": "LEGITEXT000006072052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006655410",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006170575",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006170575",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Mesures particuli\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 relatives aux appareils de levage.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006655411",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072052",
                    "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte.",
                    "titreLong": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072052",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000246916",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-196 2004-02-25",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000246916",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-03-02",
                    "dateSignaTexte": "2004-02-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000641916",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-1315 du 25 octobre 2006 - art. 12 () JORF 27 octobre 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006255997",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-10-27",
                    "dateSignaTexte": "2006-10-25",
                    "dateDebutCible": "2006-10-27"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037558787",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-953 du 31 octobre 2018 - art. 56",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "56",
                    "articleId": "LEGIARTI000037560121",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-11-06",
                    "dateSignaTexte": "2018-10-31",
                    "dateDebutCible": "2018-11-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L231-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L231-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006653541",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1136073600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L231-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L231-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006653542",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1136073600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L251-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L251-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006653623",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 668217600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006655410",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1094083200000,
                    "dateFin": 1161907200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006655411",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1161907200000,
                    "dateFin": 1541548800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R238-2-1",
                "238-2-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006655410",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006655410",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les employeurs, chefs d'\u00e9tablissements, g\u00e9rants ou pr\u00e9pos\u00e9s \u00e9num\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'article L. 230-1 et L. 251-1 dont le personnel fait usage, m\u00eame \u00e0 titre occasionnel, d'appareils de levage mus m\u00e9caniquement, autres que les appareils \u00e9l\u00e9vateurs (tels que les ascenseurs ou les monte-charge) dont la cabine ou la plate-forme se d\u00e9place entre des glissi\u00e8res ou guides verticaux ou sensiblement verticaux sont soumis, ind\u00e9pendamment des mesures g\u00e9n\u00e9rales prescrites par le pr\u00e9sent code, aux mesures particuli\u00e8res de protection d\u00e9termin\u00e9es par la pr\u00e9sente section. La pr\u00e9sente section est \u00e9galement applicable aux travailleurs ind\u00e9pendants et aux employeurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 230-1-1. Ces mesures ne font pas obstacle aux prescriptions du chapitre VI du pr\u00e9sent titre relatif \u00e0 la protection des salari\u00e9s dans les \u00e9tablissements qui mettent en oeuvre des courants \u00e9lectriques.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les employeurs, chefs d'\u00e9tablissements, g\u00e9rants ou pr\u00e9pos\u00e9s \u00e9num\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'article L. 230-1 et L. 251-1 dont le personnel fait usage, m\u00eame \u00e0 titre occasionnel, d'appareils de levage mus m\u00e9caniquement, autres que les appareils \u00e9l\u00e9vateurs (tels que les ascenseurs ou les monte-charge) dont la cabine ou la plate-forme se d\u00e9place entre des glissi\u00e8res ou guides verticaux ou sensiblement verticaux sont soumis, ind\u00e9pendamment des mesures g\u00e9n\u00e9rales prescrites par le pr\u00e9sent code, aux mesures particuli\u00e8res de protection d\u00e9termin\u00e9es par la pr\u00e9sente section.<p></p><p></p>   La pr\u00e9sente section est \u00e9galement applicable aux travailleurs ind\u00e9pendants et aux employeurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 230-1-1.<p></p><p></p>   Ces mesures ne font pas obstacle aux prescriptions du chapitre VI du pr\u00e9sent titre relatif \u00e0 la protection des salari\u00e9s dans les \u00e9tablissements qui mettent en oeuvre des courants \u00e9lectriques.<p></p>",
            "num": "R238-2-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1094083200000,
            "dateFin": 1161907200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1991-12-19",
                        "fin": "2012-11-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101393",
                        "id": "LEGISCTA000006101393",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101393",
                        "id": "LEGISCTA000026563665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-12-19",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "LIVRE II : R\u00e9glementation du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123945",
                        "id": "LEGISCTA000006123945",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-03-02",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "TITRE III : Hygi\u00e8ne, s\u00e9curit\u00e9 et conditions de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140051",
                        "id": "LEGISCTA000006140051",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-03-02",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "CHAPITRE VIII : Autres mesures particuli\u00e8res relatives \u00e0 la protection des salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154644",
                        "id": "LEGISCTA000006154644",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-09-02",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "Section 2 : Mesures particuli\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 relatives aux appareils de levage.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170575",
                        "id": "LEGISCTA000006170575",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072052",
                        "id": "LEGITEXT000006072052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006655410",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006170575",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006170575",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Mesures particuli\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 relatives aux appareils de levage.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; LIVRE II : R\u00e9glementation du travail &gt; TITRE III : Hygi\u00e8ne, s\u00e9curit\u00e9 et conditions de travail &gt; CHAPITRE VIII : Autres mesures particuli\u00e8res relatives \u00e0 la protection des salari\u00e9s &gt; Section 2 : Mesures particuli\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 relatives aux appareils de levage.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006655410",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072052",
                    "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte.",
                    "titreLong": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072052",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000246916",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-196 2004-02-25",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000246916",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-03-02",
                    "dateSignaTexte": "2004-02-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L230-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L230-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006653500",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 668217600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L230-1-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L230-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006653502",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 954547200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006655410",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1094083200000,
                    "dateFin": 1161907200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006655411",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1161907200000,
                    "dateFin": 1541548800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R238-2-1",
                "238-2-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}