{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000020526072",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le montant au-dessous duquel l'allocation n'est pas vers\u00e9e est fix\u00e9 \u00e0 6 \u20ac.",
            "texteHtml": "<p>Le montant au-dessous duquel l'allocation n'est pas vers\u00e9e est fix\u00e9 \u00e0 6 \u20ac. </p><p></p><p></p>",
            "num": "R262-39",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1243814400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265916,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000006160902",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000020526232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-10-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Section 2 : Conditions d'ouverture du droit \u00e0 l'allocation et prime forfaitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178380",
                        "id": "LEGISCTA000006178380",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Prestation de revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178380",
                        "id": "LEGISCTA000020526217",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-10-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions propres aux revenus d'activit\u00e9 et prime forfaitaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190092",
                        "id": "LEGISCTA000006190092",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Attribution et service de la prestation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190092",
                        "id": "LEGISCTA000020526112",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Liquidation, versement et r\u00e9vision de l'allocation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020524183",
                        "id": "LEGISCTA000020526094",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905949",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020524183",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020526094",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Liquidation, versement et r\u00e9vision de l'allocation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions &gt; Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active &gt; Section 2 : Prestation de revenu de solidarit\u00e9 active &gt; Sous-section 2 : Attribution et service de la prestation &gt; Paragraphe 2 : Liquidation, versement et r\u00e9vision de l'allocation",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020526072",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020521930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-404\n du 15 avril 2009 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000020522717",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-04-16",
                    "dateSignaTexte": "2009-04-15",
                    "dateDebutCible": "2009-04-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-14",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797208",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-36",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797260",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R541-1 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R541-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025099845",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692863",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-1111 du 12 d\u00e9cembre 1988 - art. 25 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006773574",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692863",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-1111 du 12 d\u00e9cembre 1988 - art. 25 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006773577",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905949",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1159660800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905950",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1159660800000,
                    "dateFin": 1183248000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905951",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1183248000000,
                    "dateFin": 1243814400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020526072",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1243814400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R262-39",
                "262-39"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006905951",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006905951",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'allocation est due \u00e0 compter du premier jour du mois civil au cours duquel la demande a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s de l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 262-14. Elle cesse d'\u00eatre due \u00e0 partir du premier jour du mois civil au cours duquel les conditions d'ouverture du droit cessent d'\u00eatre r\u00e9unies sauf en cas de d\u00e9c\u00e8s de l'allocataire, auquel cas elle cesse, d'\u00eatre due au premier jour du mois civil qui suit le d\u00e9c\u00e8s. Elle est vers\u00e9e mensuellement \u00e0 terme \u00e9chu. Dans le cas o\u00f9 le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9cide d'accorder un acompte ou une avance en application de l'article L. 262-36, l'organisme payeur proc\u00e8de sans d\u00e9lai \u00e0 son r\u00e8glement.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'allocation est due \u00e0 compter du premier jour du mois civil au cours duquel la demande a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s de l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 262-14. Elle cesse d'\u00eatre due \u00e0 partir du premier jour du mois civil au cours duquel les conditions d'ouverture du droit cessent d'\u00eatre r\u00e9unies sauf en cas de d\u00e9c\u00e8s de l'allocataire, auquel cas elle cesse, d'\u00eatre due au premier jour du mois civil qui suit le d\u00e9c\u00e8s.<p></p><p></p>   Elle est vers\u00e9e mensuellement \u00e0 terme \u00e9chu.<p></p><p></p>   Dans le cas o\u00f9 le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9cide d'accorder un acompte ou une avance en application de l'article L. 262-36, l'organisme payeur proc\u00e8de sans d\u00e9lai \u00e0 son r\u00e8glement.<p></p>",
            "num": "R262-39",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1183248000000,
            "dateFin": 1243814400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000006160902",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000020526232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-10-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Section 3 : Attribution de l'allocation et de la prime forfaitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178381",
                        "id": "LEGISCTA000006178381",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Droits et devoirs des b\u00e9n\u00e9ficiaires du revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178381",
                        "id": "LEGISCTA000020525992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-07-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Liquidation, versement et r\u00e9vision.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190170",
                        "id": "LEGISCTA000006190170",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905949",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006190170",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006190170",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Liquidation, versement et r\u00e9vision.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions &gt; Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active &gt; Section 3 : Droits et devoirs des b\u00e9n\u00e9ficiaires du revenu de solidarit\u00e9 active",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006905951",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000280155",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-893 du 15 mai 2007 - art. 2 () JORF 16 mai 2007 en vigueur le 1er juillet 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006265015",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-05-16",
                    "dateSignaTexte": "2007-05-15",
                    "dateDebutCible": "2007-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-14 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797208",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-36 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797260",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R541-1 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R541-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025099845",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692863",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-1111 du 12 d\u00e9cembre 1988 - art. 25 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006773574",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692863",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-1111 du 12 d\u00e9cembre 1988 - art. 25 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006773577",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905949",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1159660800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905950",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1159660800000,
                    "dateFin": 1183248000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905951",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1183248000000,
                    "dateFin": 1243814400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020526072",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1243814400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R262-39",
                "262-39"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006905950",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006905950",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'allocation est due \u00e0 compter du premier jour du mois civil au cours duquel la demande a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s de l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 262-14. Elle cesse d'\u00eatre due \u00e0 partir du premier jour du mois civil au cours duquel les conditions d'ouverture du droit cessent d'\u00eatre r\u00e9unies sauf en cas de d\u00e9c\u00e8s de l'allocataire, auquel cas elle cesse, d'\u00eatre due au premier jour du mois civil qui suit le d\u00e9c\u00e8s. Elle est vers\u00e9e mensuellement \u00e0 terme \u00e9chu. Dans le cas o\u00f9 le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9cide d'accorder un acompte ou une avance en application de l'article L. 262-36, l'organisme payeur proc\u00e8de sans d\u00e9lai \u00e0 son r\u00e8glement.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'allocation est due \u00e0 compter du premier jour du mois civil au cours duquel la demande a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s de l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 262-14. Elle cesse d'\u00eatre due \u00e0 partir du premier jour du mois civil au cours duquel les conditions d'ouverture du droit cessent d'\u00eatre r\u00e9unies sauf en cas de d\u00e9c\u00e8s de l'allocataire, auquel cas elle cesse, d'\u00eatre due au premier jour du mois civil qui suit le d\u00e9c\u00e8s.<p></p><p></p>   Elle est vers\u00e9e mensuellement \u00e0 terme \u00e9chu.<p></p><p></p>   Dans le cas o\u00f9 le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9cide d'accorder un acompte ou une avance en application de l'article L. 262-36, l'organisme payeur proc\u00e8de sans d\u00e9lai \u00e0 son r\u00e8glement.<p></p>",
            "num": "R262-39",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1159660800000,
            "dateFin": 1183248000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000006160902",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000020526232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-10-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Section 3 : Attribution de l'allocation et de la prime forfaitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178381",
                        "id": "LEGISCTA000006178381",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Droits et devoirs des b\u00e9n\u00e9ficiaires du revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178381",
                        "id": "LEGISCTA000020525992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-10-01",
                        "fin": "2007-07-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Liquidation, versement et r\u00e9vision.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190155",
                        "id": "LEGISCTA000006190155",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905949",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006190155",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006190155",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Liquidation, versement et r\u00e9vision.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions &gt; Chapitre II : Revenu minimum d'insertion &gt; Section 3 : Attribution de l'allocation et de la prime forfaitaire",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006905950",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000425594",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-1197 2006-09-29 art. 10 I, II JORF 30 septembre 2006 en vigueur le 1er octobre 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000425594",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-09-30",
                    "dateSignaTexte": "2006-09-29",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000425594",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-1197 du 29 septembre 2006 - art. 10 () JORF 30 septembre 2006 en vigueur le 1er octobre 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672517",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-09-30",
                    "dateSignaTexte": "2006-09-29",
                    "dateDebutCible": "2006-10-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-14 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797208",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-36 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797260",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R541-1 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R541-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025099845",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692863",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-1111 du 12 d\u00e9cembre 1988 - art. 25 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006773574",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692863",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-1111 du 12 d\u00e9cembre 1988 - art. 25 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006773577",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905949",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1159660800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905950",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1159660800000,
                    "dateFin": 1183248000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905951",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1183248000000,
                    "dateFin": 1243814400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020526072",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1243814400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R262-39",
                "262-39"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006905949",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006905949",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'allocation est due \u00e0 compter du premier jour du mois civil au cours duquel la demande d\u00fbment remplie et sign\u00e9e a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s de l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 262-14. Elle cesse d'\u00eatre due \u00e0 partir du premier jour du mois civil au cours duquel les conditions d'ouverture du droit cessent d'\u00eatre r\u00e9unies sauf en cas de d\u00e9c\u00e8s de l'allocataire, auquel cas elle cesse, d'\u00eatre due au premier jour du mois civil qui suit le d\u00e9c\u00e8s. Elle est vers\u00e9e mensuellement \u00e0 terme \u00e9chu. Dans le cas o\u00f9 le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9cide d'accorder un acompte ou une avance en application de l'article L. 262-36, l'organisme payeur proc\u00e8de sans d\u00e9lai \u00e0 son r\u00e8glement.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'allocation est due \u00e0 compter du premier jour du mois civil au cours duquel la demande d\u00fbment remplie et sign\u00e9e a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s de l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 262-14. Elle cesse d'\u00eatre due \u00e0 partir du premier jour du mois civil au cours duquel les conditions d'ouverture du droit cessent d'\u00eatre r\u00e9unies sauf en cas de d\u00e9c\u00e8s de l'allocataire, auquel cas elle cesse, d'\u00eatre due au premier jour du mois civil qui suit le d\u00e9c\u00e8s.<p></p><p></p>   Elle est vers\u00e9e mensuellement \u00e0 terme \u00e9chu.<p></p><p></p>   Dans le cas o\u00f9 le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9cide d'accorder un acompte ou une avance en application de l'article L. 262-36, l'organisme payeur proc\u00e8de sans d\u00e9lai \u00e0 son r\u00e8glement.<p></p>",
            "num": "R262-39",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1098748800000,
            "dateFin": 1159660800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000006160902",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000020526232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2006-10-01",
                        "titre": "Section 3 : Attribution de l'allocation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178376",
                        "id": "LEGISCTA000006178376",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2006-10-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Liquidation, versement et r\u00e9vision de l'allocation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190081",
                        "id": "LEGISCTA000006190081",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905949",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006190081",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006190081",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Liquidation, versement et r\u00e9vision de l'allocation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions &gt; Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006905949",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-14 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797208",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-36 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797260",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R541-1 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R541-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025099845",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692863",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-1111 du 12 d\u00e9cembre 1988 - art. 25 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006773574",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692863",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-1111 du 12 d\u00e9cembre 1988 - art. 25 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006773577",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905949",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1159660800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905950",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1159660800000,
                    "dateFin": 1183248000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905951",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1183248000000,
                    "dateFin": 1243814400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020526072",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1243814400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R262-39",
                "262-39"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}