{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000026129034",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de r\u00e9vision du sch\u00e9ma r\u00e9gional de gestion sylvicole, le centre r\u00e9gional de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re v\u00e9rifie la conformit\u00e9 du code des bonnes pratiques sylvicoles existant au nouveau sch\u00e9ma et pr\u00e9sente, si n\u00e9cessaire, \u00e0 l'approbation du pr\u00e9fet de r\u00e9gion, dans un d\u00e9lai de deux ans, un code des bonnes pratiques sylvicoles conforme au sch\u00e9ma r\u00e9gional de gestion sylvicole nouvellement approuv\u00e9. Si, \u00e0 l'expiration de ce d\u00e9lai, un nouveau code n'a pas \u00e9t\u00e9 propos\u00e9, aucune nouvelle adh\u00e9sion ne peut \u00eatre souscrite. Le code pr\u00e9c\u00e9dent subsiste pour les engagements souscrits ant\u00e9rieurement, jusqu'\u00e0 leur expiration.",
            "texteHtml": "<p><br/>En cas de r\u00e9vision du sch\u00e9ma r\u00e9gional de gestion sylvicole, le centre r\u00e9gional de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re v\u00e9rifie la conformit\u00e9 du code des bonnes pratiques sylvicoles existant au nouveau sch\u00e9ma et pr\u00e9sente, si n\u00e9cessaire, \u00e0 l'approbation du pr\u00e9fet de r\u00e9gion, dans un d\u00e9lai de deux ans, un code des bonnes pratiques sylvicoles conforme au sch\u00e9ma r\u00e9gional de gestion sylvicole nouvellement approuv\u00e9. Si, \u00e0 l'expiration de ce d\u00e9lai, un nouveau code n'a pas \u00e9t\u00e9 propos\u00e9, aucune nouvelle adh\u00e9sion ne peut \u00eatre souscrite. Le code pr\u00e9c\u00e9dent subsiste pour les engagements souscrits ant\u00e9rieurement, jusqu'\u00e0 leur expiration.</p>",
            "num": "D313-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1341100800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026125050",
                        "id": "LEGISCTA000026125050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128938",
                        "id": "LEGISCTA000026128938",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : GESTION DES BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128940",
                        "id": "LEGISCTA000026128940",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : R\u00e8glements types de gestion  et codes des bonnes pratiques sylvicoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026129008",
                        "id": "LEGISCTA000026129008",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Codes des bonnes pratiques sylvicoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026129026",
                        "id": "LEGISCTA000026129026",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code forestier (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025244092",
                        "id": "LEGITEXT000025244092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026129034",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026129026",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026129026",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Codes des bonnes pratiques sylvicoles",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE III : BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS &gt; TITRE Ier : GESTION DES BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS &gt; Chapitre III : R\u00e8glements types de gestion  et codes des bonnes pratiques sylvicoles &gt; Section 2 : Codes des bonnes pratiques sylvicoles",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026129034",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025244092",
                    "titre": "Code forestier (nouveau)",
                    "titreLong": "Code forestier (nouveau)",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025244092",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836 du 29 juin 2012 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000026123610",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-29",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836\n du 29 juin 2012 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000026124109",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-29",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071514",
                    "textTitle": "Code forestier - art. R222-30 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R222-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000006612436",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026129034",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D313-11",
                "313-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}