{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006519399",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Comme il est dit \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 77-1100 du 26 septembre 1977, et sous r\u00e9serve des dispositions figurant aux articles 21 et suivants de cette ordonnance, \"dans le d\u00e9partement de Saint-Pierre-et-Miquelon : 1\u00b0 Le tribunal sup\u00e9rieur d'appel exerce les comp\u00e9tences attribu\u00e9es par le code de proc\u00e9dure p\u00e9nale \u00e0 la cour d'appel et \u00e0 la chambre d'accusation ; 2\u00b0 Les comp\u00e9tences attribu\u00e9es par le code de proc\u00e9dure p\u00e9nale au tribunal de grande instance, \u00e0 la cour d'assises, au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel, au procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel, et au juge du tribunal d'instance, sont exerc\u00e9es respectivement par le tribunal de premi\u00e8re instance, le tribunal criminel, le pr\u00e9sident du tribunal sup\u00e9rieur d'appel, le procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s le tribunal sup\u00e9rieur d'appel et par un juge du tribunal de premi\u00e8re instance\".",
            "texteHtml": "<p></p>   Comme il est dit \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 77-1100 du 26 septembre 1977, et sous r\u00e9serve des dispositions figurant aux articles 21 et suivants de cette ordonnance, \"dans le d\u00e9partement de Saint-Pierre-et-Miquelon :<p></p><p></p>   1\u00b0 Le tribunal sup\u00e9rieur d'appel exerce les comp\u00e9tences attribu\u00e9es par le code de proc\u00e9dure p\u00e9nale \u00e0 la cour d'appel et \u00e0 la chambre d'accusation ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Les comp\u00e9tences attribu\u00e9es par le code de proc\u00e9dure p\u00e9nale au tribunal de grande instance, \u00e0 la cour d'assises, au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel, au procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel, et au juge du tribunal d'instance, sont exerc\u00e9es respectivement par le tribunal de premi\u00e8re instance, le tribunal criminel, le pr\u00e9sident du tribunal sup\u00e9rieur d'appel, le procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s le tribunal sup\u00e9rieur d'appel et par un juge du tribunal de premi\u00e8re instance\".<p></p>",
            "num": "L924-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 836870400000,
            "dateFin": 903744000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095554",
                        "id": "LEGISCTA000006095554",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IX : Dispositions particuli\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120227",
                        "id": "LEGISCTA000006120227",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-07-09",
                        "fin": "2008-06-05",
                        "titre": "Titre II : Dispositions particuli\u00e8res aux d\u00e9partements d'outre-mer et \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon *DOM*",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137495",
                        "id": "LEGISCTA000006137495",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-07-09",
                        "fin": "1998-08-22",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions applicables dans le d\u00e9partement de Saint-Pierre et Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151161",
                        "id": "LEGISCTA000006151161",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-07-09",
                        "fin": "1998-08-22",
                        "titre": "Section III : Dispositions relatives aux juridictions p\u00e9nales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166396",
                        "id": "LEGISCTA000006166396",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006519398",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166396",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166396",
            "sectionParentTitre": "Section III : Dispositions relatives aux juridictions p\u00e9nales",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre IX : Dispositions particuli\u00e8res &gt; Titre II : Dispositions particuli\u00e8res aux d\u00e9partements d'outre-mer et \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon *DOM*",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006519399",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000337659",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 78-329 1978-03-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000337659",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1978-03-18",
                    "dateSignaTexte": "1978-03-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000173799",
                    "textTitle": "Loi 91-1258 1991-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000173799",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1991-12-19",
                    "dateSignaTexte": "1991-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000377215",
                    "textTitle": "Loi 96-609 1996-07-05 art. 11 JORF 9 juillet 1996",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000377215",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-07-09",
                    "dateSignaTexte": "1996-07-05",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000573964",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b098-729 du 20 ao\u00fbt 1998 - art. 1 () JORF 22 ao\u00fbt 1998",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006495436",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1998-08-22",
                    "dateSignaTexte": "1998-08-20",
                    "dateDebutCible": "1998-08-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339918",
                    "textTitle": "Ordonnance 77-1100 1977-09-26 art. 20 et 21",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000339918",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "77-1100",
                    "datePubli": 244425600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339918",
                    "textTitle": "Ordonnance 77-1100 1977-09-26 art. 20 et 21",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000339918",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006519398",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 836870400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006519399",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 836870400000,
                    "dateFin": 903744000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L924-15",
                "924-15"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006519398",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006519398",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Comme il est dit \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 77-1100 du 26 septembre 1977, et sous r\u00e9serve des dispositions figurant aux articles 21 et suivants de cette ordonnance, \"dans le d\u00e9partement de Saint-Pierre-et-Miquelon : 1\u00b0 Le tribunal sup\u00e9rieur d'appel exerce les comp\u00e9tences attribu\u00e9es par le code de proc\u00e9dure p\u00e9nale \u00e0 la cour d'appel et \u00e0 la chambre de l'instruction ; 2\u00b0 Les comp\u00e9tences attribu\u00e9es par le code de proc\u00e9dure p\u00e9nale au tribunal de grande instance, \u00e0 la cour d'assises, au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel, au procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel, et au juge du tribunal d'instance, sont exerc\u00e9es respectivement par le tribunal de premi\u00e8re instance, le tribunal criminel, le pr\u00e9sident du tribunal sup\u00e9rieur d'appel, le procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s le tribunal sup\u00e9rieur d'appel et par un juge du tribunal de premi\u00e8re instance\".",
            "texteHtml": "<p></p>      Comme il est dit \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 77-1100 du 26 septembre 1977, et sous r\u00e9serve des dispositions figurant aux articles 21 et suivants de cette ordonnance, \"dans le d\u00e9partement de Saint-Pierre-et-Miquelon :<p></p><p></p>   1\u00b0 Le tribunal sup\u00e9rieur d'appel exerce les comp\u00e9tences attribu\u00e9es par le code de proc\u00e9dure p\u00e9nale \u00e0 la cour d'appel et \u00e0 la chambre de l'instruction ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Les comp\u00e9tences attribu\u00e9es par le code de proc\u00e9dure p\u00e9nale au tribunal de grande instance, \u00e0 la cour d'assises, au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel, au procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel, et au juge du tribunal d'instance, sont exerc\u00e9es respectivement par le tribunal de premi\u00e8re instance, le tribunal criminel, le pr\u00e9sident du tribunal sup\u00e9rieur d'appel, le procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s le tribunal sup\u00e9rieur d'appel et par un juge du tribunal de premi\u00e8re instance\".<p></p>",
            "num": "L924-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 259027200000,
            "dateFin": 836870400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095554",
                        "id": "LEGISCTA000006095554",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "1996-07-09",
                        "titre": "Livre IX : Dispositions particuli\u00e8res Titre II : Dispositions particuli\u00e8res aux d\u00e9partements d'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120236",
                        "id": "LEGISCTA000006120236",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "1996-07-09",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions applicables dans le d\u00e9partement de Saint-Pierre et Miquelon Section III : Dispositions relatives aux juridictions p\u00e9nales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137493",
                        "id": "LEGISCTA000006137493",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006519398",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006137493",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006137493",
            "sectionParentTitre": "Chapitre IV : Dispositions applicables dans le d\u00e9partement de Saint-Pierre et Miquelon Section III : Dispositions relatives aux juridictions p\u00e9nales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006519398",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000337659",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 78-329 1978-03-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000337659",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1978-03-18",
                    "dateSignaTexte": "1978-03-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000173799",
                    "textTitle": "Loi 91-1258 1991-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000173799",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1991-12-19",
                    "dateSignaTexte": "1991-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339918",
                    "textTitle": "Ordonnance 77-1100 1977-09-26 art. 20 et 21",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000339918",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "77-1100",
                    "datePubli": 244425600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339918",
                    "textTitle": "Ordonnance 77-1100 1977-09-26 art. 20 et 21",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000339918",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006519398",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 836870400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006519399",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 836870400000,
                    "dateFin": 903744000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L924-15",
                "924-15"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}