{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034337020",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le magistrat peut saisir le Conseil sup\u00e9rieur des tribunaux administratifs et cours administratives d'appel d'une demande de r\u00e9examen de son \u00e9valuation. Cette demande doit \u00eatre form\u00e9e dans un d\u00e9lai d'un mois suivant la notification du compte rendu de l'entretien ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la d\u00e9cision rendue \u00e0 la suite d'un recours administratif autre que celui mentionn\u00e9 au pr\u00e9sent article. Apr\u00e8s avoir recueilli les observations du magistrat et celles de l'autorit\u00e9 qui a conduit l'entretien professionnel, et proc\u00e9d\u00e9, s'il y a lieu, \u00e0 leur audition, le Conseil sup\u00e9rieur \u00e9met un avis motiv\u00e9. Cet avis, communiqu\u00e9 au chef de juridiction et notifi\u00e9 au magistrat concern\u00e9, peut demander au chef de la juridiction concern\u00e9e le r\u00e9examen de l'\u00e9valuation. Il est vers\u00e9 au dossier du magistrat. Lorsque le Conseil sup\u00e9rieur a demand\u00e9 le r\u00e9examen de l'\u00e9valuation, le chef de juridiction dispose d'un d\u00e9lai d'un mois pour notifier au magistrat le compte rendu d\u00e9finitif de l'entretien professionnel modifiant ou maintenant les termes du compte rendu initial. Le d\u00e9lai du recours contentieux contre l'\u00e9valuation est interrompu jusqu'\u00e0 la notification au magistrat concern\u00e9 de la d\u00e9cision du Conseil sup\u00e9rieur ou, lorsque ce dernier a demand\u00e9 le r\u00e9examen de l'\u00e9valuation, jusqu'\u00e0 la notification au magistrat de l'\u00e9valuation d\u00e9finitive. Apr\u00e8s l'exercice du recours pr\u00e9vu par le pr\u00e9sent article, il ne peut \u00eatre form\u00e9 aucun autre recours administratif, y compris devant le Conseil sup\u00e9rieur des tribunaux administratifs et cours administratives d'appel.",
            "texteHtml": "<p>Le magistrat peut saisir le Conseil sup\u00e9rieur des tribunaux administratifs et cours administratives d'appel d'une demande de r\u00e9examen de son \u00e9valuation. Cette demande doit \u00eatre form\u00e9e dans un d\u00e9lai d'un mois suivant la notification du compte rendu de l'entretien ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la d\u00e9cision rendue \u00e0 la suite d'un recours administratif autre que celui mentionn\u00e9 au pr\u00e9sent article.</p><p>Apr\u00e8s avoir recueilli les observations du magistrat et celles de l'autorit\u00e9 qui a conduit l'entretien professionnel, et proc\u00e9d\u00e9, s'il y a lieu, \u00e0 leur audition, le Conseil sup\u00e9rieur \u00e9met un avis motiv\u00e9. Cet avis, communiqu\u00e9 au chef de juridiction et notifi\u00e9 au magistrat concern\u00e9, peut demander au chef de la juridiction concern\u00e9e le r\u00e9examen de l'\u00e9valuation. Il est vers\u00e9 au dossier du magistrat.</p><p>Lorsque le Conseil sup\u00e9rieur a demand\u00e9 le r\u00e9examen de l'\u00e9valuation, le chef de juridiction dispose d'un d\u00e9lai d'un mois pour notifier au magistrat le compte rendu d\u00e9finitif de l'entretien professionnel modifiant ou maintenant les termes du compte rendu initial.</p><p>Le d\u00e9lai du recours contentieux contre l'\u00e9valuation est interrompu jusqu'\u00e0 la notification au magistrat concern\u00e9 de la d\u00e9cision du Conseil sup\u00e9rieur ou, lorsque ce dernier a demand\u00e9 le r\u00e9examen de l'\u00e9valuation, jusqu'\u00e0 la notification au magistrat de l'\u00e9valuation d\u00e9finitive.</p><p>Apr\u00e8s l'exercice du recours pr\u00e9vu par le pr\u00e9sent article, il ne peut \u00eatre form\u00e9 aucun autre recours administratif, y compris devant le Conseil sup\u00e9rieur des tribunaux administratifs et cours administratives d'appel.</p>",
            "num": "R234-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1499126400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006091522",
                        "id": "LEGISCTA000006091522",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Les tribunaux administratifs et les cours administratives d'appel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006118218",
                        "id": "LEGISCTA000006118218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Dispositions statutaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136472",
                        "id": "LEGISCTA000006136472",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2017-07-04",
                        "titre": "Chapitre IV : Avancement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150439",
                        "id": "LEGISCTA000006150439",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-07-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Affectation, avancement et \u00e9valuation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150439",
                        "id": "LEGISCTA000034359850",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-07-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Evaluation ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034336812",
                        "id": "LEGISCTA000034336988",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de justice administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070933",
                        "id": "LEGITEXT000006070933",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000034336900",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000034336812",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034336988",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Evaluation ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre II : Les tribunaux administratifs et les cours administratives d'appel &gt; Titre III : Dispositions statutaires &gt; Chapitre IV : Affectation, avancement et \u00e9valuation &gt; Section 3 : Evaluation ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034337020",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070933",
                    "titre": "Code de justice administrative",
                    "titreLong": "Code de justice administrative",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 978220800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070933",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 10 du d\u00e9cret n\u00b0 2017-451 du 30 mars 2017, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'installation du Conseil sup\u00e9rieur des tribunaux administratifs et cours administratives d'appel dans sa composition pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 232-4 du code de justice administrative issu de l'ordonnance n\u00b0 2016-1366 du 13 octobre 2016. Le Conseil sup\u00e9rieur des tribunaux administratifs et cours administratives d'appel est install\u00e9 au plus tard neuf mois apr\u00e8s la publication ladite ordonnance.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 10 du d\u00e9cret n\u00b0 2017-451 du 30 mars 2017, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'installation du Conseil sup\u00e9rieur des tribunaux administratifs et cours administratives d'appel dans sa composition pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 232-4 du code de justice administrative issu de l'ordonnance n\u00b0 2016-1366 du 13 octobre 2016. Le Conseil sup\u00e9rieur des tribunaux administratifs et cours administratives d'appel est install\u00e9 au plus tard neuf mois apr\u00e8s la publication ladite ordonnance.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034316451",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-451 du 30 mars 2017 - art. 4",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000034332502",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-03-31",
                    "dateSignaTexte": "2017-03-30",
                    "dateDebutCible": "2017-07-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000034337020",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1499126400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R234-10",
                "234-10"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}