{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038488362",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour pouvoir \u00eatre d\u00e9sign\u00e9s aux fins d'\u00eatre charg\u00e9s de certaines missions de police judiciaire, les agents des services fiscaux doivent justifier d'au moins deux ans de services effectifs dans leur corps en qualit\u00e9 d'agent titulaire de cat\u00e9gorie A ou B et avoir satisfait aux \u00e9preuves d'un examen technique. Les modalit\u00e9s d'organisation de cet examen et le programme des \u00e9preuves sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 conjoint du garde des sceaux, ministre de la justice, du ministre de l'int\u00e9rieur et du ministre charg\u00e9 du budget. Un arr\u00eat\u00e9 conjoint du garde des sceaux, ministre de la justice, et du ministre charg\u00e9 du budget fixe la liste des agents qui, en raison de leurs responsabilit\u00e9s et de leurs comp\u00e9tences, sont dispens\u00e9s de cet examen technique.",
            "texteHtml": "<p>Pour pouvoir \u00eatre d\u00e9sign\u00e9s aux fins d'\u00eatre charg\u00e9s de certaines missions de police judiciaire, les agents des services fiscaux doivent justifier d'au moins deux ans de services effectifs dans leur corps en qualit\u00e9 d'agent titulaire de cat\u00e9gorie A ou B et avoir satisfait aux \u00e9preuves d'un examen technique.</p><p>Les modalit\u00e9s d'organisation de cet examen et le programme des \u00e9preuves sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 conjoint du garde des sceaux, ministre de la justice, du ministre de l'int\u00e9rieur et du ministre charg\u00e9 du budget.</p><p>Un arr\u00eat\u00e9 conjoint du garde des sceaux, ministre de la justice, et du ministre charg\u00e9 du budget fixe la liste des agents qui, en raison de leurs responsabilit\u00e9s et de leurs comp\u00e9tences, sont dispens\u00e9s de cet examen technique.</p>",
            "num": "R15-33-29-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1558224000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095548",
                        "id": "LEGISCTA000006095548",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120196",
                        "id": "LEGISCTA000006120196",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1966-09-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137398",
                        "id": "LEGISCTA000006137398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1966-09-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De la police judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151000",
                        "id": "LEGISCTA000006151000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 9 : Des agents des services fiscaux charg\u00e9s de certaines missions de police judiciaire\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022669477",
                        "id": "LEGISCTA000022671305",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : D\u00e9signation des agents des services fiscaux charg\u00e9s de certaines missions de police judiciaire\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022669479",
                        "id": "LEGISCTA000022671303",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000022669485",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000022669479",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022671303",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : D\u00e9signation des agents des services fiscaux charg\u00e9s de certaines missions de police judiciaire\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction &gt; Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es de l'action publique et de l'instruction &gt; Chapitre Ier : De la police judiciaire &gt; Section 9 : Des agents des services fiscaux charg\u00e9s de certaines missions de police judiciaire\r\n\r\n &gt; Paragraphe 1 : D\u00e9signation des agents des services fiscaux charg\u00e9s de certaines missions de police judiciaire\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038488362",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038485629",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-464 du 17 mai 2019 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038487589",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-05-18",
                    "dateSignaTexte": "2019-05-17",
                    "dateDebutCible": "2019-05-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022845687",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 septembre 2010 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000022845692",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1285286400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038492165",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mai 2019 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038493197",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1558483200000,
                    "dateDebut": 1558569600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. A36-10-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A36-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038494336",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558569600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000022671295",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1281052800000,
                    "dateFin": 1558224000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038488362",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1558224000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R15-33-29-7",
                "15-33-29-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022671295",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022671295",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour pouvoir \u00eatre d\u00e9sign\u00e9s aux fins d'\u00eatre charg\u00e9s de certaines missions de police judiciaire, les agents des services fiscaux doivent justifier d'au moins deux ans de services effectifs dans leur corps en qualit\u00e9 d'agent titulaire de cat\u00e9gorie A ou B et avoir satisfait aux \u00e9preuves d'un examen technique. Les modalit\u00e9s d'organisation de cet examen et le programme des \u00e9preuves sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 conjoint du garde des sceaux, ministre de la justice, du ministre de l'int\u00e9rieur et du ministre charg\u00e9 du budget.",
            "texteHtml": "Pour pouvoir \u00eatre d\u00e9sign\u00e9s aux fins d'\u00eatre charg\u00e9s de certaines missions de police judiciaire, les agents des services fiscaux doivent justifier d'au moins deux ans de services effectifs dans leur corps en qualit\u00e9 d'agent titulaire de cat\u00e9gorie A ou B et avoir satisfait aux \u00e9preuves d'un examen technique.<br/><br/> Les modalit\u00e9s d'organisation de cet examen et le programme des \u00e9preuves sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 conjoint du garde des sceaux, ministre de la justice, du ministre de l'int\u00e9rieur et du ministre charg\u00e9 du budget.",
            "num": "R15-33-29-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1281052800000,
            "dateFin": 1558224000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095548",
                        "id": "LEGISCTA000006095548",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120196",
                        "id": "LEGISCTA000006120196",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1966-09-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137398",
                        "id": "LEGISCTA000006137398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1966-09-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De la police judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151000",
                        "id": "LEGISCTA000006151000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 9 : Des agents des services fiscaux charg\u00e9s de certaines missions de police judiciaire\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022669477",
                        "id": "LEGISCTA000022671305",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : D\u00e9signation des agents des services fiscaux charg\u00e9s de certaines missions de police judiciaire\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022669479",
                        "id": "LEGISCTA000022671303",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000022669485",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000022669479",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022671303",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : D\u00e9signation des agents des services fiscaux charg\u00e9s de certaines missions de police judiciaire\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction &gt; Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es de l'action publique et de l'instruction &gt; Chapitre Ier : De la police judiciaire &gt; Section 9 : Des agents des services fiscaux charg\u00e9s de certaines missions de police judiciaire\r\n\r\n &gt; Paragraphe 1 : D\u00e9signation des agents des services fiscaux charg\u00e9s de certaines missions de police judiciaire\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022671295",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022668023",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-914\n du 3 ao\u00fbt 2010 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022668879",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2010-08-03",
                    "dateDebutCible": "2010-08-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022845687",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 septembre 2010 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000022845692",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1285286400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038492165",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mai 2019 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038493197",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1558483200000,
                    "dateDebut": 1558569600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. A36-10-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A36-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038494336",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558569600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000022671295",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1281052800000,
                    "dateFin": 1558224000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038488362",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1558224000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R15-33-29-7",
                "15-33-29-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}