{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036761964",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un comit\u00e9 social et \u00e9conomique est mis en place au niveau de l'entreprise. Des comit\u00e9s sociaux et \u00e9conomiques d'\u00e9tablissement et un comit\u00e9 social et \u00e9conomique central d'entreprise sont constitu\u00e9s dans les entreprises d'au moins cinquante salari\u00e9s comportant au moins deux \u00e9tablissements distincts.",
            "texteHtml": "<p>Un comit\u00e9 social et \u00e9conomique est mis en place au niveau de l'entreprise.<br/><br/>\nDes comit\u00e9s sociaux et \u00e9conomiques d'\u00e9tablissement et un comit\u00e9 social et \u00e9conomique central d'entreprise sont constitu\u00e9s dans les entreprises d'au moins cinquante salari\u00e9s comportant au moins deux \u00e9tablissements distincts.</p>",
            "num": "L2313-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1522540800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 306783378,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000006160739",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000035650770",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177947",
                        "id": "LEGISCTA000006177947",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Mise en place et suppression du comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177947",
                        "id": "LEGISCTA000035650977",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Attributions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189540",
                        "id": "LEGISCTA000006189540",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cadre de mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189540",
                        "id": "LEGISCTA000035650975",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Mise en place au niveau de l'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035611470",
                        "id": "LEGISCTA000035611470",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1er : Mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique et des comit\u00e9s sociaux et \u00e9conomiques d'\u00e9tablissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035611472",
                        "id": "LEGISCTA000035611472",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901851",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000035611472",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000035611472",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1er : Mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique et des comit\u00e9s sociaux et \u00e9conomiques d'\u00e9tablissement",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Chapitre III : Mise en place et suppression du comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Section 1 : Cadre de mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Sous-section 1 : Mise en place au niveau de l'entreprise &gt; Paragraphe 1er : Mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique et des comit\u00e9s sociaux et \u00e9conomiques d'\u00e9tablissement",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036761964",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036755446",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2018-217 du 29 mars 2018 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000036758408",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-03-31",
                    "dateSignaTexte": "2018-03-29",
                    "dateDebutCible": "2018-04-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020782671",
                    "textTitle": "Mise \u00e0 jour de la convention - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020782687",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1245801600000,
                    "dateDebut": 1235088000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026804451",
                    "textTitle": "Modification de la convention collective - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000026804455",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1355961600000,
                    "dateDebut": 1343088000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027627207",
                    "textTitle": "Convention collective du 30 novembre 2012 - art. 7 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000027627241",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1372636800000,
                    "dateDebut": 1354233600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029616533",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1213 du 21 octobre 2014 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000029616600",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1213",
                    "datePubli": 1413936000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029883884",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9vision totale de la convention c... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000029883903",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "95",
                    "datePubli": 1418256000000,
                    "dateDebut": 1404691200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031345981",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 13 octobre 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000031345984",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1445385600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031890044",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000031890047",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1453507200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032888377",
                    "textTitle": "(R\u00e9vision totale de la convention collective) - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000032888405",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "141",
                    "datePubli": 1468368000000,
                    "dateDebut": 1452729600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033502076",
                    "textTitle": "concernant les exploitations agricoles de la Gi... - art. 10 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "KALIARTI000033502114",
                    "natureText": "Convention collective de travail",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1480464000000,
                    "dateDebut": 1435017600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033877770",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9vision totale de la convention c... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000033877772",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "97",
                    "datePubli": 1484611200000,
                    "dateDebut": 1453766400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034202854",
                    "textTitle": "Convention collective de travail du 29 janvier ... - art. 14 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "KALIARTI000034202897",
                    "natureText": "Convention collective de travail",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1489622400000,
                    "dateDebut": 1422489600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034449433",
                    "textTitle": "Convention collective du 13 avril 2016 - art. 16 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "KALIARTI000034449476",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1492646400000,
                    "dateDebut": 1460505600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035817508",
                    "textTitle": "Mise en conformit\u00e9 de la convention collective - art. 12 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "KALIARTI000035817558",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1508198400000,
                    "dateDebut": 1498089600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038326315",
                    "textTitle": "R\u00e9vision de la convention collective - art. 2.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.2",
                    "articleId": "KALIARTI000038326328",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1554163200000,
                    "dateDebut": 1537920000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042126464",
                    "textTitle": "Mise en place d'un comit\u00e9 social et \u00e9conomique ... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000042126467",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1595203200000,
                    "dateDebut": 1601078400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L2101-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2101-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000036243390",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R4312-67 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4312-67",
                    "articleId": "LEGIARTI000029618966",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1414022400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005642624",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 26 juin 1989 - art. 16 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "KALIARTI000027034150",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1348099200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005685435",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 27 avril 2000 - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000035831535",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498089600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038115723",
                    "textTitle": "Nouvelle convention collective nationale de tra... - art. 11 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000038115745",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1529798400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L422-1 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L422-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649097",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L422-1 alin\u00e9as 1 \u00e0 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901851",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035650972",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1522540800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036761964",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1522540800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2313-1",
                "2313-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000035650972",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000035650972",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un comit\u00e9 social et \u00e9conomique est mis en place au niveau de l'entreprise. Des comit\u00e9s sociaux et \u00e9conomiques d'\u00e9tablissement et un comit\u00e9 social et \u00e9conomique central d'entreprise sont constitu\u00e9s dans les entreprises comportant au moins deux \u00e9tablissements distincts.",
            "texteHtml": "<p>Un comit\u00e9 social et \u00e9conomique est mis en place au niveau de l'entreprise.<br/><br/>\n Des comit\u00e9s sociaux et \u00e9conomiques d'\u00e9tablissement et un comit\u00e9 social et \u00e9conomique central d'entreprise sont constitu\u00e9s dans les entreprises comportant au moins deux \u00e9tablissements distincts.</p>",
            "num": "L2313-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 1522540800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 306783378,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000006160739",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000035650770",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177947",
                        "id": "LEGISCTA000006177947",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Mise en place et suppression du comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177947",
                        "id": "LEGISCTA000035650977",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Attributions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189540",
                        "id": "LEGISCTA000006189540",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cadre de mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189540",
                        "id": "LEGISCTA000035650975",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Mise en place au niveau de l'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035611470",
                        "id": "LEGISCTA000035611470",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1er : Mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique et des comit\u00e9s sociaux et \u00e9conomiques d'\u00e9tablissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035611472",
                        "id": "LEGISCTA000035611472",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901851",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000035611472",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000035611472",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1er : Mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique et des comit\u00e9s sociaux et \u00e9conomiques d'\u00e9tablissement",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Chapitre III : Mise en place et suppression du comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Section 1 : Cadre de mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Sous-section 1 : Mise en place au niveau de l'entreprise &gt; Paragraphe 1er : Mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique et des comit\u00e9s sociaux et \u00e9conomiques d'\u00e9tablissement",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035650972",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 9 I de l'ordonnance n\u00b0 2017-1386 du 22 septembre 2017, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur des d\u00e9crets pris pour leur application, et au plus tard le 1er janvier 2018.",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 9 I de l'ordonnance n\u00b0 2017-1386 du 22 septembre 2017, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur des d\u00e9crets pris pour leur application, et au plus tard le 1er janvier 2018.  </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607348",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1386 du 22 septembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035608975",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020782671",
                    "textTitle": "Mise \u00e0 jour de la convention - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020782687",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1245801600000,
                    "dateDebut": 1235088000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026804451",
                    "textTitle": "Modification de la convention collective - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000026804455",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1355961600000,
                    "dateDebut": 1343088000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027627207",
                    "textTitle": "Convention collective du 30 novembre 2012 - art. 7 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000027627241",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1372636800000,
                    "dateDebut": 1354233600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029616533",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1213 du 21 octobre 2014 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000029616600",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1213",
                    "datePubli": 1413936000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029883884",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9vision totale de la convention c... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000029883903",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "95",
                    "datePubli": 1418256000000,
                    "dateDebut": 1404691200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031345981",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 13 octobre 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000031345984",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1445385600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031890044",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000031890047",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1453507200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032888377",
                    "textTitle": "(R\u00e9vision totale de la convention collective) - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000032888405",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "141",
                    "datePubli": 1468368000000,
                    "dateDebut": 1452729600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033502076",
                    "textTitle": "concernant les exploitations agricoles de la Gi... - art. 10 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "KALIARTI000033502114",
                    "natureText": "Convention collective de travail",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1480464000000,
                    "dateDebut": 1435017600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033877770",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9vision totale de la convention c... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000033877772",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "97",
                    "datePubli": 1484611200000,
                    "dateDebut": 1453766400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034202854",
                    "textTitle": "Convention collective de travail du 29 janvier ... - art. 14 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "KALIARTI000034202897",
                    "natureText": "Convention collective de travail",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1489622400000,
                    "dateDebut": 1422489600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034449433",
                    "textTitle": "Convention collective du 13 avril 2016 - art. 16 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "KALIARTI000034449476",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1492646400000,
                    "dateDebut": 1460505600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035817508",
                    "textTitle": "Mise en conformit\u00e9 de la convention collective - art. 12 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "KALIARTI000035817558",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1508198400000,
                    "dateDebut": 1498089600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038326315",
                    "textTitle": "R\u00e9vision de la convention collective - art. 2.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.2",
                    "articleId": "KALIARTI000038326328",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1554163200000,
                    "dateDebut": 1537920000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042126464",
                    "textTitle": "Mise en place d'un comit\u00e9 social et \u00e9conomique ... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000042126467",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1595203200000,
                    "dateDebut": 1601078400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L2101-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2101-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000036243390",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R4312-67 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4312-67",
                    "articleId": "LEGIARTI000029618966",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1414022400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005642624",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 26 juin 1989 - art. 16 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "KALIARTI000027034150",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1348099200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005685435",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 27 avril 2000 - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000035831535",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498089600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038115723",
                    "textTitle": "Nouvelle convention collective nationale de tra... - art. 11 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000038115745",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1529798400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L422-1 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L422-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649097",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L422-1 alin\u00e9as 1 \u00e0 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901851",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035650972",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1522540800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036761964",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1522540800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2313-1",
                "2313-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006901851",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006901851",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel ont pour mission : 1\u00b0 De pr\u00e9senter aux employeurs toutes les r\u00e9clamations individuelles ou collectives relatives aux salaires, \u00e0 l'application du code du travail et des autres dispositions l\u00e9gales concernant la protection sociale, la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9, ainsi que des conventions et accords applicables dans l'entreprise ; 2\u00b0 De saisir l'inspection du travail de toutes les plaintes et observations relatives \u00e0 l'application des dispositions l\u00e9gales dont elle est charg\u00e9e d'assurer le contr\u00f4le.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel ont pour mission :<p></p><p></p>   1\u00b0 De pr\u00e9senter aux employeurs toutes les r\u00e9clamations individuelles ou collectives relatives aux salaires, \u00e0 l'application du code du travail et des autres dispositions l\u00e9gales concernant la protection sociale, la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9, ainsi que des conventions et accords applicables dans l'entreprise ;<p></p><p></p>   2\u00b0 De saisir l'inspection du travail de toutes les plaintes et observations relatives \u00e0 l'application des dispositions l\u00e9gales dont elle est charg\u00e9e d'assurer le contr\u00f4le.<p></p>",
            "num": "L2313-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000006160739",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000035650770",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177947",
                        "id": "LEGISCTA000006177947",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Mise en place et suppression du comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177947",
                        "id": "LEGISCTA000035650977",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Attributions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189540",
                        "id": "LEGISCTA000006189540",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cadre de mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189540",
                        "id": "LEGISCTA000035650975",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901851",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189540",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000035650975",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Cadre de mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Chapitre III : Mise en place et suppression du comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Section 1 : Cadre de mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006901851",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020782671",
                    "textTitle": "Mise \u00e0 jour de la convention - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020782687",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1245801600000,
                    "dateDebut": 1235088000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026804451",
                    "textTitle": "Modification de la convention collective - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000026804455",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1355961600000,
                    "dateDebut": 1343088000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027627207",
                    "textTitle": "Convention collective du 30 novembre 2012 - art. 7 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000027627241",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1372636800000,
                    "dateDebut": 1354233600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029616533",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1213 du 21 octobre 2014 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000029616600",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1213",
                    "datePubli": 1413936000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029883884",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9vision totale de la convention c... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000029883903",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "95",
                    "datePubli": 1418256000000,
                    "dateDebut": 1404691200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031345981",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 13 octobre 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000031345984",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1445385600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031890044",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000031890047",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1453507200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032888377",
                    "textTitle": "(R\u00e9vision totale de la convention collective) - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000032888405",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "141",
                    "datePubli": 1468368000000,
                    "dateDebut": 1452729600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033502076",
                    "textTitle": "concernant les exploitations agricoles de la Gi... - art. 10 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "KALIARTI000033502114",
                    "natureText": "Convention collective de travail",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1480464000000,
                    "dateDebut": 1435017600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033877770",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9vision totale de la convention c... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000033877772",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "97",
                    "datePubli": 1484611200000,
                    "dateDebut": 1453766400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034202854",
                    "textTitle": "Convention collective de travail du 29 janvier ... - art. 14 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "KALIARTI000034202897",
                    "natureText": "Convention collective de travail",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1489622400000,
                    "dateDebut": 1422489600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034449433",
                    "textTitle": "Convention collective du 13 avril 2016 - art. 16 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "KALIARTI000034449476",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1492646400000,
                    "dateDebut": 1460505600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035817508",
                    "textTitle": "Mise en conformit\u00e9 de la convention collective - art. 12 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "KALIARTI000035817558",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1508198400000,
                    "dateDebut": 1498089600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038326315",
                    "textTitle": "R\u00e9vision de la convention collective - art. 2.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.2",
                    "articleId": "KALIARTI000038326328",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1554163200000,
                    "dateDebut": 1537920000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042126464",
                    "textTitle": "Mise en place d'un comit\u00e9 social et \u00e9conomique ... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000042126467",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1595203200000,
                    "dateDebut": 1601078400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L2101-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2101-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000036243390",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R4312-67 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4312-67",
                    "articleId": "LEGIARTI000029618966",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1414022400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005642624",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 26 juin 1989 - art. 16 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "KALIARTI000027034150",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1348099200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005685435",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 27 avril 2000 - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000035831535",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498089600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038115723",
                    "textTitle": "Nouvelle convention collective nationale de tra... - art. 11 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000038115745",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1529798400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L422-1 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L422-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649097",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L422-1 alin\u00e9as 1 \u00e0 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901851",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035650972",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1522540800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036761964",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1522540800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2313-1",
                "2313-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}