{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044539856",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le membre du conseil municipal qui souhaite mobiliser son droit individuel \u00e0 la formation adresse une demande au gestionnaire du fonds de financement et de gestion du droit individuel \u00e0 la formation des \u00e9lus locaux mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1621-4 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, par l'interm\u00e9diaire du service d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1621-5 du m\u00eame code, conform\u00e9ment aux conditions g\u00e9n\u00e9rales d'utilisation de ce service. Le titulaire de droits individuels \u00e0 la formation peut consommer ses droits dans les six mois qui suivent l'expiration de son mandat, s'il n'exerce plus aucun mandat \u00e9lectif local et s'il n'a pas liquid\u00e9 ses droits \u00e0 pension, afin de participer \u00e0 des formations contribuant \u00e0 sa r\u00e9insertion professionnelle, au sens du dernier alin\u00e9a de l'article R. 121-34.",
            "texteHtml": "<p>Le membre du conseil municipal qui souhaite mobiliser son droit individuel \u00e0 la formation adresse une demande au gestionnaire du fonds de financement et de gestion du droit individuel \u00e0 la formation des \u00e9lus locaux mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1621-4 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, par l'interm\u00e9diaire du service d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1621-5 du m\u00eame code, conform\u00e9ment aux conditions g\u00e9n\u00e9rales d'utilisation de ce service.</p><p>Le titulaire de droits individuels \u00e0 la formation peut consommer ses droits dans les six mois qui suivent l'expiration de son mandat, s'il n'exerce plus aucun mandat \u00e9lectif local et s'il n'a pas liquid\u00e9 ses droits \u00e0 pension, afin de participer \u00e0 des formations contribuant \u00e0 sa r\u00e9insertion professionnelle, au sens du dernier alin\u00e9a de l'article R. 121-34.</p>",
            "num": "R121-36",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1640995200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006086058",
                        "id": "LEGISCTA000006086058",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : ORGANISATION COMMUNALE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115633",
                        "id": "LEGISCTA000006115633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ORGANES DE LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134971",
                        "id": "LEGISCTA000006134971",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Conseil municipal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148844",
                        "id": "LEGISCTA000006148844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Droit \u00e0 la formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164355",
                        "id": "LEGISCTA000006164355",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-Section 4 -   Droit individuel \u00e0 la formation  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032814706",
                        "id": "LEGISCTA000032814706",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des communes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070300",
                        "id": "LEGITEXT000006070300",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032814717",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032814706",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032814706",
            "sectionParentTitre": "Sous-Section 4 -   Droit individuel \u00e0 la formation  ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : ORGANISATION COMMUNALE &gt; TITRE II : ORGANES DE LA COMMUNE &gt; Chapitre Ier : Conseil municipal &gt; Section 7 : Droit \u00e0 la formation &gt; Sous-Section 4 -   Droit individuel \u00e0 la formation  ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044539856",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070300",
                    "titre": "Code des communes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "titreLong": "Code des communes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 994291200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070300",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 27 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-1708 du 17 d\u00e9cembre 2021, ces dispositions entrent en vigueur au 1er janvier 2022.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 27 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-1708 du 17 d\u00e9cembre 2021, ces dispositions entrent en vigueur au 1er janvier 2022.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044518073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1708 du 17 d\u00e9cembre 2021 - art. 25",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000044526083",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-12-19",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-17",
                    "dateDebutCible": "2021-12-20"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L1621-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1621-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000032288571",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1458864000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032815277",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1467331200000,
                    "dateFin": 1621209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043507831",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1621209600000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044539856",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R121-36",
                "121-36"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000043507831",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000043507831",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le membre du conseil municipal qui souhaite mobiliser son droit individuel \u00e0 la formation adresse une demande au gestionnaire du fonds de financement et de gestion du droit individuel \u00e0 la formation des \u00e9lus locaux mentionn\u00e9 \u00e0 l' article L. 1621-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales , par courrier ou par voie d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e. La demande permettant la mise en \u0153uvre du droit individuel \u00e0 la formation comporte obligatoirement une copie du formulaire d'inscription aupr\u00e8s de l'organisme dispensateur de la formation \u00e9ligible d\u00fbment compl\u00e9t\u00e9 et doit \u00eatre adress\u00e9e au gestionnaire du fonds mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1621-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales. Le titulaire de droits individuels \u00e0 la formation peut consommer ses droits dans les six mois qui suivent l'expiration de son mandat, s'il n'exerce plus aucun mandat \u00e9lectif local et s'il n'a pas liquid\u00e9 ses droits \u00e0 pension, afin de participer \u00e0 des formations contribuant \u00e0 sa r\u00e9insertion professionnelle, au sens du dernier alin\u00e9a de l'article R. 121-34.",
            "texteHtml": "<p>Le membre du conseil municipal qui souhaite mobiliser son droit individuel \u00e0 la formation adresse une demande au gestionnaire du fonds de financement et de gestion du droit individuel \u00e0 la formation des \u00e9lus locaux mentionn\u00e9 \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000032288571&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 1621-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales</a>, par courrier ou par voie d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e.</p><p>La demande permettant la mise en \u0153uvre du droit individuel \u00e0 la formation comporte obligatoirement une copie du formulaire d'inscription aupr\u00e8s de l'organisme dispensateur de la formation \u00e9ligible d\u00fbment compl\u00e9t\u00e9 et doit \u00eatre adress\u00e9e au gestionnaire du fonds mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1621-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales.</p><p><br/>\nLe titulaire de droits individuels \u00e0 la formation peut consommer ses droits dans les six mois qui suivent l'expiration de son mandat, s'il n'exerce plus aucun mandat \u00e9lectif local et s'il n'a pas liquid\u00e9 ses droits \u00e0 pension, afin de participer \u00e0 des formations contribuant \u00e0 sa r\u00e9insertion professionnelle, au sens du dernier alin\u00e9a de l'article R. 121-34.</p>",
            "num": "R121-36",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1621209600000,
            "dateFin": 1640995200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006086058",
                        "id": "LEGISCTA000006086058",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : ORGANISATION COMMUNALE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115633",
                        "id": "LEGISCTA000006115633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ORGANES DE LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134971",
                        "id": "LEGISCTA000006134971",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Conseil municipal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148844",
                        "id": "LEGISCTA000006148844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Droit \u00e0 la formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164355",
                        "id": "LEGISCTA000006164355",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-Section 4 -   Droit individuel \u00e0 la formation  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032814706",
                        "id": "LEGISCTA000032814706",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des communes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070300",
                        "id": "LEGITEXT000006070300",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032814717",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032814706",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032814706",
            "sectionParentTitre": "Sous-Section 4 -   Droit individuel \u00e0 la formation  ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : ORGANISATION COMMUNALE &gt; TITRE II : ORGANES DE LA COMMUNE &gt; Chapitre Ier : Conseil municipal &gt; Section 7 : Droit \u00e0 la formation &gt; Sous-Section 4 -   Droit individuel \u00e0 la formation  ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043507831",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070300",
                    "titre": "Code des communes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "titreLong": "Code des communes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 994291200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070300",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043502113",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-596 du 14 mai 2021 - art. 18 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "LEGIARTI000043504221",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-05-16",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-14",
                    "dateDebutCible": "2021-05-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L1621-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1621-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000032288571",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1458864000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032815277",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1467331200000,
                    "dateFin": 1621209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043507831",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1621209600000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044539856",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R121-36",
                "121-36"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032815277",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032815277",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le membre du conseil municipal qui souhaite mobiliser son droit individuel \u00e0 la formation adresse une demande au gestionnaire du fonds de financement et de gestion du droit individuel \u00e0 la formation des \u00e9lus locaux mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1621-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, par courrier ou par voie d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e. La demande permettant la mise en \u0153uvre du droit individuel \u00e0 la formation comporte obligatoirement une copie du formulaire d'inscription aupr\u00e8s de l'organisme dispensateur de la formation \u00e9ligible d\u00fbment compl\u00e9t\u00e9 et doit \u00eatre adress\u00e9e au gestionnaire du fonds mentionn\u00e9 \u00e0 l' article L. 1621-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales au plus tard dans les six mois qui suivent l'expiration du mandat de membre du conseil municipal.",
            "texteHtml": "Le membre du conseil municipal qui souhaite mobiliser son droit individuel \u00e0 la formation adresse une demande au gestionnaire du fonds de financement et de gestion du droit individuel \u00e0 la formation des \u00e9lus locaux mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1621-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, par courrier ou par voie d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e.<br/><br/> La demande permettant la mise en \u0153uvre du droit individuel \u00e0 la formation comporte obligatoirement une copie du formulaire d'inscription aupr\u00e8s de l'organisme dispensateur de la formation \u00e9ligible d\u00fbment compl\u00e9t\u00e9 et doit \u00eatre adress\u00e9e au gestionnaire du fonds mentionn\u00e9 \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000032288571&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 1621-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales</a> au plus tard dans les six mois qui suivent l'expiration du mandat de membre du conseil municipal.<br/><p></p><p></p><br/>",
            "num": "R121-36",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1467331200000,
            "dateFin": 1621209600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006086058",
                        "id": "LEGISCTA000006086058",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : ORGANISATION COMMUNALE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115633",
                        "id": "LEGISCTA000006115633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ORGANES DE LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134971",
                        "id": "LEGISCTA000006134971",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Conseil municipal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148844",
                        "id": "LEGISCTA000006148844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Droit \u00e0 la formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164355",
                        "id": "LEGISCTA000006164355",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-Section 4 -   Droit individuel \u00e0 la formation  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032814706",
                        "id": "LEGISCTA000032814706",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des communes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070300",
                        "id": "LEGITEXT000006070300",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032814717",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032814706",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032814706",
            "sectionParentTitre": "Sous-Section 4 -   Droit individuel \u00e0 la formation  ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : ORGANISATION COMMUNALE &gt; TITRE II : ORGANES DE LA COMMUNE &gt; Chapitre Ier : Conseil municipal &gt; Section 7 : Droit \u00e0 la formation &gt; Sous-Section 4 -   Droit individuel \u00e0 la formation  ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032815277",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070300",
                    "titre": "Code des communes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "titreLong": "Code des communes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 994291200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070300",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032796374",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-870 du 29 juin 2016 - art. 6",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000032810519",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2016-06-29",
                    "dateDebutCible": "2016-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L1621-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1621-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000032288571",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1458864000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032815277",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1467331200000,
                    "dateFin": 1621209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043507831",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1621209600000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044539856",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R121-36",
                "121-36"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}