{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000031076456",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'il est employ\u00e9 ou r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 exclusivement par le professionnel, le m\u00e9diateur de la consommation satisfait aux conditions suppl\u00e9mentaires suivantes : a) Il est d\u00e9sign\u00e9, selon une proc\u00e9dure transparente, par un organe coll\u00e9gial mis en place par l'entreprise, comprenant des repr\u00e9sentants d'associations de consommateurs agr\u00e9\u00e9es et des repr\u00e9sentants du professionnel, ou relevant d'une instance nationale consultative dans le domaine de la consommation ou propre \u00e0 un secteur d'activit\u00e9 dans des conditions fix\u00e9es par d\u00e9cret ; b) A l'issue de son mandat, le m\u00e9diateur a l'interdiction de travailler pendant au moins trois ans pour le professionnel qui l'a employ\u00e9 ou pour la f\u00e9d\u00e9ration \u00e0 laquelle ce professionnel est affili\u00e9 ; c) Aucun lien hi\u00e9rarchique ou fonctionnel entre le professionnel et le m\u00e9diateur ne peut exister pendant l'exercice de sa mission de m\u00e9diation. Le m\u00e9diateur est clairement s\u00e9par\u00e9 des organes op\u00e9rationnels du professionnel et dispose d'un budget distinct et suffisant pour l'ex\u00e9cution de ses missions.",
            "texteHtml": "Lorsqu'il est employ\u00e9 ou r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 exclusivement par le professionnel, le m\u00e9diateur de la consommation satisfait aux conditions suppl\u00e9mentaires suivantes : <br/><br/> a) Il est d\u00e9sign\u00e9, selon une proc\u00e9dure transparente, par un organe coll\u00e9gial mis en place par l'entreprise, comprenant des repr\u00e9sentants d'associations de consommateurs agr\u00e9\u00e9es et des repr\u00e9sentants du professionnel, ou relevant d'une instance nationale consultative dans le domaine de la consommation ou propre \u00e0 un secteur d'activit\u00e9 dans des conditions fix\u00e9es par d\u00e9cret ; <br/><br/> b) A l'issue de son mandat, le m\u00e9diateur a l'interdiction de travailler pendant au moins trois ans pour le professionnel qui l'a employ\u00e9 ou pour la f\u00e9d\u00e9ration \u00e0 laquelle ce professionnel est affili\u00e9 ; <br/><br/> c) Aucun lien hi\u00e9rarchique ou fonctionnel entre le professionnel et le m\u00e9diateur ne peut exister pendant l'exercice de sa mission de m\u00e9diation. Le m\u00e9diateur est clairement s\u00e9par\u00e9 des organes op\u00e9rationnels du professionnel et dispose d'un budget distinct et suffisant pour l'ex\u00e9cution de ses missions. ",
            "num": "L153-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1440201600000,
            "dateFin": 1467331200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1993-07-27",
                        "fin": "2017-07-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084133",
                        "id": "LEGISCTA000006084133",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-07-27",
                        "fin": "2017-07-01",
                        "titre": "Livre Ier : Information des consommateurs et formation des contrats",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114371",
                        "id": "LEGISCTA000006114371",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-22",
                        "fin": "2017-07-01",
                        "titre": "Titre V : M\u00e9diation des litiges de la consommation\n\n\n\n\n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031076278",
                        "id": "LEGISCTA000031076278",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-22",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Chapitre III : Le statut du m\u00e9diateur de la consommation \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031076452",
                        "id": "LEGISCTA000031076452",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1993-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la consommation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069565",
                        "id": "LEGITEXT000006069565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031076456",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031076452",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031076452",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Le statut du m\u00e9diateur de la consommation \r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : Information des consommateurs et formation des contrats &gt; Titre V : M\u00e9diation des litiges de la consommation\n\n\n\n\n\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031076456",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069565",
                    "titre": "Code de la consommation",
                    "titreLong": "Code de la consommation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 743731200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069565",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031070940",
                    "textTitle": "ORDONNANCE n\u00b0 2015-1033 du 20 ao\u00fbt 2015 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031076034",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-08-21",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-20",
                    "dateDebutCible": "2015-08-22"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032209352",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02016-301 du 14 mars 2016 - art. 34 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "LEGIARTI000032216175",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2016-03-16",
                    "dateSignaTexte": "2016-03-14",
                    "dateDebutCible": "2016-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031585657",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1607 du 7 d\u00e9cembre 2015 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000031587876",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1607",
                    "datePubli": 1449619200000,
                    "dateDebut": 1449705600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. D153-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D153-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031587921",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1449705600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. D511-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D511-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031588242",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1449705600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072026",
                    "textTitle": "Code mon\u00e9taire et financier - art. L614-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L614-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031089583",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1440201600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. L613-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L613-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000032224790",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031076456",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1440201600000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L153-2",
                "153-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}