{
    "cid": "LEGIARTI000030314931",
    "num": "R6331-63-4",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Participation des employeurs au d\u00e9veloppement  de la formation professionnelle continue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498376",
                        "id": "LEGISCTA000018522963",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-12-10",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'employeurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498450",
                        "id": "LEGISCTA000018522888",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-12-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'employeurs et de travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498450",
                        "id": "LEGISCTA000026757095",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Travailleurs ind\u00e9pendants du secteur artisanal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025732364",
                        "id": "LEGISCTA000025732367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-03-06",
                        "fin": "2016-04-21",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Conseils de la formation institu\u00e9s aupr\u00e8s des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion, des chambres r\u00e9gionales de m\u00e9tiers et de l'artisanat et de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de Mayotte \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030314923",
                        "id": "LEGISCTA000030314923",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-04-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Conseils de la formation institu\u00e9s aupr\u00e8s des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion et aupr\u00e8s des chambres r\u00e9gionales de m\u00e9tiers et de l'artisanat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030314923",
                        "id": "LEGISCTA000032433817",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "ABROGE_DIFF",
            "id": "LEGIARTI000032433825",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032429858",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-480 du 18 avril 2016 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000032431248",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-04-20",
                    "dateSignaTexte": "2016-04-18",
                    "dateDebutCible": "2016-04-21"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045979577",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-956 du 29 juin 2022 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045983613",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2022-06-29",
                    "dateDebutCible": "2022-07-01"
                }
            ],
            "num": "R6331-63-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le conseil de la formation est constitu\u00e9 de sept membres d\u00e9sign\u00e9s parmi les \u00e9lus des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion et des chambres r\u00e9gionales de m\u00e9tiers et de l'artisanat. Le r\u00e8glement int\u00e9rieur mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 6331-63-3 peut pr\u00e9voir, lorsque la diversit\u00e9 de repr\u00e9sentation des m\u00e9tiers le justifie, de porter le nombre de membres jusqu'\u00e0 treize et la d\u00e9signation de membres suppl\u00e9ants. Les fonctions de membre du conseil sont incompatibles avec celles : 1\u00b0 D'administrateur ou de salari\u00e9 d'un \u00e9tablissement de formation, d'un \u00e9tablissement bancaire ou d'un organisme de cr\u00e9dit ; 2\u00b0 De pr\u00e9sident, de tr\u00e9sorier et de vice-pr\u00e9sident responsable de la formation des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat ; 3\u00b0 De personnel administratif affect\u00e9 au service de formation de la chambre. Le pr\u00e9sident du conseil de la formation est \u00e9lu par ce conseil. Le pr\u00e9sident du conseil et le commissaire du Gouvernement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 6331-63-5 peuvent conjointement convier toute personne qu'ils jugent utile d'inviter au conseil afin d'y apporter son expertise sur un point particulier. Le conseil de la formation fixe ses r\u00e8gles de fonctionnement, notamment les modalit\u00e9s de vote applicables en son sein, par un r\u00e8glement int\u00e9rieur approuv\u00e9 par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion.",
            "texteHtml": "<p align='left'>Le conseil de la formation est constitu\u00e9 de sept membres d\u00e9sign\u00e9s parmi les \u00e9lus des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion et des chambres r\u00e9gionales de m\u00e9tiers et de l'artisanat. Le r\u00e8glement int\u00e9rieur mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 6331-63-3 peut pr\u00e9voir, lorsque la diversit\u00e9 de repr\u00e9sentation des m\u00e9tiers le justifie, de porter le nombre de membres jusqu'\u00e0 treize et la d\u00e9signation de membres suppl\u00e9ants.  </p><p>Les fonctions de membre du conseil sont incompatibles avec celles : </p><p>1\u00b0 D'administrateur ou de salari\u00e9 d'un \u00e9tablissement de formation, d'un \u00e9tablissement bancaire ou d'un organisme de cr\u00e9dit ; </p><p>2\u00b0 De pr\u00e9sident, de tr\u00e9sorier et de vice-pr\u00e9sident responsable de la formation des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat ; </p><p>3\u00b0 De personnel administratif affect\u00e9 au service de formation de la chambre. </p><p>Le pr\u00e9sident du conseil de la formation est \u00e9lu par ce conseil. </p><p>Le pr\u00e9sident du conseil et le commissaire du Gouvernement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 6331-63-5 peuvent conjointement convier toute personne qu'ils jugent utile d'inviter au conseil afin d'y apporter son expertise sur un point particulier. </p><p>Le conseil de la formation fixe ses r\u00e8gles de fonctionnement, notamment les modalit\u00e9s de vote applicables en son sein, par un r\u00e8glement int\u00e9rieur approuv\u00e9 par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion. <br/></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-04-21T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2022-09-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Participation des employeurs au d\u00e9veloppement  de la formation professionnelle continue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498376",
                        "id": "LEGISCTA000018522963",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-12-10",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'employeurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498450",
                        "id": "LEGISCTA000018522888",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-12-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'employeurs et de travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498450",
                        "id": "LEGISCTA000026757095",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Travailleurs ind\u00e9pendants du secteur artisanal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025732364",
                        "id": "LEGISCTA000025732367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-03-06",
                        "fin": "2016-04-21",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Conseils de la formation institu\u00e9s aupr\u00e8s des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion, des chambres r\u00e9gionales de m\u00e9tiers et de l'artisanat et de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de Mayotte \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030314923",
                        "id": "LEGISCTA000030314923",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-04-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Conseils de la formation institu\u00e9s aupr\u00e8s des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion et aupr\u00e8s des chambres r\u00e9gionales de m\u00e9tiers et de l'artisanat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030314923",
                        "id": "LEGISCTA000032433817",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000030314931",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030313619",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-254 du 3 mars 2015 - art. 4",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000030314306",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-03-05",
                    "dateSignaTexte": "2015-03-03",
                    "dateDebutCible": "2015-03-06"
                }
            ],
            "num": "R6331-63-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le conseil de la formation est constitu\u00e9 de sept membres d\u00e9sign\u00e9s parmi les \u00e9lus des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion, des chambres r\u00e9gionales de m\u00e9tiers et de l'artisanat et de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de Mayotte. Les fonctions de membre du conseil sont incompatibles avec celles : 1\u00b0 D'administrateur ou de salari\u00e9 d'un \u00e9tablissement de formation, d'un \u00e9tablissement bancaire ou d'un organisme de cr\u00e9dit ; 2\u00b0 De pr\u00e9sident, de tr\u00e9sorier et de vice-pr\u00e9sident responsable de la formation des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat ; 3\u00b0 De personnel administratif affect\u00e9 au service de formation de la chambre. Le pr\u00e9sident du conseil de la formation est \u00e9lu par ce conseil. Le pr\u00e9sident du conseil et le commissaire du Gouvernement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 6331-63-5 peuvent conjointement convier toute personne qu'ils jugent utile d'inviter au conseil afin d'y apporter son expertise sur un point particulier. Le conseil de la formation fixe ses r\u00e8gles de fonctionnement, notamment les modalit\u00e9s de vote applicables en son sein, par un r\u00e8glement int\u00e9rieur approuv\u00e9 par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion.",
            "texteHtml": "<p align='left'>Le conseil de la formation est constitu\u00e9 de sept membres d\u00e9sign\u00e9s parmi les \u00e9lus des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion, des chambres r\u00e9gionales de m\u00e9tiers et de l'artisanat et de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de Mayotte. <br/><br/> Les fonctions de membre du conseil sont incompatibles avec celles : <br/><br/> 1\u00b0 D'administrateur ou de salari\u00e9 d'un \u00e9tablissement de formation, d'un \u00e9tablissement bancaire ou d'un organisme de cr\u00e9dit ; <br/><br/> 2\u00b0 De pr\u00e9sident, de tr\u00e9sorier et de vice-pr\u00e9sident responsable de la formation des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat ; <br/><br/> 3\u00b0 De personnel administratif affect\u00e9 au service de formation de la chambre. <br/><br/> Le pr\u00e9sident du conseil de la formation est \u00e9lu par ce conseil. <br/><br/> Le pr\u00e9sident du conseil et le commissaire du Gouvernement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 6331-63-5 peuvent conjointement convier toute personne qu'ils jugent utile d'inviter au conseil afin d'y apporter son expertise sur un point particulier. <br/><br/> Le conseil de la formation fixe ses r\u00e8gles de fonctionnement, notamment les modalit\u00e9s de vote applicables en son sein, par un r\u00e8glement int\u00e9rieur approuv\u00e9 par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion. <br/></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2015-03-06T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2016-04-21T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}