{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000025985754",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque le cong\u00e9 est fractionn\u00e9, la fraction d'au moins douze jours ouvrables continus est attribu\u00e9e pendant la p\u00e9riode du 1er mai au 31 octobre de chaque ann\u00e9e. Les jours restant dus peuvent \u00eatre accord\u00e9s en une ou plusieurs fois en dehors de cette p\u00e9riode. Il est attribu\u00e9 deux jours ouvrables de cong\u00e9 suppl\u00e9mentaire lorsque le nombre de jours de cong\u00e9 pris en dehors de cette p\u00e9riode est au moins \u00e9gal \u00e0 six et un seul lorsque ce nombre est compris entre trois et cinq jours. Les jours de cong\u00e9 principal dus en plus de vingt-quatre jours ouvrables ne sont pas pris en compte pour l'ouverture du droit \u00e0 ce suppl\u00e9ment. Des d\u00e9rogations peuvent \u00eatre apport\u00e9es aux dispositions du pr\u00e9sent article, soit apr\u00e8s accord individuel du salari\u00e9, soit par convention ou accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement.",
            "texteHtml": "Lorsque le cong\u00e9 est fractionn\u00e9, la fraction d'au moins douze jours ouvrables continus est attribu\u00e9e pendant la p\u00e9riode du 1er mai au 31 octobre de chaque ann\u00e9e.<br/><br/> Les jours restant dus peuvent \u00eatre accord\u00e9s en une ou plusieurs fois en dehors de cette p\u00e9riode.<br/><br/> Il est attribu\u00e9 deux jours ouvrables de cong\u00e9 suppl\u00e9mentaire lorsque le nombre de jours de cong\u00e9 pris en dehors de cette p\u00e9riode est au moins \u00e9gal \u00e0 six et un seul lorsque ce nombre est compris entre trois et cinq jours.<br/><br/> Les jours de cong\u00e9 principal dus en plus de vingt-quatre jours ouvrables ne sont pas pris en compte pour l'ouverture du droit \u00e0 ce suppl\u00e9ment.<br/><br/> Des d\u00e9rogations peuvent \u00eatre apport\u00e9es aux dispositions du pr\u00e9sent article, soit apr\u00e8s accord individuel du salari\u00e9, soit par convention ou accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement.",
            "num": "L223-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1349049600000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130709115,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101392",
                        "id": "LEGISCTA000006101392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : R\u00c9GLEMENTATION DU TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123937",
                        "id": "LEGISCTA000006123937",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "TITRE II : REPOS ET CONGES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140017",
                        "id": "LEGISCTA000006140017",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2012-10-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Cong\u00e9s annuels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154533",
                        "id": "LEGISCTA000006154533",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-10-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Cong\u00e9s pay\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154533",
                        "id": "LEGISCTA000025989519",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2012-10-01",
                        "titre": "Section 3 : Indemnit\u00e9s de cong\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170488",
                        "id": "LEGISCTA000006170488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-10-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Prise des cong\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170488",
                        "id": "LEGISCTA000025989531",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072052",
                        "id": "LEGITEXT000006072052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025985754",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006170488",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025989531",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Prise des cong\u00e9s.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025985754",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072052",
                    "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte.",
                    "titreLong": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072052",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025984173",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-792\n du 7 juin 2012 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000025984851",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2012-06-08",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-07",
                    "dateDebutCible": "2012-06-09"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035879962",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1491 du 25 octobre 2017 - art. 31 (VD)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "31",
                    "articleId": "LEGIARTI000035881260",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2017-10-25",
                    "dateDebutCible": "2018-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025985754",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1349049600000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L223-19",
                "223-19"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}