{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000025247323",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Une association syndicale de gestion foresti\u00e8re libre peut : 1\u00b0 Assurer tout ou partie de la gestion durable des bois et for\u00eats qu'elle r\u00e9unit : travaux de boisement et de sylviculture, r\u00e9alisation et entretien d'\u00e9quipements, exploitation et mise sur le march\u00e9 des produits forestiers ; 2\u00b0 Autoriser et r\u00e9aliser des travaux d'\u00e9quipement pastoral ; 3\u00b0 Donner \u00e0 bail des terrains pastoraux inclus dans leur p\u00e9rim\u00e8tre. Une association syndicale de gestion foresti\u00e8re autoris\u00e9e peut assurer tout ou partie de la gestion durable des bois et for\u00eats qu'elle r\u00e9unit dans les conditions pr\u00e9vues au 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0, \u00e0 condition d'avoir \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9e \u00e0 cet effet par les propri\u00e9taires. Ce mandat peut aussi lui donner pouvoir, au nom des propri\u00e9taires, de pr\u00e9senter \u00e0 l'agr\u00e9ment l'un des documents de gestion pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 122-3 ou d'y souscrire. Les statuts d'une association syndicale autoris\u00e9e peuvent \u00e9galement pr\u00e9voir des r\u00e8gles particuli\u00e8res pour assurer le r\u00f4le socio-\u00e9conomique et environnemental des for\u00eats incluses dans son p\u00e9rim\u00e8tre, sous forme d'un cahier des charges.",
            "texteHtml": "<p>Une association syndicale de gestion foresti\u00e8re libre peut :</p><p>1\u00b0 Assurer tout ou partie de la gestion durable des bois et for\u00eats qu'elle r\u00e9unit : travaux de boisement et de sylviculture, r\u00e9alisation et entretien d'\u00e9quipements, exploitation et mise sur le march\u00e9 des produits forestiers ;</p><p>2\u00b0 Autoriser et r\u00e9aliser des travaux d'\u00e9quipement pastoral ;</p><p>3\u00b0 Donner \u00e0 bail des terrains pastoraux inclus dans leur p\u00e9rim\u00e8tre.</p><p>Une association syndicale de gestion foresti\u00e8re autoris\u00e9e peut assurer tout ou partie de la gestion durable des bois et for\u00eats qu'elle r\u00e9unit dans les conditions pr\u00e9vues au 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0, \u00e0 condition d'avoir \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9e \u00e0 cet effet par les propri\u00e9taires. Ce mandat peut aussi lui donner pouvoir, au nom des propri\u00e9taires, de pr\u00e9senter \u00e0 l'agr\u00e9ment l'un des documents de gestion pr\u00e9vus \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025244092&idArticle=LEGIARTI000025245786&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code forestier (nouveau) - art. L122-3 (VD)'>l'article L. 122-3</a> ou d'y souscrire.</p><p>Les statuts d'une association syndicale autoris\u00e9e peuvent \u00e9galement pr\u00e9voir des r\u00e8gles particuli\u00e8res pour assurer le r\u00f4le socio-\u00e9conomique et environnemental des for\u00eats incluses dans son p\u00e9rim\u00e8tre, sous forme d'un cahier des charges.</p>",
            "num": "L332-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1341100800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026119072",
                        "id": "LEGISCTA000026119072",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025247095",
                        "id": "LEGISCTA000025247831",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : REGROUPEMENT DE LA PROPRI\u00c9T\u00c9  ET DE LA GESTION FORESTI\u00c8RE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025247240",
                        "id": "LEGISCTA000025247731",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Regroupement pour la gestion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025247314",
                        "id": "LEGISCTA000025247686",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Association syndicale de gestion foresti\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025247316",
                        "id": "LEGISCTA000025247684",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code forestier (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025244092",
                        "id": "LEGITEXT000025244092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025247323",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025247316",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025247684",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Association syndicale de gestion foresti\u00e8re",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE III : BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS &gt; TITRE III : REGROUPEMENT DE LA PROPRI\u00c9T\u00c9  ET DE LA GESTION FORESTI\u00c8RE &gt; Chapitre II : Regroupement pour la gestion &gt; Section 1 : Association syndicale de gestion foresti\u00e8re",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025247323",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025244092",
                    "titre": "Code forestier (nouveau)",
                    "titreLong": "Code forestier (nouveau)",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025244092",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025213462",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-92 du 26 janvier 2012 - art. (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000025243154",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2012-01-27",
                    "dateSignaTexte": "2012-01-26",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025213462",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-92\n du 26 janvier 2012 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000025243154",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2012-01-27",
                    "dateSignaTexte": "2012-01-26",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025244092",
                    "textTitle": "Code forestier (nouveau) - art. L122-3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000025245786",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341100800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code forestier - art. L247-1 (VT), al 8 \u00e0 13.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071514",
                    "textTitle": "Code forestier - art. L247-1 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L247-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000021248795",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025247323",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L332-3",
                "332-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}