{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006527371",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration du centre de documentation p\u00e9dagogique de Nouvelle-Cal\u00e9donie est convoqu\u00e9 par son pr\u00e9sident qui \u00e9tablit l'ordre du jour. Il tient au moins deux s\u00e9ances par an. La convocation est de droit lorsqu'elle est demand\u00e9e par la moiti\u00e9 au moins des membres du conseil. Le conseil d'administration ne peut valablement d\u00e9lib\u00e9rer que si la moiti\u00e9 de ses membres en exercice est pr\u00e9sent ou repr\u00e9sent\u00e9. Lorsque le quorum n'est pas atteint, le pr\u00e9sident convoque \u00e0 nouveau le conseil d'administration dans un d\u00e9lai de une \u00e0 quatre semaines. Les d\u00e9lib\u00e9rations sont alors prises \u00e0 la majorit\u00e9 des administrateurs pr\u00e9sents ou repr\u00e9sent\u00e9s. Dans le mois qui suit chaque s\u00e9ance du conseil d'administration, les proc\u00e8s-verbaux sign\u00e9s par le pr\u00e9sident sont envoy\u00e9s au ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation et au directeur g\u00e9n\u00e9ral du centre national. Sous r\u00e9serve des dispositions de l'article R. 374-20 , les d\u00e9lib\u00e9rations du conseil d'administration sont ex\u00e9cutoires d\u00e8s leur approbation par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou, \u00e0 d\u00e9faut d'approbation expresse, \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai d'un mois suivant leur envoi au ministre. Lorsque la d\u00e9lib\u00e9ration est ill\u00e9gale ou qu'elle est de nature \u00e0 compromettre l'\u00e9quilibre financier de l'\u00e9tablissement, le ministre peut dans ce d\u00e9lai soit refuser de l'approuver, soit inviter le conseil \u00e0 d\u00e9lib\u00e9rer \u00e0 nouveau.",
            "texteHtml": "<p></p>Le conseil d'administration du centre de documentation p\u00e9dagogique de Nouvelle-Cal\u00e9donie est convoqu\u00e9 par son pr\u00e9sident qui \u00e9tablit l'ordre du jour. <p></p><p></p>Il tient au moins deux s\u00e9ances par an. La convocation est de droit lorsqu'elle est demand\u00e9e par la moiti\u00e9 au moins des membres du conseil. <p></p><p></p>Le conseil d'administration ne peut valablement d\u00e9lib\u00e9rer que si la moiti\u00e9 de ses membres en exercice est pr\u00e9sent ou repr\u00e9sent\u00e9. <p></p><p></p>Lorsque le quorum n'est pas atteint, le pr\u00e9sident convoque \u00e0 nouveau le conseil d'administration dans un d\u00e9lai de une \u00e0 quatre semaines. Les d\u00e9lib\u00e9rations sont alors prises \u00e0 la majorit\u00e9 des administrateurs pr\u00e9sents ou repr\u00e9sent\u00e9s. <p></p><p></p>Dans le mois qui suit chaque s\u00e9ance du conseil d'administration, les proc\u00e8s-verbaux sign\u00e9s par le pr\u00e9sident sont envoy\u00e9s au ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation et au directeur g\u00e9n\u00e9ral du centre national. <p></p><p></p>Sous r\u00e9serve des dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006527373&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 374-20</a>, les d\u00e9lib\u00e9rations du conseil d'administration sont ex\u00e9cutoires d\u00e8s leur approbation par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou, \u00e0 d\u00e9faut d'approbation expresse, \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai d'un mois suivant leur envoi au ministre. <p></p><p></p>Lorsque la d\u00e9lib\u00e9ration est ill\u00e9gale ou qu'elle est de nature \u00e0 compromettre l'\u00e9quilibre financier de l'\u00e9tablissement, le ministre peut dans ce d\u00e9lai soit refuser de l'approuver, soit inviter le conseil \u00e0 d\u00e9lib\u00e9rer \u00e0 nouveau.<p></p>",
            "num": "R374-18",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1148428800000,
            "dateFin": 1640995200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Dispositions applicables dans les \u00eeles Wallis et Futuna, \u00e0 Mayotte, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et en Nouvelle-Cal\u00e9donie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137647",
                        "id": "LEGISCTA000006137647",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137647",
                        "id": "LEGISCTA000045001210",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions applicables en Nouvelle-Cal\u00e9donie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151451",
                        "id": "LEGISCTA000006151451",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151451",
                        "id": "LEGISCTA000045001202",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Le centre de documentation p\u00e9dagogique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166877",
                        "id": "LEGISCTA000006166877",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Organisation et fonctionnement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182563",
                        "id": "LEGISCTA000006182563",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006527371",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182563",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182563",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Organisation et fonctionnement.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre VII : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer &gt; Chapitre IV : Saint-Pierre-et-Miquelon",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006527371",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-583 2006-05-23 JORF 24 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044638867",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1907 du 30 d\u00e9cembre 2021 - art. 3",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000044835670",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-30",
                    "dateDebutCible": "2022-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R374-20",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R374-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006527373",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000742467",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-483 du 21 mai 1996 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006542303",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000742467",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-483 du 21 mai 1996 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006542303",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006527371",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R374-18",
                "374-18"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}