{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000025788248",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les pratiques m\u00e9dicales concourant au diagnostic pr\u00e9natal, y compris l'utilisation des techniques d'imagerie, sont soumises \u00e0 des r\u00e8gles de bonnes pratiques d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, pris sur proposition du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence de la biom\u00e9decine apr\u00e8s avis de l'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament et des produits de sant\u00e9. Ces r\u00e8gles tiennent compte des recommandations de la Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9, en application du 2\u00b0 de l'article L. 161-37 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
            "texteHtml": "<p>Les pratiques m\u00e9dicales concourant au diagnostic pr\u00e9natal, y compris l'utilisation des techniques d'imagerie, sont soumises \u00e0 des r\u00e8gles de bonnes pratiques d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, pris sur proposition du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence de la biom\u00e9decine apr\u00e8s avis de l'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament et des produits de sant\u00e9. Ces r\u00e8gles tiennent compte des recommandations de la Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9, en application du 2\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006741287&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 161-37</a> du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.</p>",
            "num": "R2131-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1335830400000,
            "dateFin": 1389916800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Sant\u00e9 de la famille, de la m\u00e8re et de l'enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132384",
                        "id": "LEGISCTA000006132384",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection et promotion de la sant\u00e9 maternelle et infantile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145473",
                        "id": "LEGISCTA000006145473",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Actions de pr\u00e9vention concernant l'enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160966",
                        "id": "LEGISCTA000006160966",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2014-01-17",
                        "titre": "Chapitre Ier : Diagnostic pr\u00e9natal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178540",
                        "id": "LEGISCTA000006178540",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Diagnostics ant\u00e9nataux : diagnostic pr\u00e9natal et diagnostic pr\u00e9implantatoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178540",
                        "id": "LEGISCTA000028470118",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2014-01-17",
                        "titre": "Section 1 : D\u00e9finition et conditions de r\u00e9alisation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190392",
                        "id": "LEGISCTA000006190392",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Diagnostic pr\u00e9natal.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190392",
                        "id": "LEGISCTA000028470116",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-12-23",
                        "fin": "2014-01-17",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196346",
                        "id": "LEGISCTA000006196346",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : D\u00e9finition et mise en \u0153uvre du diagnostic pr\u00e9natal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196346",
                        "id": "LEGISCTA000028470114",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006911243",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196346",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028470114",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : D\u00e9finition et mise en \u0153uvre du diagnostic pr\u00e9natal",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Deuxi\u00e8me partie : Sant\u00e9 de la famille, de la m\u00e8re et de l'enfant &gt; Livre Ier : Protection et promotion de la sant\u00e9 maternelle et infantile &gt; Titre III : Actions de pr\u00e9vention concernant l'enfant &gt; Chapitre Ier : Diagnostics ant\u00e9nataux : diagnostic pr\u00e9natal et diagnostic pr\u00e9implantatoire &gt; Section 1 : Diagnostic pr\u00e9natal. &gt; Sous-section 1 : D\u00e9finition et mise en \u0153uvre du diagnostic pr\u00e9natal",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025788248",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000412528",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-462 du 21 mai 2003",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000412528",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2003-05-27",
                    "dateSignaTexte": "2003-05-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025757625",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-597\n du 27 avril 2012 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000025765496",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-04-29",
                    "dateSignaTexte": "2012-04-27",
                    "dateDebutCible": "2012-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028467928",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-32\n du 14 janvier 2014 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028468460",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-01-16",
                    "dateSignaTexte": "2014-01-14",
                    "dateDebutCible": "2014-01-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020814373",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juin 2009 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000020814631",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1246579200000,
                    "dateDebut": 1246665600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021898260",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 f\u00e9vrier 2010 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000021900737",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1267574400000,
                    "dateDebut": 1267660800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R2131-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2131-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006911236",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1166832000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L161-37",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L161-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741287",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1092700800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006911243",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1166832000000,
                    "dateFin": 1335830400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025788248",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 1389916800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2131-1-1",
                "2131-1-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006911243",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006911243",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les pratiques m\u00e9dicales concourant au diagnostic pr\u00e9natal, y compris l'utilisation des techniques d'imagerie, sont soumises \u00e0 des r\u00e8gles de bonnes pratiques d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, pris sur proposition du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence de la biom\u00e9decine apr\u00e8s avis de l'Agence fran\u00e7aise de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire des produits de sant\u00e9. Ces r\u00e8gles tiennent compte des recommandations de la Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9, en application du 2\u00b0 de l'article L. 161-37 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les pratiques m\u00e9dicales concourant au diagnostic pr\u00e9natal, y compris l'utilisation des techniques d'imagerie, sont soumises \u00e0 des r\u00e8gles de bonnes pratiques d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, pris sur proposition du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence de la biom\u00e9decine apr\u00e8s avis de l'Agence fran\u00e7aise de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire des produits de sant\u00e9. Ces r\u00e8gles tiennent compte des recommandations de la Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9, en application du 2\u00b0 de l'article L. 161-37 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.<p></p><p></p>",
            "num": "R2131-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1166832000000,
            "dateFin": 1335830400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Sant\u00e9 de la famille, de la m\u00e8re et de l'enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132384",
                        "id": "LEGISCTA000006132384",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection et promotion de la sant\u00e9 maternelle et infantile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145473",
                        "id": "LEGISCTA000006145473",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Actions de pr\u00e9vention concernant l'enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160966",
                        "id": "LEGISCTA000006160966",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2014-01-17",
                        "titre": "Chapitre Ier : Diagnostic pr\u00e9natal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178540",
                        "id": "LEGISCTA000006178540",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Diagnostics ant\u00e9nataux : diagnostic pr\u00e9natal et diagnostic pr\u00e9implantatoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178540",
                        "id": "LEGISCTA000028470118",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2014-01-17",
                        "titre": "Section 1 : D\u00e9finition et conditions de r\u00e9alisation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190392",
                        "id": "LEGISCTA000006190392",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Diagnostic pr\u00e9natal.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190392",
                        "id": "LEGISCTA000028470116",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-12-23",
                        "fin": "2014-01-17",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196346",
                        "id": "LEGISCTA000006196346",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : D\u00e9finition et mise en \u0153uvre du diagnostic pr\u00e9natal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196346",
                        "id": "LEGISCTA000028470114",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006911243",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196346",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028470114",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : D\u00e9finition et mise en \u0153uvre du diagnostic pr\u00e9natal",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Deuxi\u00e8me partie : Sant\u00e9 de la famille, de la m\u00e8re et de l'enfant &gt; Livre Ier : Protection et promotion de la sant\u00e9 maternelle et infantile &gt; Titre III : Actions de pr\u00e9vention concernant l'enfant &gt; Chapitre Ier : Diagnostic pr\u00e9natal &gt; Section 1 : D\u00e9finition et conditions de r\u00e9alisation. &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006911243",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000412528",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2003-462 2003-05-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000412528",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2003-05-27",
                    "dateSignaTexte": "2003-05-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000246254",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-1661 du 22 d\u00e9cembre 2006 - art. 1 () JORF 23 d\u00e9cembre 2006",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006258065",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2006-12-22",
                    "dateDebutCible": "2006-12-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020814373",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juin 2009 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000020814631",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1246579200000,
                    "dateDebut": 1246665600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021898260",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 f\u00e9vrier 2010 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000021900737",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1267574400000,
                    "dateDebut": 1267660800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R2131-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2131-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006911236",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1166832000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L161-37 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L161-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741287",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1092700800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006911243",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1166832000000,
                    "dateFin": 1335830400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025788248",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 1389916800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2131-1-1",
                "2131-1-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}