{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000028250543",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales ou de leurs groupements actionnaires peuvent \u00eatre relev\u00e9s de leurs fonctions \u00e0 tout moment par l'assembl\u00e9e qui les a d\u00e9sign\u00e9s, celle-ci \u00e9tant tenue de pourvoir simultan\u00e9ment \u00e0 leur remplacement et d'en informer le conseil d'administration ou le conseil de surveillance. En cas de vacance du si\u00e8ge qui lui a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 au conseil d'administration ou au conseil de surveillance, l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante de la collectivit\u00e9 territoriale ou du groupement actionnaire d\u00e9signe son repr\u00e9sentant lors de la premi\u00e8re r\u00e9union qui suit cette vacance. Toutefois, dans l'intervalle des sessions du conseil r\u00e9gional ou du conseil d\u00e9partemental la commission permanente du conseil r\u00e9gional ou celle du conseil d\u00e9partemental peut d\u00e9signer \u00e0 titre provisoire un nouveau repr\u00e9sentant. En cas de dissolution de l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante d'une collectivit\u00e9 territoriale ou d'un groupement actionnaire, de d\u00e9mission de l'ensemble de ses membres ou d'annulation devenue d\u00e9finitive de l'\u00e9lection de l'ensemble de ses membres, le mandat de ses repr\u00e9sentants au conseil d'administration ou au conseil de surveillance est prorog\u00e9 jusqu'\u00e0 la d\u00e9signation de leurs rempla\u00e7ants par la nouvelle assembl\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p></p>Les repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales ou de leurs groupements actionnaires peuvent \u00eatre relev\u00e9s de leurs fonctions \u00e0 tout moment par l'assembl\u00e9e qui les a d\u00e9sign\u00e9s, celle-ci \u00e9tant tenue de pourvoir simultan\u00e9ment \u00e0 leur remplacement et d'en informer le conseil d'administration ou le conseil de surveillance. <p></p><p></p>En cas de vacance du si\u00e8ge qui lui a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 au conseil d'administration ou au conseil de surveillance, l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante de la collectivit\u00e9 territoriale ou du groupement actionnaire d\u00e9signe son repr\u00e9sentant lors de la premi\u00e8re r\u00e9union qui suit cette vacance. Toutefois, dans l'intervalle des sessions du conseil r\u00e9gional ou du conseil d\u00e9partemental la commission permanente du conseil r\u00e9gional ou celle du conseil d\u00e9partemental peut d\u00e9signer \u00e0 titre provisoire un nouveau repr\u00e9sentant. <p></p><p></p>En cas de dissolution de l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante d'une collectivit\u00e9 territoriale ou d'un groupement actionnaire, de d\u00e9mission de l'ensemble de ses membres ou d'annulation devenue d\u00e9finitive de l'\u00e9lection de l'ensemble de ses membres, le mandat de ses repr\u00e9sentants au conseil d'administration ou au conseil de surveillance est prorog\u00e9 jusqu'\u00e0 la d\u00e9signation de leurs rempla\u00e7ants par la nouvelle assembl\u00e9e.<p></p>",
            "num": "R1524-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1426982400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116641",
                        "id": "LEGISCTA000006116641",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE V : DISPOSITIONS \u00c9CONOMIQUES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135523",
                        "id": "LEGISCTA000006135523",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : SOCI\u00c9T\u00c9S D'\u00c9CONOMIE MIXTE LOCALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149365",
                        "id": "LEGISCTA000006149365",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE IV : Administration et contr\u00f4le",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164913",
                        "id": "LEGISCTA000006164913",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006395123",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006164913",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006164913",
            "sectionParentTitre": "CHAPITRE IV : Administration et contr\u00f4le",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES &gt; LIVRE V : DISPOSITIONS \u00c9CONOMIQUES &gt; TITRE II : SOCI\u00c9T\u00c9S D'\u00c9CONOMIE MIXTE LOCALES &gt; CHAPITRE IV : Administration et contr\u00f4le",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028250543",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2000-318 du 7 avril 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028091134",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-938\n du 18 octobre 2013 - art. 1 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028091929",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-10-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-10-18",
                    "dateDebutCible": "2014-03-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. D1862-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D1862-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019587303",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1225497600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516772",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-491 du 9 mai 1985 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006341787",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395123",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028250543",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1524-4",
                "1524-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006395123",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006395123",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales ou de leurs groupements actionnaires peuvent \u00eatre relev\u00e9s de leurs fonctions \u00e0 tout moment par l'assembl\u00e9e qui les a d\u00e9sign\u00e9s, celle-ci \u00e9tant tenue de pourvoir simultan\u00e9ment \u00e0 leur remplacement et d'en informer le conseil d'administration ou le conseil de surveillance. En cas de vacance du si\u00e8ge qui lui a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 au conseil d'administration ou au conseil de surveillance, l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante de la collectivit\u00e9 territoriale ou du groupement actionnaire d\u00e9signe son repr\u00e9sentant lors de la premi\u00e8re r\u00e9union qui suit cette vacance. Toutefois, dans l'intervalle des sessions du conseil r\u00e9gional ou du conseil g\u00e9n\u00e9ral la commission permanente du conseil r\u00e9gional ou celle du conseil g\u00e9n\u00e9ral peut d\u00e9signer \u00e0 titre provisoire un nouveau repr\u00e9sentant. En cas de dissolution de l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante d'une collectivit\u00e9 territoriale ou d'un groupement actionnaire, de d\u00e9mission de l'ensemble de ses membres ou d'annulation devenue d\u00e9finitive de l'\u00e9lection de l'ensemble de ses membres, le mandat de ses repr\u00e9sentants au conseil d'administration ou au conseil de surveillance est prorog\u00e9 jusqu'\u00e0 la d\u00e9signation de leurs rempla\u00e7ants par la nouvelle assembl\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales ou de leurs groupements actionnaires peuvent \u00eatre relev\u00e9s de leurs fonctions \u00e0 tout moment par l'assembl\u00e9e qui les a d\u00e9sign\u00e9s, celle-ci \u00e9tant tenue de pourvoir simultan\u00e9ment \u00e0 leur remplacement et d'en informer le conseil d'administration ou le conseil de surveillance.<p></p><p></p>   En cas de vacance du si\u00e8ge qui lui a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 au conseil d'administration ou au conseil de surveillance, l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante de la collectivit\u00e9 territoriale ou du groupement actionnaire d\u00e9signe son repr\u00e9sentant lors de la premi\u00e8re r\u00e9union qui suit cette vacance. Toutefois, dans l'intervalle des sessions du conseil r\u00e9gional ou du conseil g\u00e9n\u00e9ral la commission permanente du conseil r\u00e9gional ou celle du conseil g\u00e9n\u00e9ral peut d\u00e9signer \u00e0 titre provisoire un nouveau repr\u00e9sentant.<p></p><p></p>   En cas de dissolution de l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante d'une collectivit\u00e9 territoriale ou d'un groupement actionnaire, de d\u00e9mission de l'ensemble de ses membres ou d'annulation devenue d\u00e9finitive de l'\u00e9lection de l'ensemble de ses membres, le mandat de ses repr\u00e9sentants au conseil d'administration ou au conseil de surveillance est prorog\u00e9 jusqu'\u00e0 la d\u00e9signation de leurs rempla\u00e7ants par la nouvelle assembl\u00e9e.<p></p>",
            "num": "R1524-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 955238400000,
            "dateFin": 1426982400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116641",
                        "id": "LEGISCTA000006116641",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE V : DISPOSITIONS \u00c9CONOMIQUES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135523",
                        "id": "LEGISCTA000006135523",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : SOCI\u00c9T\u00c9S D'\u00c9CONOMIE MIXTE LOCALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149365",
                        "id": "LEGISCTA000006149365",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE IV : Administration et contr\u00f4le",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164913",
                        "id": "LEGISCTA000006164913",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006395123",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006164913",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006164913",
            "sectionParentTitre": "CHAPITRE IV : Administration et contr\u00f4le",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES &gt; LIVRE V : DISPOSITIONS \u00c9CONOMIQUES &gt; TITRE II : SOCI\u00c9T\u00c9S D'\u00c9CONOMIE MIXTE LOCALES &gt; CHAPITRE IV : Administration et contr\u00f4le",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006395123",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07 jorf 9 avril 2000",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. D1862-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D1862-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019587303",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1225497600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516772",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-491 du 9 mai 1985 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006341787",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395123",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028250543",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1524-4",
                "1524-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}