{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006526989",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les visites d'information, s\u00e9quences d'observation, stages d'initiation, d'application ou p\u00e9riodes de formation en milieu professionnel mentionn\u00e9s \u00e0 l'article D. 331-1 doivent \u00eatre pr\u00e9vus dans le cadre de la formation suivie ou dans le cadre du projet d'\u00e9tablissement ou du projet d'\u00e9cole ou dans le cadre de l'\u00e9ducation \u00e0 l'orientation.",
            "texteHtml": "<p></p>Les visites d'information, s\u00e9quences d'observation, stages d'initiation, d'application ou p\u00e9riodes de formation en milieu professionnel mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006526988&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. D331-1 (V)'>D. 331-1</a> doivent \u00eatre pr\u00e9vus dans le cadre de la formation suivie ou dans le cadre du projet d'\u00e9tablissement ou du projet d'\u00e9cole ou dans le cadre de l'\u00e9ducation \u00e0 l'orientation.<p></p><p></p>",
            "num": "D331-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1148428800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions communes aux enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151437",
                        "id": "LEGISCTA000006151437",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : La formation en alternance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166845",
                        "id": "LEGISCTA000006166845",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Accueil d'\u00e9l\u00e8ves mineurs de moins de seize ans en milieu professionnel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182552",
                        "id": "LEGISCTA000006182552",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526989",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182552",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182552",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Accueil d'\u00e9l\u00e8ves mineurs de moins de seize ans en milieu professionnel.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre Ier : Dispositions communes aux enseignements du second degr\u00e9. &gt; Section 2 : La formation en alternance &gt; Sous-section 1 : Accueil d'\u00e9l\u00e8ves mineurs de moins de seize ans en milieu professionnel.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006526989",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-583 2006-05-23 JORF 24 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D331-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D331-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006526988",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000431993",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-812 du 26 ao\u00fbt 2003 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000002046293",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000431993",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-812 du 26 ao\u00fbt 2003 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006222948",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526989",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D331-2",
                "331-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}