{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037139826",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les meilleurs bacheliers mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 612-3-1 sont, dans chaque lyc\u00e9e, ceux qui ont obtenu une mention tr\u00e8s bien, bien ou assez bien et les meilleurs r\u00e9sultats dans chaque s\u00e9rie ou sp\u00e9cialit\u00e9 du baccalaur\u00e9at dans la limite de 10 % des \u00e9l\u00e8ves admis au premier groupe d'\u00e9preuves de l'examen de cette s\u00e9rie ou sp\u00e9cialit\u00e9 dans l'\u00e9tablissement.",
            "texteHtml": "<p>Les meilleurs bacheliers mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 612-3-1 sont, dans chaque lyc\u00e9e, ceux qui ont obtenu une mention tr\u00e8s bien, bien ou assez bien et les meilleurs r\u00e9sultats dans chaque s\u00e9rie ou sp\u00e9cialit\u00e9 du baccalaur\u00e9at dans la limite de 10 % des \u00e9l\u00e8ves admis au premier groupe d'\u00e9preuves de l'examen de cette s\u00e9rie ou sp\u00e9cialit\u00e9 dans l'\u00e9tablissement.</p>",
            "num": "D612-1-31",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1530489600000,
            "dateFin": 1614470400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864364",
                        "id": "LEGISCTA000027864364",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-03-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Acc\u00e8s aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036695418",
                        "id": "LEGISCTA000036695418",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-07-02",
                        "fin": "2021-02-28",
                        "titre": "Section 5 : Acc\u00e8s prioritaire des meilleurs bacheliers aux formations initiales du premier cycle de l'enseignement sup\u00e9rieur public ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037139824",
                        "id": "LEGISCTA000037139824",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000037139826",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037139824",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037139824",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Acc\u00e8s prioritaire des meilleurs bacheliers aux formations initiales du premier cycle de l'enseignement sup\u00e9rieur public ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements &gt; Chapitre II : Acc\u00e8s aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037139826",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037132446",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-563 du 29 juin 2018 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000037139741",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-07-01",
                    "dateSignaTexte": "2018-06-29",
                    "dateDebutCible": "2018-07-02"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043189755",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-226 du 26 f\u00e9vrier 2021 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000043191049",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-02-27",
                    "dateSignaTexte": "2021-02-26",
                    "dateDebutCible": "2021-02-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037139826",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1530489600000,
                    "dateFin": 1614470400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D612-1-31",
                "612-1-31"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}