{
    "cid": "LEGIARTI000028996761",
    "num": "R1422-5",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996271",
                        "id": "LEGISCTA000028996271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : LES CONDITIONS D'EXERCICE  DES PROFESSIONS DE TRANSPORT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996737",
                        "id": "LEGISCTA000028996737",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : L'ACC\u00c8S AUX PROFESSIONS DU TRANSPORT PUBLIC",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996745",
                        "id": "LEGISCTA000028996745",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Le transport de marchandises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996751",
                        "id": "LEGISCTA000028996751",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031647322",
                        "id": "LEGISCTA000031662326",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000031662376",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000158953",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-200 du 5 mars 1990 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006881490",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530 du 22 mai 2014 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031644177",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1693 du 17 d\u00e9cembre 2015 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031647192",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-12-19",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-17",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                }
            ],
            "num": "R1422-5",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque le titulaire de l'attestation d\u00e9c\u00e8de ou se trouve dans l'incapacit\u00e9 l\u00e9gale de g\u00e9rer ou de diriger l'entreprise, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion peut maintenir l'inscription de celle-ci au registre pendant une p\u00e9riode maximum d'un an \u00e0 compter du jour du d\u00e9c\u00e8s ou de l'incapacit\u00e9, sans qu'il soit justifi\u00e9 de la capacit\u00e9 professionnelle d'une autre personne. Ce d\u00e9lai peut, \u00e0 titre exceptionnel, \u00eatre prorog\u00e9 de six mois.",
            "texteHtml": "<p><br/>Lorsque le titulaire de l'attestation d\u00e9c\u00e8de ou se trouve dans l'incapacit\u00e9 l\u00e9gale de g\u00e9rer ou de diriger l'entreprise, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion peut maintenir l'inscription de celle-ci au registre pendant une p\u00e9riode maximum d'un an \u00e0 compter du jour du d\u00e9c\u00e8s ou de l'incapacit\u00e9, sans qu'il soit justifi\u00e9 de la capacit\u00e9 professionnelle d'une autre personne.<br/> Ce d\u00e9lai peut, \u00e0 titre exceptionnel, \u00eatre prorog\u00e9 de six mois.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996271",
                        "id": "LEGISCTA000028996271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : LES CONDITIONS D'EXERCICE  DES PROFESSIONS DE TRANSPORT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996737",
                        "id": "LEGISCTA000028996737",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : L'ACC\u00c8S AUX PROFESSIONS DU TRANSPORT PUBLIC",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996745",
                        "id": "LEGISCTA000028996745",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Le transport de marchandises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996751",
                        "id": "LEGISCTA000028996751",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000028996761",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000158953",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-200 du 5 mars 1990 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006881490",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530 du 22 mai 2014 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000028994230",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-05-27",
                    "dateSignaTexte": "2014-05-22",
                    "dateDebutCible": "2014-05-28"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530\n du 22 mai 2014 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000028994230",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-05-27",
                    "dateSignaTexte": "2014-05-22",
                    "dateDebutCible": "2014-05-28"
                }
            ],
            "num": "R1422-5",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque le titulaire de l'attestation d\u00e9c\u00e8de ou se trouve dans l'incapacit\u00e9 l\u00e9gale de g\u00e9rer ou de diriger l'entreprise, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion peut maintenir l'inscription de celle-ci au registre pendant une p\u00e9riode maximum d'un an \u00e0 compter du jour du d\u00e9c\u00e8s ou de l'incapacit\u00e9, sans qu'il soit justifi\u00e9 de la capacit\u00e9 professionnelle d'une autre personne. Ce d\u00e9lai peut, \u00e0 titre exceptionnel, \u00eatre prorog\u00e9 de six mois.",
            "texteHtml": "<p><br/>Lorsque le titulaire de l'attestation d\u00e9c\u00e8de ou se trouve dans l'incapacit\u00e9 l\u00e9gale de g\u00e9rer ou de diriger l'entreprise, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion peut maintenir l'inscription de celle-ci au registre pendant une p\u00e9riode maximum d'un an \u00e0 compter du jour du d\u00e9c\u00e8s ou de l'incapacit\u00e9, sans qu'il soit justifi\u00e9 de la capacit\u00e9 professionnelle d'une autre personne.<br/> Ce d\u00e9lai peut, \u00e0 titre exceptionnel, \u00eatre prorog\u00e9 de six mois.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-05-28T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2016-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}