{
    "cid": "LEGIARTI000006747615",
    "num": "R162-52-2",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141849",
                        "id": "LEGISCTA000006141849",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux soins",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156529",
                        "id": "LEGISCTA000006156529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Tarification des soins et agr\u00e9ment des appareils.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173269",
                        "id": "LEGISCTA000006173269",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000038789522",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000461266",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 2007-294 du 5 mars 2007",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000461266",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1622682610900,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2007-294",
                    "datePubli": 1173139200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038731196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-718 du 5 juillet 2019 - art. 9, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "JORFARTI000038731558",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1622682610900,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-718",
                    "datePubli": 1562457600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3131-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3131-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687867",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622682610900,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585008000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L175-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L175-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028382267",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622682610900,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 85-1353 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038731196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-718 du 5 juillet 2019 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000038733657",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-07-07",
                    "dateSignaTexte": "2019-07-05",
                    "dateDebutCible": "2019-07-08"
                }
            ],
            "num": "R162-52-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsqu'une menace sanitaire grave appelant des mesures d'urgence remet en cause le fonctionnement ordinaire du syst\u00e8me de soins, et notamment le paiement direct de l'acte aux professionnels de sant\u00e9 lib\u00e9raux, le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou le repr\u00e9sentant de l'Etat territorialement comp\u00e9tent, habilit\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions de l'article L. 3131-1 du code de la sant\u00e9 publique \u00e0 prendre les mesures d'urgence, arr\u00eate les modalit\u00e9s particuli\u00e8res de r\u00e9mun\u00e9ration des professionnels de sant\u00e9 lib\u00e9raux exer\u00e7ant dans le cadre de ces mesures d'urgence. Cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9termine la dur\u00e9e, les cat\u00e9gories de professionnels concern\u00e9s, et \u00e9ventuellement les sp\u00e9cialit\u00e9s, ainsi que la zone dans laquelle ces modalit\u00e9s particuli\u00e8res de r\u00e9mun\u00e9ration sont mises en oeuvre. La r\u00e9mun\u00e9ration est vers\u00e9e directement au professionnel concern\u00e9 par la caisse primaire d'assurance maladie dans le ressort de laquelle le professionnel exerce, pour le compte de l'ensemble des r\u00e9gimes obligatoires d'assurance maladie. La r\u00e9partition de la charge de ces r\u00e9mun\u00e9rations entre les diff\u00e9rents r\u00e9gimes est faite selon les coefficients fix\u00e9s annuellement en application de l'article L. 175-2 . Chacun des r\u00e9gimes concern\u00e9s rembourse \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie la fraction dont il est redevable, au plus tard le 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e suivant la mise en oeuvre du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article. La r\u00e9mun\u00e9ration du professionnel concern\u00e9 est calcul\u00e9e en fonction de sa r\u00e9mun\u00e9ration moyenne mensuelle, constat\u00e9e l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, proratis\u00e9e sur la p\u00e9riode d'activit\u00e9 lorsqu'il n'a pas exerc\u00e9 sur l'ensemble de l'ann\u00e9e. Elle peut \u00eatre major\u00e9e pour tenir compte de la suractivit\u00e9 durant la p\u00e9riode. Cette r\u00e9mun\u00e9ration est soumise aux dispositions du II de l'article 5 de la loi n\u00b0 2007-294 du 5 mars 2007 relative \u00e0 la pr\u00e9paration du syst\u00e8me de sant\u00e9 \u00e0 des menaces sanitaires de grande ampleur.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'une menace sanitaire grave appelant des mesures d'urgence remet en cause le fonctionnement ordinaire du syst\u00e8me de soins, et notamment le paiement direct de l'acte aux professionnels de sant\u00e9 lib\u00e9raux, le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou le repr\u00e9sentant de l'Etat territorialement comp\u00e9tent, habilit\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006687867'>L. 3131-1 </a>du code de la sant\u00e9 publique \u00e0 prendre les mesures d'urgence, arr\u00eate les modalit\u00e9s particuli\u00e8res de r\u00e9mun\u00e9ration des professionnels de sant\u00e9 lib\u00e9raux exer\u00e7ant dans le cadre de ces mesures d'urgence.</p><p>Cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9termine la dur\u00e9e, les cat\u00e9gories de professionnels concern\u00e9s, et \u00e9ventuellement les sp\u00e9cialit\u00e9s, ainsi que la zone dans laquelle ces modalit\u00e9s particuli\u00e8res de r\u00e9mun\u00e9ration sont mises en oeuvre.</p><p>La r\u00e9mun\u00e9ration est vers\u00e9e directement au professionnel concern\u00e9 par la caisse primaire d'assurance maladie dans le ressort de laquelle le professionnel exerce, pour le compte de l'ensemble des r\u00e9gimes obligatoires d'assurance maladie.</p><p>La r\u00e9partition de la charge de ces r\u00e9mun\u00e9rations entre les diff\u00e9rents r\u00e9gimes est faite selon les coefficients fix\u00e9s annuellement en application de l'article <a href='/article/LEGIARTI000028382267'>L. 175-2</a>.</p><p>Chacun des r\u00e9gimes concern\u00e9s rembourse \u00e0 la Caisse nationale de l'assurance maladie la fraction dont il est redevable, au plus tard le 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e suivant la mise en oeuvre du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article.</p><p>La r\u00e9mun\u00e9ration du professionnel concern\u00e9 est calcul\u00e9e en fonction de sa r\u00e9mun\u00e9ration moyenne mensuelle, constat\u00e9e l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, proratis\u00e9e sur la p\u00e9riode d'activit\u00e9 lorsqu'il n'a pas exerc\u00e9 sur l'ensemble de l'ann\u00e9e. Elle peut \u00eatre major\u00e9e pour tenir compte de la suractivit\u00e9 durant la p\u00e9riode.</p><p>Cette r\u00e9mun\u00e9ration est soumise aux dispositions du II de l'article 5 de la loi n\u00b0 <a href='https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000461266&categorieLien=cid'>2007-294</a> du 5 mars 2007 relative \u00e0 la pr\u00e9paration du syst\u00e8me de sant\u00e9 \u00e0 des menaces sanitaires de grande ampleur.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-07-08T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141849",
                        "id": "LEGISCTA000006141849",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux soins",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156529",
                        "id": "LEGISCTA000006156529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Tarification des soins et agr\u00e9ment des appareils.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173269",
                        "id": "LEGISCTA000006173269",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000034623645",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000461266",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 2007-294 du 5 mars 2007 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000461266",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1622678731155,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2007-294",
                    "datePubli": 1173139200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038731196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-718 du 5 juillet 2019 - art. 9, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "JORFARTI000038731558",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1622678731155,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-718",
                    "datePubli": 1562457600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3131-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3131-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687867",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622678731155,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585008000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L175-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L175-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028382267",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622678731155,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 85-1353 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034579887",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-736 du 3 mai 2017 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000034586575",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-05-05",
                    "dateSignaTexte": "2017-05-03",
                    "dateDebutCible": "2017-05-06"
                }
            ],
            "num": "R162-52-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsqu'une menace sanitaire grave appelant des mesures d'urgence remet en cause le fonctionnement ordinaire du syst\u00e8me de soins, et notamment le paiement direct de l'acte aux professionnels de sant\u00e9 lib\u00e9raux, le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou le repr\u00e9sentant de l'Etat territorialement comp\u00e9tent, habilit\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions de l'article L. 3131-1 du code de la sant\u00e9 publique \u00e0 prendre les mesures d'urgence, arr\u00eate les modalit\u00e9s particuli\u00e8res de r\u00e9mun\u00e9ration des professionnels de sant\u00e9 lib\u00e9raux exer\u00e7ant dans le cadre de ces mesures d'urgence. Cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9termine la dur\u00e9e, les cat\u00e9gories de professionnels concern\u00e9s, et \u00e9ventuellement les sp\u00e9cialit\u00e9s, ainsi que la zone dans laquelle ces modalit\u00e9s particuli\u00e8res de r\u00e9mun\u00e9ration sont mises en oeuvre. La r\u00e9mun\u00e9ration est vers\u00e9e directement au professionnel concern\u00e9 par la caisse primaire d'assurance maladie dans le ressort de laquelle le professionnel exerce, pour le compte de l'ensemble des r\u00e9gimes obligatoires d'assurance maladie. La r\u00e9partition de la charge de ces r\u00e9mun\u00e9rations entre les diff\u00e9rents r\u00e9gimes est faite selon les coefficients fix\u00e9s annuellement en application de l'article L. 175-2 . Chacun des r\u00e9gimes concern\u00e9s rembourse \u00e0 la Caisse nationale d'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s la fraction dont il est redevable, au plus tard le 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e suivant la mise en oeuvre du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article. La r\u00e9mun\u00e9ration du professionnel concern\u00e9 est calcul\u00e9e en fonction de sa r\u00e9mun\u00e9ration moyenne mensuelle, constat\u00e9e l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, proratis\u00e9e sur la p\u00e9riode d'activit\u00e9 lorsqu'il n'a pas exerc\u00e9 sur l'ensemble de l'ann\u00e9e. Elle peut \u00eatre major\u00e9e pour tenir compte de la suractivit\u00e9 durant la p\u00e9riode. Cette r\u00e9mun\u00e9ration est soumise aux dispositions du II de l'article 5 de la loi n\u00b0 2007-294 du 5 mars 2007 relative \u00e0 la pr\u00e9paration du syst\u00e8me de sant\u00e9 \u00e0 des menaces sanitaires de grande ampleur.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'une menace sanitaire grave appelant des mesures d'urgence remet en cause le fonctionnement ordinaire du syst\u00e8me de soins, et notamment le paiement direct de l'acte aux professionnels de sant\u00e9 lib\u00e9raux, le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou le repr\u00e9sentant de l'Etat territorialement comp\u00e9tent, habilit\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006687867' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. L3131-1 (V)'>L. 3131-1 </a>du code de la sant\u00e9 publique \u00e0 prendre les mesures d'urgence, arr\u00eate les modalit\u00e9s particuli\u00e8res de r\u00e9mun\u00e9ration des professionnels de sant\u00e9 lib\u00e9raux exer\u00e7ant dans le cadre de ces mesures d'urgence. </p><p>Cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9termine la dur\u00e9e, les cat\u00e9gories de professionnels concern\u00e9s, et \u00e9ventuellement les sp\u00e9cialit\u00e9s, ainsi que la zone dans laquelle ces modalit\u00e9s particuli\u00e8res de r\u00e9mun\u00e9ration sont mises en oeuvre. </p><p>La r\u00e9mun\u00e9ration est vers\u00e9e directement au professionnel concern\u00e9 par la caisse primaire d'assurance maladie dans le ressort de laquelle le professionnel exerce, pour le compte de l'ensemble des r\u00e9gimes obligatoires d'assurance maladie. </p><p>La r\u00e9partition de la charge de ces r\u00e9mun\u00e9rations entre les diff\u00e9rents r\u00e9gimes est faite selon les coefficients fix\u00e9s annuellement en application de l'article <a href='/article/LEGIARTI000028382267' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L175-2 (V)'>L. 175-2</a>. </p><p>Chacun des r\u00e9gimes concern\u00e9s rembourse \u00e0 la Caisse nationale d'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s la fraction dont il est redevable, au plus tard le 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e suivant la mise en oeuvre du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article. </p><p>La r\u00e9mun\u00e9ration du professionnel concern\u00e9 est calcul\u00e9e en fonction de sa r\u00e9mun\u00e9ration moyenne mensuelle, constat\u00e9e l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, proratis\u00e9e sur la p\u00e9riode d'activit\u00e9 lorsqu'il n'a pas exerc\u00e9 sur l'ensemble de l'ann\u00e9e. Elle peut \u00eatre major\u00e9e pour tenir compte de la suractivit\u00e9 durant la p\u00e9riode. </p><p>Cette r\u00e9mun\u00e9ration est soumise aux dispositions du II de l'article 5 de la loi n\u00b0 <a href='https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000461266&categorieLien=cid' title='Loi n\u00b0 2007-294 du 5 mars 2007 (V)'>2007-294</a> du 5 mars 2007 relative \u00e0 la pr\u00e9paration du syst\u00e8me de sant\u00e9 \u00e0 des menaces sanitaires de grande ampleur.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-07-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2019-07-08T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141849",
                        "id": "LEGISCTA000006141849",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux soins",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156529",
                        "id": "LEGISCTA000006156529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Tarification des soins et agr\u00e9ment des appareils.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173269",
                        "id": "LEGISCTA000006173269",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006747615",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000461266",
                    "textTitle": "Loi 2007-294 2007-03-05 art. 5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000461266",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1622677759638,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2007-294",
                    "datePubli": 1173139200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038731196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-718 du 5 juillet 2019 - art. 9, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "JORFARTI000038731558",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1622677759638,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-718",
                    "datePubli": 1562457600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3131-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3131-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687867",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622677759638,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585008000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R174-1-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R174-1-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006747900",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622677759638,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 713232000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000792006",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-1273 du 27 ao\u00fbt 2007 - art. 4 () JORF 28 ao\u00fbt 2007",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006722524",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-08-28",
                    "dateSignaTexte": "2007-08-27",
                    "dateDebutCible": "2007-08-28"
                }
            ],
            "num": "R162-52-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsqu'une menace sanitaire grave appelant des mesures d'urgence remet en cause le fonctionnement ordinaire du syst\u00e8me de soins, et notamment le paiement direct de l'acte aux professionnels de sant\u00e9 lib\u00e9raux, le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou le repr\u00e9sentant de l'Etat territorialement comp\u00e9tent, habilit\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions de l'article L. 3131-1 du code de la sant\u00e9 publique \u00e0 prendre les mesures d'urgence, arr\u00eate les modalit\u00e9s particuli\u00e8res de r\u00e9mun\u00e9ration des professionnels de sant\u00e9 lib\u00e9raux exer\u00e7ant dans le cadre de ces mesures d'urgence. Cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9termine la dur\u00e9e, les cat\u00e9gories de professionnels concern\u00e9s, et \u00e9ventuellement les sp\u00e9cialit\u00e9s, ainsi que la zone dans laquelle ces modalit\u00e9s particuli\u00e8res de r\u00e9mun\u00e9ration sont mises en oeuvre. La r\u00e9mun\u00e9ration est vers\u00e9e directement au professionnel concern\u00e9 par la caisse primaire d'assurance maladie dans le ressort de laquelle le professionnel exerce, pour le compte de l'ensemble des r\u00e9gimes obligatoires d'assurance maladie. La r\u00e9partition de la charge de ces r\u00e9mun\u00e9rations entre les diff\u00e9rents r\u00e9gimes est faite selon la clef de r\u00e9partition fix\u00e9e annuellement en application de l'article R. 174-1-4. Chacun des r\u00e9gimes concern\u00e9s rembourse \u00e0 la Caisse nationale d'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s la fraction dont il est redevable, au plus tard le 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e suivant la mise en oeuvre du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article. La r\u00e9mun\u00e9ration du professionnel concern\u00e9 est calcul\u00e9e en fonction de sa r\u00e9mun\u00e9ration moyenne mensuelle, constat\u00e9e l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, proratis\u00e9e sur la p\u00e9riode d'activit\u00e9 lorsqu'il n'a pas exerc\u00e9 sur l'ensemble de l'ann\u00e9e. Elle peut \u00eatre major\u00e9e pour tenir compte de la suractivit\u00e9 durant la p\u00e9riode. Cette r\u00e9mun\u00e9ration est soumise aux dispositions du II de l'article 5 de la loi n\u00b0 2007-294 du 5 mars 2007 relative \u00e0 la pr\u00e9paration du syst\u00e8me de sant\u00e9 \u00e0 des menaces sanitaires de grande ampleur.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsqu'une menace sanitaire grave appelant des mesures d'urgence remet en cause le fonctionnement ordinaire du syst\u00e8me de soins, et notamment le paiement direct de l'acte aux professionnels de sant\u00e9 lib\u00e9raux, le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou le repr\u00e9sentant de l'Etat territorialement comp\u00e9tent, habilit\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions de l'article L. 3131-1 du code de la sant\u00e9 publique \u00e0 prendre les mesures d'urgence, arr\u00eate les modalit\u00e9s particuli\u00e8res de r\u00e9mun\u00e9ration des professionnels de sant\u00e9 lib\u00e9raux exer\u00e7ant dans le cadre de ces mesures d'urgence.<p></p><p></p>   Cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9termine la dur\u00e9e, les cat\u00e9gories de professionnels concern\u00e9s, et \u00e9ventuellement les sp\u00e9cialit\u00e9s, ainsi que la zone dans laquelle ces modalit\u00e9s particuli\u00e8res de r\u00e9mun\u00e9ration sont mises en oeuvre.<p></p><p></p>   La r\u00e9mun\u00e9ration est vers\u00e9e directement au professionnel concern\u00e9 par la caisse primaire d'assurance maladie dans le ressort de laquelle le professionnel exerce, pour le compte de l'ensemble des r\u00e9gimes obligatoires d'assurance maladie.<p></p><p></p>   La r\u00e9partition de la charge de ces r\u00e9mun\u00e9rations entre les diff\u00e9rents r\u00e9gimes est faite selon la clef de r\u00e9partition fix\u00e9e annuellement en application de l'article R. 174-1-4.<p></p><p></p>   Chacun des r\u00e9gimes concern\u00e9s rembourse \u00e0 la Caisse nationale d'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s la fraction dont il est redevable, au plus tard le 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e suivant la mise en oeuvre du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article.<p></p><p></p>   La r\u00e9mun\u00e9ration du professionnel concern\u00e9 est calcul\u00e9e en fonction de sa r\u00e9mun\u00e9ration moyenne mensuelle, constat\u00e9e l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, proratis\u00e9e sur la p\u00e9riode d'activit\u00e9 lorsqu'il n'a pas exerc\u00e9 sur l'ensemble de l'ann\u00e9e. Elle peut \u00eatre major\u00e9e pour tenir compte de la suractivit\u00e9 durant la p\u00e9riode.<p></p><p></p>   Cette r\u00e9mun\u00e9ration est soumise aux dispositions du II de l'article 5 de la loi n\u00b0 2007-294 du 5 mars 2007 relative \u00e0 la pr\u00e9paration du syst\u00e8me de sant\u00e9 \u00e0 des menaces sanitaires de grande ampleur.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2007-08-28T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2017-07-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}