{
    "cid": "LEGIARTI000032140549",
    "num": "R233-13",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145439",
                        "id": "LEGISCTA000006145439",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Pr\u00e9vention de la perte d'autonomie \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032140515",
                        "id": "LEGISCTA000032140515",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Composition et fonctionnement de la conf\u00e9rence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032140547",
                        "id": "LEGISCTA000032140547",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000038790758",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L222-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L222-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741751",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657140177243,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L233-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L233-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000031706691",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657140177243,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R233-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140551",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657140177243,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R233-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140523",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657140177243,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R524-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R524-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000046022802",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657140177243,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656892800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R532-13 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R532-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000046022783",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657140177243,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656892800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000046022738",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657140177243,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656892800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R585-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R585-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000046022719",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657140177244,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656892800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038731196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-718 du 5 juillet 2019 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000038733657",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-07-07",
                    "dateSignaTexte": "2019-07-05",
                    "dateDebutCible": "2019-07-08"
                }
            ],
            "num": "R233-13",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La conf\u00e9rence est compos\u00e9e des membres titulaires et suppl\u00e9ants d\u00e9sign\u00e9s comme suit : 1\u00b0 Un repr\u00e9sentant du d\u00e9partement d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le repr\u00e9sentant du conseil de la m\u00e9tropole d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil de la m\u00e9tropole ; 2\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ; 3\u00b0 Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'Agence nationale de l'habitat dans le d\u00e9partement ou son repr\u00e9sentant ; 4\u00b0 Des repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales volontaires autres que le d\u00e9partement et des \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale volontaires qui contribuent au financement d'actions entrant dans le champ de comp\u00e9tence de la conf\u00e9rence, d\u00e9sign\u00e9s par l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante ; 5\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse d'assurance retraite et de la sant\u00e9 au travail ou de la caisse nationale d'assurance vieillesse mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 222-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour l'Ile-de-France, d\u00e9sign\u00e9 par elle ; 6\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse primaire d'assurance maladie d\u00e9sign\u00e9 par elle ; 7\u00b0 (Abrog\u00e9) ; 8\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la Mutualit\u00e9 sociale agricole d\u00e9sign\u00e9 par elle ; 9\u00b0 Un repr\u00e9sentant des institutions de retraite compl\u00e9mentaire d\u00e9sign\u00e9 par elles ; 10\u00b0 Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale de la mutualit\u00e9 fran\u00e7aise. La conf\u00e9rence est pr\u00e9sid\u00e9e par le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental, ou pour toutes les affaires concernant la m\u00e9tropole, par le pr\u00e9sident du conseil de la m\u00e9tropole. Pour les affaires qu'ils traitent en commun, la conf\u00e9rence est copr\u00e9sid\u00e9e. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant en assure la vice-pr\u00e9sidence. Outre les membres mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 10\u00b0 du pr\u00e9sent article, toute autre personne physique ou morale mentionn\u00e9e au sixi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 233-3 peut \u00eatre membre de la conf\u00e9rence dans les conditions pr\u00e9vues par cet alin\u00e9a.",
            "texteHtml": "<p align='left'>La conf\u00e9rence est compos\u00e9e des membres titulaires et suppl\u00e9ants d\u00e9sign\u00e9s comme suit :</p><p>1\u00b0 Un repr\u00e9sentant du d\u00e9partement d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le repr\u00e9sentant du conseil de la m\u00e9tropole d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil de la m\u00e9tropole ;</p><p>2\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>3\u00b0 Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'Agence nationale de l'habitat dans le d\u00e9partement ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>4\u00b0 Des repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales volontaires autres que le d\u00e9partement et des \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale volontaires qui contribuent au financement d'actions entrant dans le champ de comp\u00e9tence de la conf\u00e9rence, d\u00e9sign\u00e9s par l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante ;</p><p>5\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse d'assurance retraite et de la sant\u00e9 au travail ou de la caisse nationale d'assurance vieillesse mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006741751'>L. 222-1 </a>du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour l'Ile-de-France, d\u00e9sign\u00e9 par elle ;</p><p>6\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse primaire d'assurance maladie d\u00e9sign\u00e9 par elle ;</p><p>7\u00b0 (Abrog\u00e9) ;</p><p>8\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la Mutualit\u00e9 sociale agricole d\u00e9sign\u00e9 par elle ;</p><p>9\u00b0 Un repr\u00e9sentant des institutions de retraite compl\u00e9mentaire d\u00e9sign\u00e9 par elles ;</p><p>10\u00b0 Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale de la mutualit\u00e9 fran\u00e7aise.</p><p>La conf\u00e9rence est pr\u00e9sid\u00e9e par le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental, ou pour toutes les affaires concernant la m\u00e9tropole, par le pr\u00e9sident du conseil de la m\u00e9tropole. Pour les affaires qu'ils traitent en commun, la conf\u00e9rence est copr\u00e9sid\u00e9e. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant en assure la vice-pr\u00e9sidence.</p><p>Outre les membres mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 10\u00b0 du pr\u00e9sent article, toute autre personne physique ou morale mentionn\u00e9e au sixi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/article/LEGIARTI000031706691'>L. 233-3</a> peut \u00eatre membre de la conf\u00e9rence dans les conditions pr\u00e9vues par cet alin\u00e9a.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-07-08T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145439",
                        "id": "LEGISCTA000006145439",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Pr\u00e9vention de la perte d'autonomie \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032140515",
                        "id": "LEGISCTA000032140515",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Composition et fonctionnement de la conf\u00e9rence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032140547",
                        "id": "LEGISCTA000032140547",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000032140549",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L222-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L222-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741751",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657140183826,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L233-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L233-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000031706691",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657140183826,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R233-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140551",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657140183826,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R233-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R233-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000032140523",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657140183826,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R524-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R524-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000046022802",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657140183827,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656892800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R532-13 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R532-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000046022783",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657140183827,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656892800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000046022738",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657140183827,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656892800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R585-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R585-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000046022719",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1657140183827,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656892800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032112654",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-209 du 26 f\u00e9vrier 2016 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032139107",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-02-28",
                    "dateSignaTexte": "2016-02-26",
                    "dateDebutCible": "2016-02-29"
                }
            ],
            "num": "R233-13",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La conf\u00e9rence est compos\u00e9e des membres titulaires et suppl\u00e9ants d\u00e9sign\u00e9s comme suit : 1\u00b0 Un repr\u00e9sentant du d\u00e9partement d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le repr\u00e9sentant du conseil de la m\u00e9tropole d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil de la m\u00e9tropole ; 2\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ; 3\u00b0 Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'Agence nationale de l'habitat dans le d\u00e9partement ou son repr\u00e9sentant ; 4\u00b0 Des repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales volontaires autres que le d\u00e9partement et des \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale volontaires qui contribuent au financement d'actions entrant dans le champ de comp\u00e9tence de la conf\u00e9rence, d\u00e9sign\u00e9s par l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante ; 5\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse d'assurance retraite et de la sant\u00e9 au travail ou de la caisse nationale d'assurance vieillesse mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 222-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour l'Ile-de-France, d\u00e9sign\u00e9 par elle ; 6\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse primaire d'assurance maladie d\u00e9sign\u00e9 par elle ; 7\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de base du r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants d\u00e9sign\u00e9 par elle ; 8\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la Mutualit\u00e9 sociale agricole d\u00e9sign\u00e9 par elle ; 9\u00b0 Un repr\u00e9sentant des institutions de retraite compl\u00e9mentaire d\u00e9sign\u00e9 par elles ; 10\u00b0 Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale de la mutualit\u00e9 fran\u00e7aise. La conf\u00e9rence est pr\u00e9sid\u00e9e par le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental, ou pour toutes les affaires concernant la m\u00e9tropole, par le pr\u00e9sident du conseil de la m\u00e9tropole. Pour les affaires qu'ils traitent en commun, la conf\u00e9rence est copr\u00e9sid\u00e9e. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant en assure la vice-pr\u00e9sidence. Outre les membres mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 10\u00b0 du pr\u00e9sent article, toute autre personne physique ou morale mentionn\u00e9e au sixi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 233-3 peut \u00eatre membre de la conf\u00e9rence dans les conditions pr\u00e9vues par cet alin\u00e9a.",
            "texteHtml": "<p align='left'>La conf\u00e9rence est compos\u00e9e des membres titulaires et suppl\u00e9ants d\u00e9sign\u00e9s comme suit : <br/><br/>1\u00b0 Un repr\u00e9sentant du d\u00e9partement d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le repr\u00e9sentant du conseil de la m\u00e9tropole d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil de la m\u00e9tropole ; <br/><br/>2\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ; <br/><br/>3\u00b0 Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'Agence nationale de l'habitat dans le d\u00e9partement ou son repr\u00e9sentant ; <br/><br/>4\u00b0 Des repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales volontaires autres que le d\u00e9partement et des \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale volontaires qui contribuent au financement d'actions entrant dans le champ de comp\u00e9tence de la conf\u00e9rence, d\u00e9sign\u00e9s par l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante ; <br/><br/>5\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse d'assurance retraite et de la sant\u00e9 au travail ou de la caisse nationale d'assurance vieillesse mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006741751' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L222-1 (V)'>L. 222-1 </a>du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour l'Ile-de-France, d\u00e9sign\u00e9 par elle ; <br/><br/>6\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse primaire d'assurance maladie d\u00e9sign\u00e9 par elle ; <br/><br/>7\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de base du r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants d\u00e9sign\u00e9 par elle ; <br/><br/>8\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la Mutualit\u00e9 sociale agricole d\u00e9sign\u00e9 par elle ; <br/><br/>9\u00b0 Un repr\u00e9sentant des institutions de retraite compl\u00e9mentaire d\u00e9sign\u00e9 par elles ; <br/><br/>10\u00b0 Un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration nationale de la mutualit\u00e9 fran\u00e7aise. <br/><br/>La conf\u00e9rence est pr\u00e9sid\u00e9e par le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental, ou pour toutes les affaires concernant la m\u00e9tropole, par le pr\u00e9sident du conseil de la m\u00e9tropole. Pour les affaires qu'ils traitent en commun, la conf\u00e9rence est copr\u00e9sid\u00e9e. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant en assure la vice-pr\u00e9sidence. <br/><br/>Outre les membres mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 10\u00b0 du pr\u00e9sent article, toute autre personne physique ou morale mentionn\u00e9e au sixi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/article/LEGIARTI000031706691' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L233-3 (V)'>L. 233-3</a> peut \u00eatre membre de la conf\u00e9rence dans les conditions pr\u00e9vues par cet alin\u00e9a.<br/></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-03-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2019-07-08T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}