{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000027311728",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission se r\u00e9unit sur convocation de son pr\u00e9sident au moins une fois par an. Sur proposition de son pr\u00e9sident, elle adopte son r\u00e8glement int\u00e9rieur, qui est soumis \u00e0 l'approbation des ministres charg\u00e9s du logement et de l'urbanisme. Le secr\u00e9tariat de la commission est assur\u00e9 par les services des ministres charg\u00e9s du logement et de l'urbanisme. Les frais de fonctionnement sont pris en charge par ces m\u00eames services. Les membres de la commission exercent leurs fonctions \u00e0 titre gratuit. Toutefois, leurs frais de transport et de s\u00e9jour peuvent \u00eatre rembours\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues par la r\u00e9glementation applicable aux personnels civils de l'Etat, suivant les dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 2006-781 du 3 juillet 2006 fixant les conditions et les modalit\u00e9s de r\u00e8glement des frais occasionn\u00e9s par les d\u00e9placements temporaires des personnels civils de l'Etat.",
            "texteHtml": "<p>La commission se r\u00e9unit sur convocation de son pr\u00e9sident au moins une fois par an.</p><p>Sur proposition de son pr\u00e9sident, elle adopte son r\u00e8glement int\u00e9rieur, qui est soumis \u00e0 l'approbation des ministres charg\u00e9s du logement et de l'urbanisme.</p><p>Le secr\u00e9tariat de la commission est assur\u00e9 par les services des ministres charg\u00e9s du logement et de l'urbanisme. Les frais de fonctionnement sont pris en charge par ces m\u00eames services.</p><p>Les membres de la commission exercent leurs fonctions \u00e0 titre gratuit. Toutefois, leurs frais de transport et de s\u00e9jour peuvent \u00eatre rembours\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues par la r\u00e9glementation applicable aux personnels civils de l'Etat, suivant les dispositions du <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000242359&categorieLien=cid'>d\u00e9cret n\u00b0 2006-781 du 3 juillet 2006</a> fixant les conditions et les modalit\u00e9s de r\u00e8glement des frais occasionn\u00e9s par les d\u00e9placements temporaires des personnels civils de l'Etat.</p>",
            "num": "R3211-17-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1366156800000,
            "dateFin": 1656633600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2145378303,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2011-11-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024884534",
                        "id": "LEGISCTA000024884534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TROISI\u00c8ME PARTIE : CESSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024885583",
                        "id": "LEGISCTA000024885583",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : BIENS RELEVANT DU DOMAINE PRIV\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024885614",
                        "id": "LEGISCTA000024885614",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : MODES DE CESSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024885616",
                        "id": "LEGISCTA000024885616",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Cessions \u00e0 titre on\u00e9reux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024885619",
                        "id": "LEGISCTA000024885619",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Vente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024885621",
                        "id": "LEGISCTA000024885621",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Domaine immobilier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024885623",
                        "id": "LEGISCTA000024885623",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Dispositions applicables \u00e0 l'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024885625",
                        "id": "LEGISCTA000024885625",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 2 : Dispositions particuli\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024885649",
                        "id": "LEGISCTA000024885649",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2006-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 des personnes publiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070299",
                        "id": "LEGITEXT000006070299",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027311728",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024885649",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024885649",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 2 : Dispositions particuli\u00e8res",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; TROISI\u00c8ME PARTIE : CESSION &gt; LIVRE II : BIENS RELEVANT DU DOMAINE PRIV\u00c9 &gt; TITRE Ier : MODES DE CESSION &gt; Chapitre Ier : Cessions \u00e0 titre on\u00e9reux &gt; Section 1 : Vente &gt; Sous-section 1 : Domaine immobilier &gt; Paragraphe 1 : Dispositions applicables \u00e0 l'Etat &gt; Sous-paragraphe 2 : Dispositions particuli\u00e8res",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027311728",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070299",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 des personnes publiques.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 des personnes publiques",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1151712000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070299",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027310526",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-315\n du 15 avril 2013 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027311026",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-04-16",
                    "dateSignaTexte": "2013-04-15",
                    "dateDebutCible": "2013-04-17"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037393408",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-785 du 12 septembre 2018 - art. 21",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000037394578",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-09-13",
                    "dateSignaTexte": "2018-09-12",
                    "dateDebutCible": "2018-09-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000242359",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-781 du 3 juillet 2006",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000242359",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2006-781",
                    "datePubli": 1151971200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027311728",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1366156800000,
                    "dateFin": 1656633600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R3211-17-8",
                "3211-17-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}