{
    "cid": "LEGIARTI000022256174",
    "num": "R3211-7",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Lutte contre les maladies et d\u00e9pendances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132385",
                        "id": "LEGISCTA000006132385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Lutte contre les maladies mentales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145477",
                        "id": "LEGISCTA000006145477",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s d'hospitalisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231859",
                        "id": "LEGISCTA000022231859",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231859",
                        "id": "LEGISCTA000024376025",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes hospitalis\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231861",
                        "id": "LEGISCTA000022231861",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes faisant l'objet de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231861",
                        "id": "LEGISCTA000024376058",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2014-09-01",
                        "titre": "Section 3 : Proc\u00e9dure judiciaire de mainlev\u00e9e   ou de contr\u00f4le des mesures de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024376189",
                        "id": "LEGISCTA000024376194",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Proc\u00e9dures judiciaires de mainlev\u00e9e et de contr\u00f4le des mesures de soins psychiatriques sans consentement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024376189",
                        "id": "LEGISCTA000029374441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2014-09-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Proc\u00e9dure de mainlev\u00e9e des mesures de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024376269",
                        "id": "LEGISCTA000024376276",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024376269",
                        "id": "LEGISCTA000029374439",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000029374436",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 706-135",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "706-135",
                    "articleId": "LEGIARTI000018165471",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1648242046476,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1204070400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R3844-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3844-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000045409143",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1648242046476,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1648252800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029362944",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-897 du 15 ao\u00fbt 2014 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029373244",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-08-17",
                    "dateSignaTexte": "2014-08-15",
                    "dateDebutCible": "2014-08-18"
                }
            ],
            "num": "R3211-7",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La proc\u00e9dure judiciaire pour conna\u00eetre des mesures de soins psychiatriques prononc\u00e9es en application du titre Ier du livre II de la troisi\u00e8me partie de la partie l\u00e9gislative du pr\u00e9sent code ou de l' article 706-135 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale est r\u00e9gie par le code de proc\u00e9dure civile sous r\u00e9serve des dispositions de la pr\u00e9sente section.",
            "texteHtml": "<p>La proc\u00e9dure judiciaire pour conna\u00eetre des mesures de soins psychiatriques prononc\u00e9es en application du titre Ier du livre II de la troisi\u00e8me partie de la partie l\u00e9gislative du pr\u00e9sent code ou de l'<a href='/article/LEGIARTI000018165471'>article 706-135 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale</a> est r\u00e9gie par le code de proc\u00e9dure civile sous r\u00e9serve des dispositions de la pr\u00e9sente section. </p><p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-09-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Lutte contre les maladies et d\u00e9pendances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132385",
                        "id": "LEGISCTA000006132385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Lutte contre les maladies mentales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145477",
                        "id": "LEGISCTA000006145477",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s d'hospitalisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231859",
                        "id": "LEGISCTA000022231859",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231859",
                        "id": "LEGISCTA000024376025",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes hospitalis\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231861",
                        "id": "LEGISCTA000022231861",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes faisant l'objet de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231861",
                        "id": "LEGISCTA000024376058",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2014-09-01",
                        "titre": "Section 3 : Proc\u00e9dure judiciaire de mainlev\u00e9e   ou de contr\u00f4le des mesures de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024376189",
                        "id": "LEGISCTA000024376194",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Proc\u00e9dures judiciaires de mainlev\u00e9e et de contr\u00f4le des mesures de soins psychiatriques sans consentement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024376189",
                        "id": "LEGISCTA000029374441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000024378512",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 706-135 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "706-135",
                    "articleId": "LEGIARTI000018165471",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1648242046153,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1204070400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R3844-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3844-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000045409143",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1648242046153,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1648252800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024374011",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-846\n du 18 juillet 2011 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024374550",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-07-19",
                    "dateSignaTexte": "2011-07-18",
                    "dateDebutCible": "2011-08-01"
                }
            ],
            "num": "R3211-7",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La proc\u00e9dure judiciaire pour conna\u00eetre des mesures de soins psychiatriques prononc\u00e9es en application du titre Ier du livre II de la troisi\u00e8me partie de la partie l\u00e9gislative du pr\u00e9sent code ou de l'article 706-135 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale est r\u00e9gie par le code de proc\u00e9dure civile sous r\u00e9serve des dispositions de la pr\u00e9sente section.",
            "texteHtml": "<p>La proc\u00e9dure judiciaire pour conna\u00eetre des mesures de soins psychiatriques prononc\u00e9es en application du titre Ier du livre II de la troisi\u00e8me partie de la partie l\u00e9gislative du pr\u00e9sent code ou de <a href='/article/LEGIARTI000018165471' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 706-135 (V)'>l'article 706-135</a> du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale est r\u00e9gie par le code de proc\u00e9dure civile sous r\u00e9serve des dispositions de la pr\u00e9sente section.</p><p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2011-08-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2014-09-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Lutte contre les maladies et d\u00e9pendances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132385",
                        "id": "LEGISCTA000006132385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Lutte contre les maladies mentales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145477",
                        "id": "LEGISCTA000006145477",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s d'hospitalisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231859",
                        "id": "LEGISCTA000022231859",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231859",
                        "id": "LEGISCTA000024376025",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes hospitalis\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231861",
                        "id": "LEGISCTA000022231861",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes faisant l'objet de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231861",
                        "id": "LEGISCTA000024376058",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-05-23",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Section unique : La proc\u00e9dure de sortie imm\u00e9diate des personnes hospitalis\u00e9es sans leur consentement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022256112",
                        "id": "LEGISCTA000022257809",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Programme de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022256112",
                        "id": "LEGISCTA000024376056",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-05-23",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Proc\u00e9dure devant le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022256130",
                        "id": "LEGISCTA000022257802",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000022257785",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3211-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3211-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687916",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1648242045663,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1601510400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R3844-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3844-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000045409143",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1648242045663,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1648252800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022244239",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-526\n du 20 mai 2010 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022255940",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-05-22",
                    "dateSignaTexte": "2010-05-20",
                    "dateDebutCible": "2010-05-23"
                }
            ],
            "num": "R3211-7",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Quand le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention d\u00e9cide de se saisir d'office en application du troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 3211-12 , il met la personne hospitalis\u00e9e et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, son tuteur, son curateur ou ses repr\u00e9sentants l\u00e9gaux, le tiers qui a demand\u00e9 l'hospitalisation ou le pr\u00e9fet qui l'a ordonn\u00e9e, ainsi que le minist\u00e8re public, en mesure de produire des observations. Il les fait aviser, ainsi que le directeur de l'\u00e9tablissement, de la date et de l'heure de l'audience. Le directeur de l'\u00e9tablissement transmet \u00e0 la demande du juge les pi\u00e8ces mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 5\u00b0 de l'article R. 3211-3.",
            "texteHtml": "<p>Quand le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention d\u00e9cide de se saisir d'office en application du troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006687916'>L. 3211-12</a>, il met la personne hospitalis\u00e9e et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, son tuteur, son curateur ou ses repr\u00e9sentants l\u00e9gaux, le tiers qui a demand\u00e9 l'hospitalisation ou le pr\u00e9fet qui l'a ordonn\u00e9e, ainsi que le minist\u00e8re public, en mesure de produire des observations. Il les fait aviser, ainsi que le directeur de l'\u00e9tablissement, de la date et de l'heure de l'audience. Le directeur de l'\u00e9tablissement transmet \u00e0 la demande du juge les pi\u00e8ces mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 5\u00b0 de l'article R. 3211-3.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2010-05-23T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2011-08-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}