{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006811591",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Il est cr\u00e9\u00e9, au sein du conseil national de la formation professionnelle, de la promotion sociale et de l'emploi, une commission permanente dont les membres sont nomm\u00e9s par d\u00e9cret parmi les cat\u00e9gories suivantes si\u00e9geant au conseil national : Repr\u00e9sentants des organisations syndicales de salari\u00e9s et d'employeurs ; Repr\u00e9sentants d'organismes publics et priv\u00e9s int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 la formation professionnelle ou \u00e0 la promotion sociale. La commission permanente du conseil national exerce, dans l'intervalle des sessions de ce dernier, les attributions suivantes : Elle est consult\u00e9e sur les projets de conventions types concernant la cr\u00e9ation et le fonctionnement des centres de formation d'apprentis relevant du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 82 de la loi n\u00b0 83-8 du 7 janvier 1983 ; Elle \u00e9met un avis sur les d\u00e9cisions de refus ou de r\u00e9siliation de conventions portant cr\u00e9ation de centres de formation d'apprentis qui lui sont soumises par les responsables de ces conventions ; Elle \u00e9met un avis sur les projets de d\u00e9crets fixant les mesures d'application des articles L. 116-1 \u00e0 L. 119-4. Le conseil national peut \u00e9galement d\u00e9cider des autres questions sur lesquelles il entend que la commission permanente d\u00e9lib\u00e8re en son nom. Le groupe permanent consulte la commission permanente sur l'orientation et la mise en oeuvre de la politique de formation professionnelle continue.",
            "texteHtml": "<p></p>   Il est cr\u00e9\u00e9, au sein du conseil national de la formation professionnelle, de la promotion sociale et de l'emploi, une commission permanente dont les membres sont nomm\u00e9s par d\u00e9cret parmi les cat\u00e9gories suivantes si\u00e9geant au conseil national :<p></p><p></p>   Repr\u00e9sentants des organisations syndicales de salari\u00e9s et d'employeurs ; <p></p><p></p>   Repr\u00e9sentants d'organismes publics et priv\u00e9s int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 la formation professionnelle ou \u00e0 la promotion sociale. <p></p><p></p>   La commission permanente du conseil national exerce, dans l'intervalle des sessions de ce dernier, les attributions suivantes :<p></p><p></p>   Elle est consult\u00e9e sur les projets de conventions types concernant la cr\u00e9ation et le fonctionnement des centres de formation d'apprentis relevant du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 82 de la loi n\u00b0 83-8 du 7 janvier 1983 ;<p></p><p></p>   Elle \u00e9met un avis sur les d\u00e9cisions de refus ou de r\u00e9siliation de conventions portant cr\u00e9ation de centres de formation d'apprentis qui lui sont soumises par les responsables de ces conventions ; <p></p><p></p>   Elle \u00e9met un avis sur les projets de d\u00e9crets fixant les mesures d'application des articles L. 116-1 \u00e0 L. 119-4.<p></p><p></p>   Le conseil national peut \u00e9galement d\u00e9cider des autres questions sur lesquelles il entend que la commission permanente d\u00e9lib\u00e8re en son nom.<p></p><p></p>   Le groupe permanent consulte la commission permanente sur l'orientation et la mise en oeuvre de la politique de formation professionnelle continue.<p></p>",
            "num": "R910-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 423187200000,
            "dateFin": 1149724800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128511",
                        "id": "LEGISCTA000018509081",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2006-06-08",
                        "titre": "Titre Ier : Coordination de la politique de formation professionnelle et de promotion sociale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143086",
                        "id": "LEGISCTA000006143086",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006811589",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006143086",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006143086",
            "sectionParentTitre": "Titre Ier : Coordination de la politique de formation professionnelle et de promotion sociale.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006811591",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000314907",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 83-423 1983-05-30 ART. 3 JORF 31 MAI 1983",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000314907",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1983-05-31",
                    "dateSignaTexte": "1983-05-30",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000639701",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-665 du 7 juin 2006 - art. 4 () JORF 8 juin 2006",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006402371",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-06-08",
                    "dateSignaTexte": "2006-06-07",
                    "dateDebutCible": "2006-06-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878122",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b081-69 du 28 janvier 1981 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006660166",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "81-69",
                    "datePubli": 349660800000,
                    "dateDebut": 349660800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000320197",
                    "textTitle": "LOI 83-8 1983-01-07 ART. 82",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000320197",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "83-8",
                    "datePubli": 410918400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R910-11 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R910-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811596",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 349660800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-17 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R950-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811723",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1040169600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L116-1 \u00e0 L119-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 94867200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 67-55 1967-01-18 ART. 8 BIS",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811589",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 349660800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811590",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 349660800000,
                    "dateFin": 423187200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811591",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 423187200000,
                    "dateFin": 1149724800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R910-9",
                "910-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006811590",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006811590",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Il est cr\u00e9\u00e9, au sein du conseil national de la formation professionnelle, de la promotion sociale et de l'emploi, une commission permanente dont les membres sont nomm\u00e9s par d\u00e9cret parmi les cat\u00e9gories suivantes si\u00e8geant au conseil national : Repr\u00e9sentants des organisations syndicales de salari\u00e9s et d'employeurs ; Repr\u00e9sentants d'organismes publics et priv\u00e9s int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 la formation professionnelle ou \u00e0 la promotion sociale. La commission permanente du conseil national exerce, dans l'intervalle des sessions de ce dernier, les attributions suivantes : Elle est consult\u00e9e sur les projets de conventions types concernant la cr\u00e9ation et le fonctionnement des centres de formation d'apprentis ; Elle \u00e9met un avis sur les d\u00e9cisions de refus ou de r\u00e9siliation de conventions portant cr\u00e9ation de centres de formation d'apprentis qui lui sont soumises par les responsables de ces conventions ; Elle \u00e9met un avis sur les projets de d\u00e9crets fixant les mesures d'application des articles L. 116-1 \u00e0 L. 119-4. Le Conseil national peut \u00e9galement d\u00e9cider des autres questions sur lesquelles il entend que la commission permanente d\u00e9lib\u00e8re en son nom. Le groupe permanent consulte la commission permanente sur l'orientation et la mise en oeuvre de la politique de formation professionnelle continue.",
            "texteHtml": "<p></p>   Il est cr\u00e9\u00e9, au sein du conseil national de la formation professionnelle, de la promotion sociale et de l'emploi, une commission permanente dont les membres sont nomm\u00e9s par d\u00e9cret parmi les cat\u00e9gories suivantes si\u00e8geant au conseil national :<p></p><p></p>   Repr\u00e9sentants des organisations syndicales de salari\u00e9s et d'employeurs ;<p></p><p></p>   Repr\u00e9sentants d'organismes publics et priv\u00e9s int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 la formation professionnelle ou \u00e0 la promotion sociale.<p></p><p></p>   La commission permanente du conseil national exerce, dans l'intervalle des sessions de ce dernier, les attributions suivantes :<p></p><p></p>   Elle est consult\u00e9e sur les projets de conventions types concernant la cr\u00e9ation et le fonctionnement des centres de formation d'apprentis ;<p></p><p></p>   Elle \u00e9met un avis sur les d\u00e9cisions de refus ou de r\u00e9siliation de conventions portant cr\u00e9ation de centres de formation d'apprentis qui lui sont soumises par les responsables de ces conventions ;<p></p><p></p>   Elle \u00e9met un avis sur les projets de d\u00e9crets fixant les mesures d'application des articles L. 116-1 \u00e0 L. 119-4.<p></p><p></p>   Le Conseil national peut \u00e9galement d\u00e9cider des autres questions sur lesquelles il entend que la commission permanente d\u00e9lib\u00e8re en son nom.<p></p><p></p>   Le groupe permanent consulte la commission permanente sur l'orientation et la mise en oeuvre de la politique de formation professionnelle continue.<p></p>",
            "num": "R910-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 349660800000,
            "dateFin": 423187200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "1985-05-18",
                        "titre": "FORMATION PROFESSIONNELLE CONTINUE DANS LE CADRE DE L'EDUCATION  PERMANENTE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128513",
                        "id": "LEGISCTA000006128513",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "1983-05-31",
                        "titre": "COORDINATION DE LA POLITIQUE DE FORMATION PROFESSIONNELLE ET DE  PROMOTION SOCIALE .",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143103",
                        "id": "LEGISCTA000006143103",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006811589",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006143103",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006143103",
            "sectionParentTitre": "COORDINATION DE LA POLITIQUE DE FORMATION PROFESSIONNELLE ET DE  PROMOTION SOCIALE .",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; FORMATION PROFESSIONNELLE CONTINUE DANS LE CADRE DE L'EDUCATION  PERMANENTE",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006811590",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878122",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b081-69 du 28 janvier 1981 - art. 3 (V) JORF 30 janvier",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006660166",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1981-01-30",
                    "dateSignaTexte": "1981-01-28",
                    "dateDebutCible": "1981-01-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878122",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b081-69 du 28 janvier 1981 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006660166",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "81-69",
                    "datePubli": 349660800000,
                    "dateDebut": 349660800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R910-11 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R910-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811596",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 349660800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-17 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R950-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811723",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1040169600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L116-1 A L119-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 94867200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 67-55 1967-01-18 ART. 8 BIS",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811589",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 349660800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811590",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 349660800000,
                    "dateFin": 423187200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811591",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 423187200000,
                    "dateFin": 1149724800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R910-9",
                "910-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006811589",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006811589",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Il est cr\u00e9\u00e9, au sein du conseil national de la formation professionnelle, de la promotion sociale et de l'emploi, une d\u00e9l\u00e9gation permanente dont les membres sont nomm\u00e9s par d\u00e9cret parmi les cat\u00e9gories suivantes si\u00e9geant au conseil national : Repr\u00e9sentants des organisations syndicales de salari\u00e9s et d'employeurs ; Repr\u00e9sentants d'organismes publics et priv\u00e9s int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 la formation professionnelle ou \u00e0 la promotion sociale. La d\u00e9l\u00e9gation permanente du conseil national exerce, dans l'intervalle des sessions de ce dernier, les attributions suivantes : Elle est consult\u00e9e sur les projets de conventions types concernant la cr\u00e9ation et le fonctionnement des centres de formation d'apprentis ; Elle \u00e9met un avis sur les d\u00e9cisions de refus ou de r\u00e9siliation de conventions portant cr\u00e9ation de centres de formation d'apprentis qui lui sont soumises par les responsables de ces conventions ; Elle \u00e9met un avis sur les projets de d\u00e9crets fixant les mesures d'application des articles L. 116-1 \u00e0 L. 119-4. Le conseil national peut \u00e9galement d\u00e9cider des autres questions sur lesquelles il entend que la d\u00e9l\u00e9gation permanente d\u00e9lib\u00e8re en son nom. Le groupe permanent consulte la d\u00e9l\u00e9gation permanente sur l'orientation et la mise en oeuvre de la politique de formation professionnelle continue.",
            "texteHtml": "<p></p>   Il est cr\u00e9\u00e9, au sein du conseil national de la formation professionnelle, de la promotion sociale et de l'emploi, une d\u00e9l\u00e9gation permanente dont les membres sont nomm\u00e9s par d\u00e9cret parmi les cat\u00e9gories suivantes si\u00e9geant au conseil national :<p></p><p></p>   Repr\u00e9sentants des organisations syndicales de salari\u00e9s et d'employeurs ;<p></p><p></p>   Repr\u00e9sentants d'organismes publics et priv\u00e9s int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 la formation professionnelle ou \u00e0 la promotion sociale.<p></p><p></p>   La d\u00e9l\u00e9gation permanente du conseil national exerce, dans l'intervalle des sessions de ce dernier, les attributions suivantes :<p></p><p></p>   Elle est consult\u00e9e sur les projets de conventions types concernant la cr\u00e9ation et le fonctionnement des centres de formation d'apprentis ;<p></p><p></p>   Elle \u00e9met un avis sur les d\u00e9cisions de refus ou de r\u00e9siliation de conventions portant cr\u00e9ation de centres de formation d'apprentis qui lui sont soumises par les responsables de ces conventions ;<p></p><p></p>   Elle \u00e9met un avis sur les projets de d\u00e9crets fixant les mesures d'application des articles L. 116-1 \u00e0 L. 119-4.<p></p><p></p>   Le conseil national peut \u00e9galement d\u00e9cider des autres questions sur lesquelles il entend que la d\u00e9l\u00e9gation permanente d\u00e9lib\u00e8re en son nom.<p></p><p></p><p></p>   Le groupe permanent consulte la d\u00e9l\u00e9gation permanente sur l'orientation et la mise en oeuvre de la politique de formation professionnelle continue.<p></p><p></p>",
            "num": "R910-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 122860800000,
            "dateFin": 349660800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "1985-05-18",
                        "titre": "FORMATION PROFESSIONNELLE CONTINUE DANS LE CADRE DE L'EDUCATION  PERMANENTE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128513",
                        "id": "LEGISCTA000006128513",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "1983-05-31",
                        "titre": "COORDINATION DE LA POLITIQUE DE FORMATION PROFESSIONNELLE ET DE  PROMOTION SOCIALE .",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143103",
                        "id": "LEGISCTA000006143103",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006811589",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006143103",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006143103",
            "sectionParentTitre": "COORDINATION DE LA POLITIQUE DE FORMATION PROFESSIONNELLE ET DE  PROMOTION SOCIALE .",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; FORMATION PROFESSIONNELLE CONTINUE DANS LE CADRE DE L'EDUCATION  PERMANENTE &gt; COORDINATION DE LA POLITIQUE DE FORMATION PROFESSIONNELLE ET DE  PROMOTION SOCIALE .",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006811589",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878122",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b081-69 du 28 janvier 1981 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006660166",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "81-69",
                    "datePubli": 349660800000,
                    "dateDebut": 349660800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R910-11 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R910-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811596",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 349660800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-17 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R950-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811723",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1040169600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L116-1 A L119-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 94867200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 67-55 1967-01-18 ART. 8 BIS",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811589",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 349660800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811590",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 349660800000,
                    "dateFin": 423187200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811591",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 423187200000,
                    "dateFin": 1149724800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R910-9",
                "910-9"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}