{
    "cid": "LEGIARTI000033819732",
    "num": "R*512-1",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire (nouvelle) ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770278",
                        "id": "LEGISCTA000033770278",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : MENTIONS \u00c0 L'\u00c9TAT CIVIL ET SEPULTURES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819720",
                        "id": "LEGISCTA000033819720",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : MENTIONS ET INSCRIPTION SUR LES MONUMENTS COMM\u00c9MORATIFS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819722",
                        "id": "LEGISCTA000033819722",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Mention \"Mort en d\u00e9portation\"",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819730",
                        "id": "LEGISCTA000033819730",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000033819732",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000334892",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b086-66 du 7 janvier 1986 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000021686233",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "num": "R*512-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La demande tendant \u00e0 faire porter sur un acte de d\u00e9c\u00e8s la mention \" Mort en d\u00e9portation \" et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 faire rectifier cet acte est d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s de l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre. Elle est accompagn\u00e9e d'une copie de l'acte de d\u00e9c\u00e8s. Le silence gard\u00e9 pendant deux mois par l'administration apr\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t de la demande vaut d\u00e9cision de rejet.",
            "texteHtml": "<p>La demande tendant \u00e0 faire porter sur un acte de d\u00e9c\u00e8s la mention \" Mort en d\u00e9portation \" et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 faire rectifier cet acte est d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s de l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre. Elle est accompagn\u00e9e d'une copie de l'acte de d\u00e9c\u00e8s.</p><p>Le silence gard\u00e9 pendant deux mois par l'administration apr\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t de la demande vaut d\u00e9cision de rejet.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}