{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043699333",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Constitue un acte unique de communication au public le processus par lequel, aux fins de communication au public, un organisme de radiodiffusion, \u00e0 partir du territoire national ou du territoire d'un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, transmet ses signaux porteurs de programmes, de telle sorte qu'ils ne soient pas accessibles au public au cours de cette transmission, \u00e0 un distributeur de signaux qui transmet au public ces signaux porteurs de programmes. Au titre de cet acte unique de communication au public, le distributeur de signaux et l'organisme de radiodiffusion doivent l'un et l'autre, sans qu'il y ait entre eux de responsabilit\u00e9 solidaire, \u00eatre autoris\u00e9s par les titulaires de droits voisins pour la part de l'acte que chacune de ces deux entit\u00e9s r\u00e9alise. II.-Le droit d'autoriser un distributeur de signaux \u00e0 communiquer au public la prestation d'un artiste-interpr\u00e8te, un phonogramme ou un vid\u00e9ogramme dans les conditions mentionn\u00e9es au I ne peut \u00eatre exerc\u00e9 que par un organisme de gestion collective. Si cet organisme est r\u00e9gi par le titre II du livre III, il doit \u00eatre agr\u00e9\u00e9 \u00e0 cet effet par le ministre charg\u00e9 de la culture. Si le titulaire du droit n'en a pas d\u00e9j\u00e0 confi\u00e9 la gestion \u00e0 l'un de ces organismes, il d\u00e9signe celui qu'il charge de l'exercer. Il notifie par \u00e9crit cette d\u00e9signation \u00e0 l'organisme, qui ne peut refuser. Si aucun organisme de gestion collective n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le titulaire, le droit est exerc\u00e9 par l'organisme de gestion collective agr\u00e9\u00e9 comp\u00e9tent pour les droits relevant de la m\u00eame cat\u00e9gorie, ou celui des organismes comp\u00e9tents dont l'agr\u00e9ment est le plus ancien. III.-Les dispositions de l'article L. 217-2 sont applicables \u00e0 la d\u00e9livrance et au retrait de l'agr\u00e9ment pr\u00e9vu au II ainsi qu'aux modalit\u00e9s de d\u00e9signation de l'organisme charg\u00e9 de la gestion du droit de retransmission dans le cas pr\u00e9vu au troisi\u00e8me alin\u00e9a du II. IV.-Par d\u00e9rogation au II, le titulaire du droit peut c\u00e9der celui-ci \u00e0 un organisme de radiodiffusion. Les dispositions du II ne s'appliquent pas aux droits dont est cessionnaire un organisme de radiodiffusion.",
            "texteHtml": "<p>I.-Constitue un acte unique de communication au public le processus par lequel, aux fins de communication au public, un organisme de radiodiffusion, \u00e0 partir du territoire national ou du territoire d'un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, transmet ses signaux porteurs de programmes, de telle sorte qu'ils ne soient pas accessibles au public au cours de cette transmission, \u00e0 un distributeur de signaux qui transmet au public ces signaux porteurs de programmes.<br/><br/>\nAu titre de cet acte unique de communication au public, le distributeur de signaux et l'organisme de radiodiffusion doivent l'un et l'autre, sans qu'il y ait entre eux de responsabilit\u00e9 solidaire, \u00eatre autoris\u00e9s par les titulaires de droits voisins pour la part de l'acte que chacune de ces deux entit\u00e9s r\u00e9alise.<br/><br/>\nII.-Le droit d'autoriser un distributeur de signaux \u00e0 communiquer au public la prestation d'un artiste-interpr\u00e8te, un phonogramme ou un vid\u00e9ogramme dans les conditions mentionn\u00e9es au I ne peut \u00eatre exerc\u00e9 que par un organisme de gestion collective.<br/><br/>\nSi cet organisme est r\u00e9gi par le titre II du livre III, il doit \u00eatre agr\u00e9\u00e9 \u00e0 cet effet par le ministre charg\u00e9 de la culture.<br/><br/>\nSi le titulaire du droit n'en a pas d\u00e9j\u00e0 confi\u00e9 la gestion \u00e0 l'un de ces organismes, il d\u00e9signe celui qu'il charge de l'exercer. Il notifie par \u00e9crit cette d\u00e9signation \u00e0 l'organisme, qui ne peut refuser.<br/><br/>\nSi aucun organisme de gestion collective n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le titulaire, le droit est exerc\u00e9 par l'organisme de gestion collective agr\u00e9\u00e9 comp\u00e9tent pour les droits relevant de la m\u00eame cat\u00e9gorie, ou celui des organismes comp\u00e9tents dont l'agr\u00e9ment est le plus ancien.<br/><br/>\nIII.-Les dispositions de l'article L. 217-2 sont applicables \u00e0 la d\u00e9livrance et au retrait de l'agr\u00e9ment pr\u00e9vu au II ainsi qu'aux modalit\u00e9s de d\u00e9signation de l'organisme charg\u00e9 de la gestion du droit de retransmission dans le cas pr\u00e9vu au troisi\u00e8me alin\u00e9a du II.<br/><br/>\nIV.-Par d\u00e9rogation au II, le titulaire du droit peut c\u00e9der celui-ci \u00e0 un organisme de radiodiffusion.<br/><br/>\nLes dispositions du II ne s'appliquent pas aux droits dont est cessionnaire un organisme de radiodiffusion.</p>",
            "num": "L217-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1630454400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610644947,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083673",
                        "id": "LEGISCTA000006083673",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : La propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114031",
                        "id": "LEGISCTA000006114031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Les droits voisins du droit d'auteur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133326",
                        "id": "LEGISCTA000006133326",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146351",
                        "id": "LEGISCTA000006146351",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-03-28",
                        "fin": "2021-06-25",
                        "titre": "Chapitre VII : Dispositions applicables \u00e0 la t\u00e9l\u00e9diffusion par satellite et \u00e0 la retransmission par c\u00e2ble",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161648",
                        "id": "LEGISCTA000006161648",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-06-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Dispositions applicables \u00e0 la t\u00e9l\u00e9diffusion par satellite, la communication sur un service en ligne accessoire et la retransmission simultan\u00e9e, int\u00e9grale et sans changement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161648",
                        "id": "LEGISCTA000043702142",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043695494",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161648",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043702142",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VII : Dispositions applicables \u00e0 la t\u00e9l\u00e9diffusion par satellite, la communication sur un service en ligne accessoire et la retransmission simultan\u00e9e, int\u00e9grale et sans changement",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Premi\u00e8re partie : La propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique &gt; Livre II : Les droits voisins du droit d'auteur &gt; Titre unique &gt; Chapitre VII : Dispositions applicables \u00e0 la t\u00e9l\u00e9diffusion par satellite, la communication sur un service en ligne accessoire et la retransmission simultan\u00e9e, int\u00e9grale et sans changement",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043699333",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au III de l'article 5 de l'ordonnance n\u00b0 2021-798 du 23 juin 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er septembre 2021. Se reporter aux dispositions du II de l'article 5 pr\u00e9cit\u00e9.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au III de l'article 5 de l'ordonnance n\u00b0 2021-798 du 23 juin 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er septembre 2021. Se reporter aux dispositions du II de l'article 5 pr\u00e9cit\u00e9.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043694659",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-798 du 23 juin 2021 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000043695253",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-06-24",
                    "dateSignaTexte": "2021-06-23",
                    "dateDebutCible": "2021-06-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043699333",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1630454400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L217-5",
                "217-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}