{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018508318",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans le respect de priorit\u00e9s d\u00e9finies par un accord de branche ou, \u00e0 d\u00e9faut, par un accord collectif conclu entre les organisations repr\u00e9sentatives d'employeurs et de salari\u00e9s signataires d'un accord constitutif d'un organisme paritaire interprofessionnel collecteur des fonds de la formation professionnelle continue mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 981-2, les ressources des organismes paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre des contrats ou des p\u00e9riodes de professionnalisation et du droit individuel \u00e0 la formation sont destin\u00e9es au financement : 1\u00b0 Des d\u00e9penses faites pour des actions de formation organis\u00e9es dans le cadre des contrats ou des p\u00e9riodes de professionnalisation et du droit individuel \u00e0 la formation selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies respectivement aux huiti\u00e8me et neuvi\u00e8me alin\u00e9as ; 2\u00b0 Des d\u00e9penses effectu\u00e9es pour la formation des tuteurs dans la limite d'un plafond horaire et d'une dur\u00e9e maximale fix\u00e9s par d\u00e9cret ; ces d\u00e9penses comprennent les frais p\u00e9dagogiques, les r\u00e9mun\u00e9rations et charges sociales l\u00e9gales et conventionnelles ainsi que les frais de transport et d'h\u00e9bergement ; 3\u00b0 Des co\u00fbts li\u00e9s \u00e0 l'exercice de la fonction tutorale engag\u00e9s par les entreprises pour les salari\u00e9s mentionn\u00e9s aux articles L. 981-1 et L. 981-2 dans la limite d'un plafond et d'une dur\u00e9e maximale fix\u00e9s par d\u00e9cret. 4\u00b0 Des d\u00e9penses de fonctionnement des centres de formation d'apprentis conventionn\u00e9s par l'Etat ou les r\u00e9gions dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 983-4 ; 5\u00b0 Des d\u00e9penses faites pour le fonctionnement d'observatoires prospectifs des m\u00e9tiers et des qualifications destin\u00e9s \u00e0 mesurer l'\u00e9volution quantitative et qualitative des emplois et des qualifications dans la limite d'un plafond fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle ; 6\u00b0 Des d\u00e9penses d'information sur les actions de formation mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0 ci-dessus, ainsi que des frais de gestion de ces organismes. Lorsque les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 1\u00b0 ci-dessus se rapportent \u00e0 des actions de formation organis\u00e9es dans le cadre des contrats ou des p\u00e9riodes de professionnalisation, les montants pris en charge par les organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s sont fix\u00e9s selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 983-1. Lorsque les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 1\u00b0 ci-dessus se rapportent \u00e0 des actions organis\u00e9es dans le cadre du droit individuel \u00e0 la formation, les montants pris en charge par les organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s couvrent tout ou partie des frais p\u00e9dagogiques ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des frais de transport et d'h\u00e9bergement. En ce qui concerne les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 4\u00b0 ci-dessus, l'accord de branche ou, \u00e0 d\u00e9faut, l'accord interprofessionnel pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 983-4 d\u00e9termine notamment : a) Les priorit\u00e9s en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement de l'apprentissage, en particulier les \u00e9volutions souhaitables des effectifs d'apprentis ; b) L'organisme paritaire agr\u00e9\u00e9 au titre des contrats ou des p\u00e9riodes de professionnalisation et du droit individuel \u00e0 la formation retenu et la liste des centres de formation d'apprentis concern\u00e9s ; c) Les pourcentages maximums du montant des contributions collect\u00e9es par les organismes paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre des contrats ou des p\u00e9riodes de professionnalisation et du droit individuel \u00e0 la formation, affect\u00e9s \u00e0 ce type de d\u00e9penses ; d) Les modalit\u00e9s d'association des instances paritaires desdits organismes \u00e0 la d\u00e9cision d'affectation des fonds, qui intervient au plus tard le 30 juin de chaque ann\u00e9e ; e) Les justifications de demandes pr\u00e9sent\u00e9es par les centres de formation d'apprentis et les conditions d'utilisation des fonds par ceux-ci ; f) Les modalit\u00e9s du suivi annuel de l'ex\u00e9cution de l'accord. Les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 6\u00b0 ci-dessus ne peuvent exc\u00e9der un plafond fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle.",
            "texteHtml": "<p></p>   Dans le respect de priorit\u00e9s d\u00e9finies par un accord de branche ou, \u00e0 d\u00e9faut, par un accord collectif conclu entre les organisations repr\u00e9sentatives d'employeurs et de salari\u00e9s signataires d'un accord constitutif d'un organisme paritaire interprofessionnel collecteur des fonds de la formation professionnelle continue mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 981-2, les ressources des organismes paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre des contrats ou des p\u00e9riodes de professionnalisation et du droit individuel \u00e0 la formation sont destin\u00e9es au financement :<p></p><p></p>   1\u00b0 Des d\u00e9penses faites pour des actions de formation organis\u00e9es dans le cadre des contrats ou des p\u00e9riodes de professionnalisation et du droit individuel \u00e0 la formation selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies respectivement aux huiti\u00e8me et neuvi\u00e8me alin\u00e9as ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Des d\u00e9penses effectu\u00e9es pour la formation des tuteurs dans la limite d'un plafond horaire et d'une dur\u00e9e maximale fix\u00e9s par d\u00e9cret ; ces d\u00e9penses comprennent les frais p\u00e9dagogiques, les r\u00e9mun\u00e9rations et charges sociales l\u00e9gales et conventionnelles ainsi que les frais de transport et d'h\u00e9bergement ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Des co\u00fbts li\u00e9s \u00e0 l'exercice de la fonction tutorale engag\u00e9s par les entreprises pour les salari\u00e9s mentionn\u00e9s aux articles L. 981-1 et L. 981-2 dans la limite d'un plafond et d'une dur\u00e9e maximale fix\u00e9s par d\u00e9cret.<p></p><p></p>   4\u00b0 Des d\u00e9penses de fonctionnement des centres de formation d'apprentis conventionn\u00e9s par l'Etat ou les r\u00e9gions dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 983-4 ;<p></p><p></p>   5\u00b0 Des d\u00e9penses faites pour le fonctionnement d'observatoires prospectifs des m\u00e9tiers et des qualifications destin\u00e9s \u00e0 mesurer l'\u00e9volution quantitative et qualitative des emplois et des qualifications dans la limite d'un plafond fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle ;<p></p><p></p>   6\u00b0 Des d\u00e9penses d'information sur les actions de formation mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0 ci-dessus, ainsi que des frais de gestion de ces organismes.<p></p><p></p>   Lorsque les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 1\u00b0 ci-dessus se rapportent \u00e0 des actions de formation organis\u00e9es dans le cadre des contrats ou des p\u00e9riodes de professionnalisation, les montants pris en charge par les organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s sont fix\u00e9s selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 983-1.<p></p><p></p>   Lorsque les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 1\u00b0 ci-dessus se rapportent \u00e0 des actions organis\u00e9es dans le cadre du droit individuel \u00e0 la formation, les montants pris en charge par les organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s couvrent tout ou partie des frais p\u00e9dagogiques ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des frais de transport et d'h\u00e9bergement.<p></p><p></p>   En ce qui concerne les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 4\u00b0 ci-dessus, l'accord de branche ou, \u00e0 d\u00e9faut, l'accord interprofessionnel pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 983-4 d\u00e9termine notamment :<p></p><p></p>   a) Les priorit\u00e9s en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement de l'apprentissage, en particulier les \u00e9volutions souhaitables des effectifs d'apprentis ;<p></p><p></p>   b) L'organisme paritaire agr\u00e9\u00e9 au titre des contrats ou des p\u00e9riodes de professionnalisation et du droit individuel \u00e0 la formation retenu et la liste des centres de formation d'apprentis concern\u00e9s ;<p></p><p></p>   c) Les pourcentages maximums du montant des contributions collect\u00e9es par les organismes paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre des contrats ou des p\u00e9riodes de professionnalisation et du droit individuel \u00e0 la formation, affect\u00e9s \u00e0 ce type de d\u00e9penses ;<p></p><p></p>   d) Les modalit\u00e9s d'association des instances paritaires desdits organismes \u00e0 la d\u00e9cision d'affectation des fonds, qui intervient au plus tard le 30 juin de chaque ann\u00e9e ;<p></p><p></p>   e) Les justifications de demandes pr\u00e9sent\u00e9es par les centres de formation d'apprentis et les conditions d'utilisation des fonds par ceux-ci ;<p></p><p></p>   f) Les modalit\u00e9s du suivi annuel de l'ex\u00e9cution de l'accord.<p></p><p></p>   Les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 6\u00b0 ci-dessus ne peuvent exc\u00e9der un plafond fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle.<p></p>",
            "num": "R964-16-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1098144000000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128511",
                        "id": "LEGISCTA000018509081",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-07-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre VI : Des aides financi\u00e8res accord\u00e9es aux stagiaires de formation professionnelle et de leur protection sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143094",
                        "id": "LEGISCTA000018508555",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-10-29",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Organismes collecteurs des fonds de la formation professionnelle continue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158200",
                        "id": "LEGISCTA000018508435",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-19",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Paragraphe 4 : Dispositions relatives aux organismes paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre des contrats ou des p\u00e9riodes de professionnalisation et du droit individuel \u00e0 la formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175474",
                        "id": "LEGISCTA000018508324",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006811424",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175474",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018508324",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 4 : Dispositions relatives aux organismes paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre des contrats ou des p\u00e9riodes de professionnalisation et du droit individuel \u00e0 la formation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
            "refInjection": "MD-20231020_184031_727_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000018508318",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000805264",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1096 du 15 octobre 2004 - art. 18 () JORF 19 octobre 2004",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006235246",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-19",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-15",
                    "dateDebutCible": "2004-10-19"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000805264",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1096 du 15 octobre 2004 - art. 6 () JORF 19 octobre 2004",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006235234",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-19",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-15",
                    "dateDebutCible": "2004-10-19"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018254394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244\n du 7 mars 2008 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000018255681",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000378435",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-736 du 20 ao\u00fbt 1996 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006667540",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "96-736",
                    "datePubli": 840672000000,
                    "dateDebut": 840672000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017644848",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 d\u00e9cembre 2007 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000017644876",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1197590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019563394",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'affectation d'une partie des fonds ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019563396",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1222905600000,
                    "dateDebut": 1210032000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021186660",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'affectation d'une partie des fonds ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000021186662",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1256169600000,
                    "dateDebut": 1119484800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005671658",
                    "textTitle": "Accord du 6 d\u00e9cembre 2004 - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000005831158",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1102291200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018085924",
                    "textTitle": "Affectation des fonds aux CFA (2007-2010) - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000018327326",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1182124800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018122356",
                    "textTitle": "Avenant \u00e0 l'accord national du 21 juin 2005 rel... - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000018122367",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1183593600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005660522",
                    "textTitle": "Avenant \u00e0 l'accord professionnel du 14 d\u00e9cembre... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005804453",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "6",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1132704000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D981-18 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D981-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000018518276",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1095206400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D981-21 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D981-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006645586",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 884908800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L981-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L981-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651656",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 694483200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L981-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L981-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651659",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 694483200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L983-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L983-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651804",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1083715200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L983-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L983-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651808",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1083715200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R119-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R119-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505807",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1131580800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R964-1-16 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R964-1-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508364",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R964-16-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R964-16-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508307",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005674098",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 d\u00e9cembre ... - art. 30 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "30",
                    "articleId": "KALIARTI000032208059",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "114",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020089215",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 24 mai 2007 - art. 3.11 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.11",
                    "articleId": "KALIARTI000024845082",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1307318400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000017577657",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 7 juillet 2005 - art. 8.8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8.8",
                    "articleId": "KALIARTI000033256343",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1476835200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025264393",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000025264400",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024891764",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 23 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "KALIARTI000025274279",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020159030",
                    "textTitle": "relatif au financement des CFA  - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000020159034",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "113",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1149724800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018085936",
                    "textTitle": "relatif aux versements des fonds aux CFA pour l... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000018085943",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1182124800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020159038",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'actualisation de la convention  - art. 30 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "30",
                    "articleId": "KALIARTI000020159129",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "114",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1152489600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000017890408",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'affectation d'une partie des fonds ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000017890411",
                    "natureText": "accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1177459200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019072914",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'affectation d'une partie des fonds ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019072917",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1147392000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022239146",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la formation professionnelle  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022239169",
                    "natureText": "Accord collectif national",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1112054400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-78 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6332-78",
                    "articleId": "LEGIARTI000018522641",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-79 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6332-79",
                    "articleId": "LEGIARTI000018522639",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-80 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6332-80",
                    "articleId": "LEGIARTI000018522637",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-81 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6332-81",
                    "articleId": "LEGIARTI000018522635",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-82 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6332-82",
                    "articleId": "LEGIARTI000018522633",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811424",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 798595200000,
                    "dateFin": 946425600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811425",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 946425600000,
                    "dateFin": 1009843200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811426",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1009843200000,
                    "dateFin": 1098144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018508318",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1098144000000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R964-16-1",
                "964-16-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006811426",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006811426",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les ressources des organismes de mutualisation mentionn\u00e9s au IV de l'article 30 de la loi de finances pour 1985 (n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984) sont destin\u00e9es au financement : 1\u00b0 Des d\u00e9penses faites pour des actions de formation de jeunes dans le cadre de contrats d'insertion en alternance ; 2\u00b0 Des d\u00e9penses effectu\u00e9es pour la formation des tuteurs au titre des contrats d'insertion en alternance, dans la limite d'un plafond de 15 euros par heure de formation et d'une dur\u00e9e maximale de quarante heures pour chaque salari\u00e9 ou employeur vis\u00e9 au 2\u00b0 du IV de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 ; ces d\u00e9penses comprennent les frais p\u00e9dagogiques, les r\u00e9mun\u00e9rations et charges sociales l\u00e9gales et conventionnelles ainsi que les frais de transport et d'h\u00e9bergement ; 3\u00b0 Des d\u00e9penses de fonctionnement des centres de formation d'apprentis conventionn\u00e9s par l'Etat ou les r\u00e9gions dans les conditions d\u00e9finies au 3\u00b0 du IV de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 ; 4\u00b0 Des d\u00e9penses d'information sur les actions de formation mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0 ci-dessus ; 5\u00b0 Des propres d\u00e9penses de gestion des organismes de mutualisation. Lorsque les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 1\u00b0 ci-dessus se rapportent \u00e0 des actions de formation dans le cadre de contrats de qualification, le montant pris en charge par l'organisme de mutualisation peut faire l'objet d'une modulation en fonction de la nature et du co\u00fbt de la formation, \u00e0 la condition que le taux annuel moyen de prise en charge n'exc\u00e8de pas, par organisme, le montant du forfait horaire d\u00e9termin\u00e9 au III de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984. Toutefois, aucune majoration de ce forfait ne peut exc\u00e9der 25 p. 100 de son montant. En ce qui concerne les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 3\u00b0 ci-dessus, l'accord de branche pr\u00e9vu au 3\u00b0 du IV de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 d\u00e9termine notamment : a) Les priorit\u00e9s en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement de l'apprentissage, en particulier les \u00e9volutions souhaitables des effectifs d'apprentis ; b) La liste des organismes de mutualisation agr\u00e9\u00e9s retenus par la branche et des centres de formation d'apprentis concern\u00e9s ; c) Les pourcentages maximums du montant des contributions vers\u00e9es aux organismes de mutualisation agr\u00e9\u00e9s par les entreprises relevant du champ d'application de l'accord, en application des I bis et II de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 et affect\u00e9s \u00e0 ce type de d\u00e9penses ; d) Les modalit\u00e9s d'association des instances paritaires desdits organismes \u00e0 la d\u00e9cision d'affectation des fonds, qui intervient au plus tard le 30 juin de chaque ann\u00e9e ; e) Les justifications de demandes pr\u00e9sent\u00e9es par les centres de formation d'apprentis et les conditions d'utilisation des fonds par ceux-ci ; f) Les modalit\u00e9s du suivi annuel de l'ex\u00e9cution de l'accord. Les d\u00e9penses mentionn\u00e9es aux 4\u00b0 et 5\u00b0 ci-dessus ne peuvent exc\u00e9der un plafond fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 du budget et du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les ressources des organismes de mutualisation mentionn\u00e9s au IV de l'article 30 de la loi de finances pour 1985 (n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984) sont destin\u00e9es au financement :<p></p><p></p>   1\u00b0 Des d\u00e9penses faites pour des actions de formation de jeunes dans le cadre de contrats d'insertion en alternance ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Des d\u00e9penses effectu\u00e9es pour la formation des tuteurs au titre des contrats d'insertion en alternance, dans la limite d'un plafond de 15 euros par heure de formation et d'une dur\u00e9e maximale de quarante heures pour chaque salari\u00e9 ou employeur vis\u00e9 au 2\u00b0 du IV de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 ; ces d\u00e9penses comprennent les frais p\u00e9dagogiques, les r\u00e9mun\u00e9rations et charges sociales l\u00e9gales et conventionnelles ainsi que les frais de transport et d'h\u00e9bergement ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Des d\u00e9penses de fonctionnement des centres de formation d'apprentis conventionn\u00e9s par l'Etat ou les r\u00e9gions dans les conditions d\u00e9finies au 3\u00b0 du IV de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Des d\u00e9penses d'information sur les actions de formation mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0 ci-dessus ;<p></p><p></p>   5\u00b0 Des propres d\u00e9penses de gestion des organismes de mutualisation.<p></p><p></p>   Lorsque les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 1\u00b0 ci-dessus se rapportent \u00e0 des actions de formation dans le cadre de contrats de qualification, le montant pris en charge par l'organisme de mutualisation peut faire l'objet d'une modulation en fonction de la nature et du co\u00fbt de la formation, \u00e0 la condition que le taux annuel moyen de prise en charge n'exc\u00e8de pas, par organisme, le montant du forfait horaire d\u00e9termin\u00e9 au III de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984. Toutefois, aucune majoration de ce forfait ne peut exc\u00e9der 25 p. 100 de son montant.<p></p><p></p>   En ce qui concerne les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 3\u00b0 ci-dessus, l'accord de branche pr\u00e9vu au 3\u00b0 du IV de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 d\u00e9termine notamment :<p></p><p></p>   a) Les priorit\u00e9s en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement de l'apprentissage, en particulier les \u00e9volutions souhaitables des effectifs d'apprentis ;<p></p><p></p>   b) La liste des organismes de mutualisation agr\u00e9\u00e9s retenus par la branche et des centres de formation d'apprentis concern\u00e9s ;<p></p><p></p>   c) Les pourcentages maximums du montant des contributions vers\u00e9es aux organismes de mutualisation agr\u00e9\u00e9s par les entreprises relevant du champ d'application de l'accord, en application des I bis et II de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 et affect\u00e9s \u00e0 ce type de d\u00e9penses ;<p></p><p></p>   d) Les modalit\u00e9s d'association des instances paritaires desdits organismes \u00e0 la d\u00e9cision d'affectation des fonds, qui intervient au plus tard le 30 juin de chaque ann\u00e9e ;<p></p><p></p>   e) Les justifications de demandes pr\u00e9sent\u00e9es par les centres de formation d'apprentis et les conditions d'utilisation des fonds par ceux-ci ;<p></p><p></p>   f) Les modalit\u00e9s du suivi annuel de l'ex\u00e9cution de l'accord.<p></p><p></p>   Les d\u00e9penses mentionn\u00e9es aux 4\u00b0 et 5\u00b0 ci-dessus ne peuvent exc\u00e9der un plafond fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 du budget et du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle.<p></p>",
            "num": "R964-16-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1009843200000,
            "dateFin": 1098144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128511",
                        "id": "LEGISCTA000018509081",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-07-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre VI : Des aides financi\u00e8res accord\u00e9es aux stagiaires de formation professionnelle et de leur protection sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143094",
                        "id": "LEGISCTA000018508555",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-10-29",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Organismes collecteurs des fonds de la formation professionnelle continue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158200",
                        "id": "LEGISCTA000018508435",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-12-29",
                        "fin": "2004-10-19",
                        "titre": "Paragraphe 4 : Dispositions relatives aux organismes de mutualisation et au compte unique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 45 de la loi de finances rectificative pour 1986",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175276",
                        "id": "LEGISCTA000006175276",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006811424",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175276",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175276",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 4 : Dispositions relatives aux organismes de mutualisation et au compte unique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 45 de la loi de finances rectificative pour 1986",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente &gt; Titre VI : Des aides financi\u00e8res accord\u00e9es aux stagiaires de formation professionnelle et de leur protection sociale &gt; Chapitre IV : Organismes collecteurs des fonds de la formation professionnelle continue",
            "refInjection": "MD-20231020_184031_727_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006811426",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000405612",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2001-384 2001-04-30 art. 1 C JORF 5 mai 2001 en vigueur le 1er janvier 2002",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000405612",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2001-05-05",
                    "dateSignaTexte": "2001-04-30",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000880778",
                    "textTitle": "Loi 84-1208 1984-12-29 art. 30 Finances pour 1985",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000880778",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "84-1208",
                    "datePubli": 473212800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000378435",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-736 du 20 ao\u00fbt 1996 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006667540",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "96-736",
                    "datePubli": 840672000000,
                    "dateDebut": 840672000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017644848",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 d\u00e9cembre 2007 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000017644876",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1197590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019563394",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'affectation d'une partie des fonds ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019563396",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1222905600000,
                    "dateDebut": 1210032000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021186660",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'affectation d'une partie des fonds ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000021186662",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1256169600000,
                    "dateDebut": 1119484800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005671658",
                    "textTitle": "Accord du 6 d\u00e9cembre 2004 - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000005831158",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1102291200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018085924",
                    "textTitle": "Affectation des fonds aux CFA (2007-2010) - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000018327326",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1182124800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018122356",
                    "textTitle": "Avenant \u00e0 l'accord national du 21 juin 2005 rel... - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000018122367",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1183593600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005660522",
                    "textTitle": "Avenant \u00e0 l'accord professionnel du 14 d\u00e9cembre... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005804453",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "6",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1132704000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D981-18 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D981-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000018518276",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1095206400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D981-21 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D981-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006645586",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 884908800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R119-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R119-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505807",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1131580800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R964-1-16 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R964-1-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508364",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R964-16-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R964-16-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508307",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005674098",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 d\u00e9cembre ... - art. 30 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "30",
                    "articleId": "KALIARTI000032208059",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "114",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020089215",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 24 mai 2007 - art. 3.11 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.11",
                    "articleId": "KALIARTI000024845082",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1307318400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000017577657",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 7 juillet 2005 - art. 8.8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8.8",
                    "articleId": "KALIARTI000033256343",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1476835200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025264393",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000025264400",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024891764",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 23 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "KALIARTI000025274279",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020159030",
                    "textTitle": "relatif au financement des CFA  - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000020159034",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "113",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1149724800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018085936",
                    "textTitle": "relatif aux versements des fonds aux CFA pour l... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000018085943",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1182124800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020159038",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'actualisation de la convention  - art. 30 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "30",
                    "articleId": "KALIARTI000020159129",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "114",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1152489600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000017890408",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'affectation d'une partie des fonds ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000017890411",
                    "natureText": "accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1177459200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019072914",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'affectation d'une partie des fonds ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019072917",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1147392000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022239146",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la formation professionnelle  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022239169",
                    "natureText": "Accord collectif national",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1112054400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811424",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 798595200000,
                    "dateFin": 946425600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811425",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 946425600000,
                    "dateFin": 1009843200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811426",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1009843200000,
                    "dateFin": 1098144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018508318",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1098144000000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R964-16-1",
                "964-16-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006811425",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006811425",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les ressources des organismes de mutualisation mentionn\u00e9s au IV de l'article 30 de la loi de finances pour 1985 (n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984) sont destin\u00e9es au financement : 1\u00b0 Des d\u00e9penses faites pour des actions de formation de jeunes dans le cadre de contrats d'insertion en alternance ; 2\u00b0 Des d\u00e9penses effectu\u00e9es pour la formation des tuteurs au titre des contrats d'insertion en alternance, dans la limite d'un plafond de 100 F par heure de formation et d'une dur\u00e9e maximale de quarante heures pour chaque salari\u00e9 ou employeur vis\u00e9 au 2\u00b0 du IV de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 ; ces d\u00e9penses comprennent les frais p\u00e9dagogiques, les r\u00e9mun\u00e9rations et charges sociales l\u00e9gales et conventionnelles ainsi que les frais de transport et d'h\u00e9bergement ; 3\u00b0 Des d\u00e9penses de fonctionnement des centres de formation d'apprentis conventionn\u00e9s par l'Etat ou les r\u00e9gions dans les conditions d\u00e9finies au 3\u00b0 du IV de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 ; 4\u00b0 Des d\u00e9penses d'information sur les actions de formation mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0 ci-dessus ; 5\u00b0 Des propres d\u00e9penses de gestion des organismes de mutualisation. Lorsque les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 1\u00b0 ci-dessus se rapportent \u00e0 des actions de formation dans le cadre de contrats de qualification, le montant pris en charge par l'organisme de mutualisation peut faire l'objet d'une modulation en fonction de la nature et du co\u00fbt de la formation, \u00e0 la condition que le taux annuel moyen de prise en charge n'exc\u00e8de pas, par organisme, le montant du forfait horaire d\u00e9termin\u00e9 au III de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984. Toutefois, aucune majoration de ce forfait ne peut exc\u00e9der 25 p. 100 de son montant. En ce qui concerne les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 3\u00b0 ci-dessus, l'accord de branche pr\u00e9vu au 3\u00b0 du IV de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 d\u00e9termine notamment : a) Les priorit\u00e9s en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement de l'apprentissage, en particulier les \u00e9volutions souhaitables des effectifs d'apprentis ; b) La liste des organismes de mutualisation agr\u00e9\u00e9s retenus par la branche et des centres de formation d'apprentis concern\u00e9s ; c) Les pourcentages maximums du montant des contributions vers\u00e9es aux organismes de mutualisation agr\u00e9\u00e9s par les entreprises relevant du champ d'application de l'accord, en application des I bis et II de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 et affect\u00e9s \u00e0 ce type de d\u00e9penses ; d) Les modalit\u00e9s d'association des instances paritaires desdits organismes \u00e0 la d\u00e9cision d'affectation des fonds, qui intervient au plus tard le 30 juin de chaque ann\u00e9e ; e) Les justifications de demandes pr\u00e9sent\u00e9es par les centres de formation d'apprentis et les conditions d'utilisation des fonds par ceux-ci ; f) Les modalit\u00e9s du suivi annuel de l'ex\u00e9cution de l'accord. Les d\u00e9penses mentionn\u00e9es aux 4\u00b0 et 5\u00b0 ci-dessus ne peuvent exc\u00e9der un plafond fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 du budget et du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les ressources des organismes de mutualisation mentionn\u00e9s au IV de l'article 30 de la loi de finances pour 1985 (n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984) sont destin\u00e9es au financement :<p></p><p></p>   1\u00b0 Des d\u00e9penses faites pour des actions de formation de jeunes dans le cadre de contrats d'insertion en alternance ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Des d\u00e9penses effectu\u00e9es pour la formation des tuteurs au titre des contrats d'insertion en alternance, dans la limite d'un plafond de 100 F par heure de formation et d'une dur\u00e9e maximale de quarante heures pour chaque salari\u00e9 ou employeur vis\u00e9 au 2\u00b0 du IV de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 ; ces d\u00e9penses comprennent les frais p\u00e9dagogiques, les r\u00e9mun\u00e9rations et charges sociales l\u00e9gales et conventionnelles ainsi que les frais de transport et d'h\u00e9bergement ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Des d\u00e9penses de fonctionnement des centres de formation d'apprentis conventionn\u00e9s par l'Etat ou les r\u00e9gions dans les conditions d\u00e9finies au 3\u00b0 du IV de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Des d\u00e9penses d'information sur les actions de formation mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0 ci-dessus ;<p></p><p></p>   5\u00b0 Des propres d\u00e9penses de gestion des organismes de mutualisation.<p></p><p></p>   Lorsque les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 1\u00b0 ci-dessus se rapportent \u00e0 des actions de formation dans le cadre de contrats de qualification, le montant pris en charge par l'organisme de mutualisation peut faire l'objet d'une modulation en fonction de la nature et du co\u00fbt de la formation, \u00e0 la condition que le taux annuel moyen de prise en charge n'exc\u00e8de pas, par organisme, le montant du forfait horaire d\u00e9termin\u00e9 au III de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984. Toutefois, aucune majoration de ce forfait ne peut exc\u00e9der 25 p. 100 de son montant.<p></p><p></p>   En ce qui concerne les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 3\u00b0 ci-dessus, l'accord de branche pr\u00e9vu au 3\u00b0 du IV de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 d\u00e9termine notamment :<p></p><p></p>   a) Les priorit\u00e9s en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement de l'apprentissage, en particulier les \u00e9volutions souhaitables des effectifs d'apprentis ;<p></p><p></p>   b) La liste des organismes de mutualisation agr\u00e9\u00e9s retenus par la branche et des centres de formation d'apprentis concern\u00e9s ;<p></p><p></p>   c) Les pourcentages maximums du montant des contributions vers\u00e9es aux organismes de mutualisation agr\u00e9\u00e9s par les entreprises relevant du champ d'application de l'accord, en application des I bis et II de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 et affect\u00e9s \u00e0 ce type de d\u00e9penses ;<p></p><p></p>   d) Les modalit\u00e9s d'association des instances paritaires desdits organismes \u00e0 la d\u00e9cision d'affectation des fonds, qui intervient au plus tard le 30 juin de chaque ann\u00e9e ;<p></p><p></p>   e) Les justifications de demandes pr\u00e9sent\u00e9es par les centres de formation d'apprentis et les conditions d'utilisation des fonds par ceux-ci ;<p></p><p></p>   f) Les modalit\u00e9s du suivi annuel de l'ex\u00e9cution de l'accord.<p></p><p></p>   Les d\u00e9penses mentionn\u00e9es aux 4\u00b0 et 5\u00b0 ci-dessus ne peuvent exc\u00e9der un plafond fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 du budget et du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle.<p></p>",
            "num": "R964-16-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 946425600000,
            "dateFin": 1009843200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128511",
                        "id": "LEGISCTA000018509081",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-07-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre VI : Des aides financi\u00e8res accord\u00e9es aux stagiaires de formation professionnelle et de leur protection sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143094",
                        "id": "LEGISCTA000018508555",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-10-29",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Organismes collecteurs des fonds de la formation professionnelle continue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158200",
                        "id": "LEGISCTA000018508435",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-12-29",
                        "fin": "2004-10-19",
                        "titre": "Paragraphe 4 : Dispositions relatives aux organismes de mutualisation et au compte unique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 45 de la loi de finances rectificative pour 1986",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175276",
                        "id": "LEGISCTA000006175276",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006811424",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175276",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175276",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 4 : Dispositions relatives aux organismes de mutualisation et au compte unique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 45 de la loi de finances rectificative pour 1986",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente &gt; Titre VI : Des aides financi\u00e8res accord\u00e9es aux stagiaires de formation professionnelle et de leur protection sociale &gt; Chapitre IV : Organismes collecteurs des fonds de la formation professionnelle continue &gt; Paragraphe 4 : Dispositions relatives aux organismes de mutualisation et au compte unique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 45 de la loi de finances rectificative pour 1986",
            "refInjection": "MD-20231020_184031_727_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006811425",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000581552",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1127 du 28 d\u00e9cembre 1999 - art. 4 () JORF 29 d\u00e9cembre 1999",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006661047",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1999-12-29",
                    "dateSignaTexte": "1999-12-28",
                    "dateDebutCible": "1999-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000880778",
                    "textTitle": "Loi 84-1208 1984-12-29 art. 30 Finances pour 1985",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000880778",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "84-1208",
                    "datePubli": 473212800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000378435",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-736 du 20 ao\u00fbt 1996 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006667540",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "96-736",
                    "datePubli": 840672000000,
                    "dateDebut": 840672000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017644848",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 d\u00e9cembre 2007 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000017644876",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1197590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019563394",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'affectation d'une partie des fonds ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019563396",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1222905600000,
                    "dateDebut": 1210032000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021186660",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'affectation d'une partie des fonds ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000021186662",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1256169600000,
                    "dateDebut": 1119484800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005671658",
                    "textTitle": "Accord du 6 d\u00e9cembre 2004 - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000005831158",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1102291200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018085924",
                    "textTitle": "Affectation des fonds aux CFA (2007-2010) - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000018327326",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1182124800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018122356",
                    "textTitle": "Avenant \u00e0 l'accord national du 21 juin 2005 rel... - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000018122367",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1183593600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005660522",
                    "textTitle": "Avenant \u00e0 l'accord professionnel du 14 d\u00e9cembre... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005804453",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "6",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1132704000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D981-18 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D981-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000018518276",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1095206400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D981-21 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D981-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006645586",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 884908800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R119-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R119-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505807",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1131580800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R964-1-16 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R964-1-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508364",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R964-16-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R964-16-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508307",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005674098",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 d\u00e9cembre ... - art. 30 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "30",
                    "articleId": "KALIARTI000032208059",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "114",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020089215",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 24 mai 2007 - art. 3.11 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.11",
                    "articleId": "KALIARTI000024845082",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1307318400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000017577657",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 7 juillet 2005 - art. 8.8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8.8",
                    "articleId": "KALIARTI000033256343",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1476835200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025264393",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000025264400",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024891764",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 23 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "KALIARTI000025274279",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020159030",
                    "textTitle": "relatif au financement des CFA  - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000020159034",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "113",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1149724800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018085936",
                    "textTitle": "relatif aux versements des fonds aux CFA pour l... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000018085943",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1182124800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020159038",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'actualisation de la convention  - art. 30 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "30",
                    "articleId": "KALIARTI000020159129",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "114",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1152489600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000017890408",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'affectation d'une partie des fonds ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000017890411",
                    "natureText": "accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1177459200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019072914",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'affectation d'une partie des fonds ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019072917",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1147392000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022239146",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la formation professionnelle  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022239169",
                    "natureText": "Accord collectif national",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1112054400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811424",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 798595200000,
                    "dateFin": 946425600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811425",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 946425600000,
                    "dateFin": 1009843200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811426",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1009843200000,
                    "dateFin": 1098144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018508318",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1098144000000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R964-16-1",
                "964-16-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006811424",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006811424",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les ressources des organismes de mutualisation mentionn\u00e9s au IV de l'article 30 de la loi de finances pour 1985 (n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984) sont destin\u00e9es au financement : 1\u00b0 Des d\u00e9penses faites pour des actions de formation de jeunes dans le cadre de contrats d'insertion en alternance ; 2\u00b0 Des d\u00e9penses effectu\u00e9es pour la formation des tuteurs au titre des contrats d'insertion en alternance, dans la limite d'un plafond de 100 F par heure de formation et d'une dur\u00e9e maximale de quarante heures pour chaque salari\u00e9 ou employeur vis\u00e9 au 2\u00b0 du IV de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 ; ces d\u00e9penses comprennent les frais p\u00e9dagogiques, les r\u00e9mun\u00e9rations et charges sociales l\u00e9gales et conventionnelles ainsi que les frais de transport et d'h\u00e9bergement ; 3\u00b0 Des d\u00e9penses de fonctionnement des centres de formation d'apprentis conventionn\u00e9s par l'Etat ou les r\u00e9gions dans les conditions d\u00e9finies au 3\u00b0 du IV de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 ; 4\u00b0 Des d\u00e9penses d'information sur les actions de formation mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0 ci-dessus ; 5\u00b0 Des propres d\u00e9penses de gestion des organismes de mutualisation. Lorsque les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 1\u00b0 ci-dessus se rapportent \u00e0 des actions de formation dans le cadre de contrats de qualification, le montant pris en charge par l'organisme de mutualisation peut faire l'objet d'une modulation en fonction de la nature et du co\u00fbt de la formation, \u00e0 la condition que le taux annuel moyen de prise en charge n'exc\u00e8de pas, par organisme, le montant du forfait horaire d\u00e9termin\u00e9 au III de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984. Toutefois, aucune majoration de ce forfait ne peut exc\u00e9der 25 p. 100 de son montant. En ce qui concerne les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 3\u00b0 ci-dessus, l'accord de branche pr\u00e9vu au 3\u00b0 du IV de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 d\u00e9termine notamment : a) Les priorit\u00e9s en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement de l'apprentissage, en particulier les \u00e9volutions souhaitables des effectifs d'apprentis ; b) La liste des organismes de mutualisation agr\u00e9\u00e9s retenus par la branche et des centres de formation d'apprentis concern\u00e9s ; c) Les pourcentages maximums du montant des contributions vers\u00e9es aux organismes de mutualisation agr\u00e9\u00e9s par les entreprises relevant du champ d'application de l'accord, en application des I bis et II de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 et affect\u00e9s \u00e0 ce type de d\u00e9penses ; d) Les modalit\u00e9s d'association des instances paritaires desdits organismes \u00e0 la d\u00e9cision d'affectation des fonds, qui intervient au plus tard le 30 juin de chaque ann\u00e9e ; e) Les justifications de demandes pr\u00e9sent\u00e9es par les centres de formation d'apprentis et les conditions d'utilisation des fonds par ceux-ci ; f) Les modalit\u00e9s du suivi annuel de l'ex\u00e9cution de l'accord. Les d\u00e9penses mentionn\u00e9es aux 4\u00b0 et 5\u00b0 ci-dessus ne peuvent exc\u00e9der un plafond fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 du budget et du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les ressources des organismes de mutualisation mentionn\u00e9s au IV de l'article 30 de la loi de finances pour 1985 (n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984) sont destin\u00e9es au financement :<p></p><p></p>   1\u00b0 Des d\u00e9penses faites pour des actions de formation de jeunes dans le cadre de contrats d'insertion en alternance ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Des d\u00e9penses effectu\u00e9es pour la formation des tuteurs au titre des contrats d'insertion en alternance, dans la limite d'un plafond de 100 F par heure de formation et d'une dur\u00e9e maximale de quarante heures pour chaque salari\u00e9 ou employeur vis\u00e9 au 2\u00b0 du IV de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 ; ces d\u00e9penses comprennent les frais p\u00e9dagogiques, les r\u00e9mun\u00e9rations et charges sociales l\u00e9gales et conventionnelles ainsi que les frais de transport et d'h\u00e9bergement ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Des d\u00e9penses de fonctionnement des centres de formation d'apprentis conventionn\u00e9s par l'Etat ou les r\u00e9gions dans les conditions d\u00e9finies au 3\u00b0 du IV de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Des d\u00e9penses d'information sur les actions de formation mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0 ci-dessus ;<p></p><p></p>   5\u00b0 Des propres d\u00e9penses de gestion des organismes de mutualisation.<p></p><p></p>   Lorsque les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 1\u00b0 ci-dessus se rapportent \u00e0 des actions de formation dans le cadre de contrats de qualification, le montant pris en charge par l'organisme de mutualisation peut faire l'objet d'une modulation en fonction de la nature et du co\u00fbt de la formation, \u00e0 la condition que le taux annuel moyen de prise en charge n'exc\u00e8de pas, par organisme, le montant du forfait horaire d\u00e9termin\u00e9 au III de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984. Toutefois, aucune majoration de ce forfait ne peut exc\u00e9der 25 p. 100 de son montant.<p></p><p></p>   En ce qui concerne les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 3\u00b0 ci-dessus, l'accord de branche pr\u00e9vu au 3\u00b0 du IV de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 d\u00e9termine notamment :<p></p><p></p>   a) Les priorit\u00e9s en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement de l'apprentissage, en particulier les \u00e9volutions souhaitables des effectifs d'apprentis ;<p></p><p></p>   b) La liste des organismes de mutualisation agr\u00e9\u00e9s retenus par la branche et des centres de formation d'apprentis concern\u00e9s ;<p></p><p></p>   c) Les pourcentages maximums du montant des contributions vers\u00e9es aux organismes de mutualisation agr\u00e9\u00e9s par les entreprises relevant du champ d'application de l'accord, en application des I bis et II de l'article 30 susmentionn\u00e9 de la loi n\u00b0 84-1208 du 29 d\u00e9cembre 1984 et affect\u00e9s \u00e0 ce type de d\u00e9penses ;<p></p><p></p>   d) Les modalit\u00e9s d'association des instances paritaires desdits organismes \u00e0 la d\u00e9cision d'affectation des fonds, qui intervient au plus tard le 30 juin de chaque ann\u00e9e ;<p></p><p></p>   e) Les justifications de demandes pr\u00e9sent\u00e9es par les centres de formation d'apprentis et les conditions d'utilisation des fonds par ceux-ci ;<p></p><p></p>   f) Les modalit\u00e9s du suivi annuel de l'ex\u00e9cution de l'accord.<p></p><p></p>   Les d\u00e9penses mentionn\u00e9es aux 4\u00b0 et 5\u00b0 ci-dessus ne peuvent exc\u00e9der un plafond fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 du budget et du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle.<p></p>",
            "num": "R964-16-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 798595200000,
            "dateFin": 946425600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128511",
                        "id": "LEGISCTA000018509081",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-07-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre VI : Des aides financi\u00e8res accord\u00e9es aux stagiaires de formation professionnelle et de leur protection sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143094",
                        "id": "LEGISCTA000018508555",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-10-29",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Organismes collecteurs des fonds de la formation professionnelle continue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158200",
                        "id": "LEGISCTA000018508435",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-23",
                        "fin": "1999-12-29",
                        "titre": "Paragraphe 4 : Dispositions relatives aux organismes de mutualisation agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175275",
                        "id": "LEGISCTA000006175275",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006811424",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175275",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175275",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 4 : Dispositions relatives aux organismes de mutualisation agr\u00e9\u00e9s",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente &gt; Titre VI : Des aides financi\u00e8res accord\u00e9es aux stagiaires de formation professionnelle et de leur protection sociale &gt; Chapitre IV : Organismes collecteurs des fonds de la formation professionnelle continue",
            "refInjection": "MD-20231020_184031_727_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006811424",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000187303",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-441 du 20 avril 1995 - art. 1 () JORF 23 avril 1995",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006666940",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1995-04-23",
                    "dateSignaTexte": "1995-04-20",
                    "dateDebutCible": "1995-04-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000880778",
                    "textTitle": "Loi 84-1208 1984-12-29 art. 30 Finances pour 1985",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000880778",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "84-1208",
                    "datePubli": 473212800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000378435",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-736 du 20 ao\u00fbt 1996 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006667540",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "96-736",
                    "datePubli": 840672000000,
                    "dateDebut": 840672000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017644848",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 d\u00e9cembre 2007 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000017644876",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1197590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019563394",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'affectation d'une partie des fonds ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019563396",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1222905600000,
                    "dateDebut": 1210032000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021186660",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'affectation d'une partie des fonds ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000021186662",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1256169600000,
                    "dateDebut": 1119484800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005671658",
                    "textTitle": "Accord du 6 d\u00e9cembre 2004 - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000005831158",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1102291200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018085924",
                    "textTitle": "Affectation des fonds aux CFA (2007-2010) - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000018327326",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1182124800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018122356",
                    "textTitle": "Avenant \u00e0 l'accord national du 21 juin 2005 rel... - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000018122367",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1183593600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005660522",
                    "textTitle": "Avenant \u00e0 l'accord professionnel du 14 d\u00e9cembre... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005804453",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "6",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1132704000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D981-18 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D981-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000018518276",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1095206400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D981-21 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D981-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006645586",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 884908800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R119-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R119-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505807",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1131580800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R964-1-16 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R964-1-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508364",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R964-16-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R964-16-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508307",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005674098",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 d\u00e9cembre ... - art. 30 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "30",
                    "articleId": "KALIARTI000032208059",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "114",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020089215",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 24 mai 2007 - art. 3.11 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.11",
                    "articleId": "KALIARTI000024845082",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1307318400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000017577657",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 7 juillet 2005 - art. 8.8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8.8",
                    "articleId": "KALIARTI000033256343",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1476835200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025264393",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000025264400",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024891764",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 23 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "KALIARTI000025274279",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020159030",
                    "textTitle": "relatif au financement des CFA  - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000020159034",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "113",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1149724800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018085936",
                    "textTitle": "relatif aux versements des fonds aux CFA pour l... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000018085943",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1182124800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020159038",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'actualisation de la convention  - art. 30 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "30",
                    "articleId": "KALIARTI000020159129",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "114",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1152489600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000017890408",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'affectation d'une partie des fonds ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000017890411",
                    "natureText": "accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1177459200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019072914",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'affectation d'une partie des fonds ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019072917",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1147392000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022239146",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la formation professionnelle  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022239169",
                    "natureText": "Accord collectif national",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1112054400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811424",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 798595200000,
                    "dateFin": 946425600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811425",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 946425600000,
                    "dateFin": 1009843200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811426",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1009843200000,
                    "dateFin": 1098144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018508318",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1098144000000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R964-16-1",
                "964-16-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}