{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043176074",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les chambres de niveau d\u00e9partemental mentionn\u00e9es au III de l'article 5-2 ne disposent pas de la personnalit\u00e9 morale. Les deux premiers membres \u00e9lus issus de la liste majoritaire au niveau d\u00e9partemental assurent respectivement la pr\u00e9sidence et la vice-pr\u00e9sidence de la chambre. Chaque pr\u00e9sident est membre de droit du bureau de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion. Les pr\u00e9sidents des chambres de m\u00e9tiers d'Alsace et de Moselle sont membres de droit du bureau de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion Grand Est. Les \u00e9lections du pr\u00e9sident et du bureau de ces chambres pr\u00e9c\u00e8dent celles du pr\u00e9sident et du bureau de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion Grand Est.",
            "texteHtml": "<p>Les chambres de niveau d\u00e9partemental mentionn\u00e9es au III de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006075116&idArticle=LEGIARTI000022514058&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'artisanat - art. 5-2 (V)'>5-2</a> ne disposent pas de la personnalit\u00e9 morale. <br/><br/>Les deux premiers membres \u00e9lus issus de la liste majoritaire au niveau d\u00e9partemental assurent respectivement la pr\u00e9sidence et la vice-pr\u00e9sidence de la chambre. <br/><br/>Chaque pr\u00e9sident est membre de droit du bureau de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion. <br/><br/>Les pr\u00e9sidents des chambres de m\u00e9tiers d'Alsace et de Moselle sont membres de droit du bureau de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion Grand Est. Les \u00e9lections du pr\u00e9sident et du bureau de ces chambres pr\u00e9c\u00e8dent celles du pr\u00e9sident et du bureau de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion Grand Est.</p>",
            "num": "19 quater",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1613692800000,
            "dateFin": 1688169600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 161058,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1952-07-20",
                        "fin": "2004-11-04",
                        "titre": "Titre II : Des chambres de m\u00e9tiers.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112862",
                        "id": "LEGISCTA000006112862",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-11-04",
                        "fin": "2010-11-14",
                        "titre": "Titre II : Des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112862",
                        "id": "LEGISCTA000006112863",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-14",
                        "fin": "2017-03-19",
                        "titre": "Titre II : Des       chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112862",
                        "id": "LEGISCTA000023098855",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-03-19",
                        "fin": "2023-07-01",
                        "titre": "Titre II : Des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112862",
                        "id": "LEGISCTA000034236025",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-11-04",
                        "fin": "2023-07-01",
                        "titre": "Chapitre II : Fonctionnement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132295",
                        "id": "LEGISCTA000006132295",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-07-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'artisanat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006075116",
                        "id": "LEGITEXT000006075116",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000023053695",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006132295",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006132295",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Fonctionnement.",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043176074",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006075116",
                    "titre": "Code de l'artisanat",
                    "titreLong": "Code de l'artisanat",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -550713600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006075116",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043148079",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-168 du 16 f\u00e9vrier 2021 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043150777",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-02-18",
                    "dateSignaTexte": "2021-02-16",
                    "dateDebutCible": "2021-02-19"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047719069",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-500 du 22 juin 2023 - art. 5",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000047723635",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-06-24",
                    "dateSignaTexte": "2023-06-22",
                    "dateDebutCible": "2023-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006075116",
                    "textTitle": "Code de l'artisanat - art. 5-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000022514058",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1458086400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000023097978",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1289692800000,
                    "dateFin": 1489881600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034236060",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1489881600000,
                    "dateFin": 1613692800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043176074",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1613692800000,
                    "dateFin": 1688169600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "19 quater",
                "19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000034236060",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000034236060",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Les \u00e9lections du pr\u00e9sident et du bureau des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat d\u00e9partementales et des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat interd\u00e9partementales pr\u00e9c\u00e8dent celles du pr\u00e9sident et du bureau des chambres r\u00e9gionales de m\u00e9tiers et de l'artisanat. Les pr\u00e9sidents des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat d\u00e9partementales et des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat interd\u00e9partementales sont \u00e9lus parmi les membres si\u00e9geant \u00e0 la chambre r\u00e9gionale de m\u00e9tiers et de l'artisanat. Chaque pr\u00e9sident de chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat d\u00e9partementale et chaque pr\u00e9sident de chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat interd\u00e9partementale est membre de droit du bureau de la chambre r\u00e9gionale de m\u00e9tiers et de l'artisanat. II.-Les d\u00e9l\u00e9gations d\u00e9partementales ne disposent pas de la personnalit\u00e9 morale. Elles \u00e9lisent un pr\u00e9sident et un vice-pr\u00e9sident en leur sein. L'\u00e9lection du pr\u00e9sident de d\u00e9l\u00e9gation de chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat interd\u00e9partementale pr\u00e9c\u00e8de celle des membres du bureau de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat interd\u00e9partementale et de la chambre r\u00e9gionale de m\u00e9tiers et de l'artisanat. L'\u00e9lection du pr\u00e9sident de d\u00e9l\u00e9gation de chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion pr\u00e9c\u00e8de celle des membres du bureau de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion. Les pr\u00e9sidents des d\u00e9l\u00e9gations d\u00e9partementales de chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat interd\u00e9partementale sont \u00e9lus parmi les membres de leur d\u00e9l\u00e9gation d\u00e9partementale si\u00e9geant \u00e0 la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat interd\u00e9partementale et \u00e0 la chambre r\u00e9gionale de m\u00e9tiers et de l'artisanat. Les pr\u00e9sidents des d\u00e9l\u00e9gations d\u00e9partementales de chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion sont \u00e9lus parmi les membres de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion. Chaque pr\u00e9sident de d\u00e9l\u00e9gation de chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat interd\u00e9partementale est membre de droit du bureau de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat interd\u00e9partementale et du bureau de la chambre r\u00e9gionale de m\u00e9tiers et de l'artisanat. Chaque pr\u00e9sident de d\u00e9l\u00e9gation de chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion est membre de droit du bureau de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion. Les r\u00e8gles de fonctionnement des d\u00e9l\u00e9gations sont fix\u00e9es par le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion ou de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat interd\u00e9partementale.",
            "texteHtml": "<p>I.-Les \u00e9lections du pr\u00e9sident et du bureau des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat d\u00e9partementales et des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat interd\u00e9partementales pr\u00e9c\u00e8dent celles du pr\u00e9sident et du bureau des chambres r\u00e9gionales de m\u00e9tiers et de l'artisanat.<br/><br/>\n Les pr\u00e9sidents des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat d\u00e9partementales et des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat interd\u00e9partementales sont \u00e9lus parmi les membres si\u00e9geant \u00e0 la chambre r\u00e9gionale de m\u00e9tiers et de l'artisanat.<br/><br/>\n Chaque pr\u00e9sident de chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat d\u00e9partementale et chaque pr\u00e9sident de chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat interd\u00e9partementale est membre de droit du bureau de la chambre r\u00e9gionale de m\u00e9tiers et de l'artisanat.<br/><br/>\n II.-Les d\u00e9l\u00e9gations d\u00e9partementales ne disposent pas de la personnalit\u00e9 morale.<br/><br/>\n Elles \u00e9lisent un pr\u00e9sident et un vice-pr\u00e9sident en leur sein.<br/><br/>\n L'\u00e9lection du pr\u00e9sident de d\u00e9l\u00e9gation de chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat interd\u00e9partementale pr\u00e9c\u00e8de celle des membres du bureau de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat interd\u00e9partementale et de la chambre r\u00e9gionale de m\u00e9tiers et de l'artisanat.<br/><br/>\n L'\u00e9lection du pr\u00e9sident de d\u00e9l\u00e9gation de chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion pr\u00e9c\u00e8de celle des membres du bureau de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion.<br/><br/>\n Les pr\u00e9sidents des d\u00e9l\u00e9gations d\u00e9partementales de chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat interd\u00e9partementale sont \u00e9lus parmi les membres de leur d\u00e9l\u00e9gation d\u00e9partementale si\u00e9geant \u00e0 la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat interd\u00e9partementale et \u00e0 la chambre r\u00e9gionale de m\u00e9tiers et de l'artisanat.<br/><br/>\n Les pr\u00e9sidents des d\u00e9l\u00e9gations d\u00e9partementales de chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion sont \u00e9lus parmi les membres de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion.<br/><br/>\n Chaque pr\u00e9sident de d\u00e9l\u00e9gation de chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat interd\u00e9partementale est membre de droit du bureau de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat interd\u00e9partementale et du bureau de la chambre r\u00e9gionale de m\u00e9tiers et de l'artisanat.<br/><br/>\n Chaque pr\u00e9sident de d\u00e9l\u00e9gation de chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion est membre de droit du bureau de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion.<br/><br/>\n Les r\u00e8gles de fonctionnement des d\u00e9l\u00e9gations sont fix\u00e9es par le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion ou de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat interd\u00e9partementale.</p>",
            "num": "19 quater",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1489881600000,
            "dateFin": 1613692800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 161058,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1952-07-20",
                        "fin": "2004-11-04",
                        "titre": "Titre II : Des chambres de m\u00e9tiers.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112862",
                        "id": "LEGISCTA000006112862",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-11-04",
                        "fin": "2010-11-14",
                        "titre": "Titre II : Des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112862",
                        "id": "LEGISCTA000006112863",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-14",
                        "fin": "2017-03-19",
                        "titre": "Titre II : Des       chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112862",
                        "id": "LEGISCTA000023098855",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-03-19",
                        "fin": "2023-07-01",
                        "titre": "Titre II : Des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112862",
                        "id": "LEGISCTA000034236025",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-11-04",
                        "fin": "2023-07-01",
                        "titre": "Chapitre II : Fonctionnement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132295",
                        "id": "LEGISCTA000006132295",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-07-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'artisanat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006075116",
                        "id": "LEGITEXT000006075116",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000023053695",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006132295",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006132295",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Fonctionnement.",
            "fullSectionsTitre": "Titre II : Des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat &gt; Chapitre II : Fonctionnement.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034236060",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006075116",
                    "titre": "Code de l'artisanat",
                    "titreLong": "Code de l'artisanat",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -550713600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006075116",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034207920",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-343 du 16 mars 2017 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000034210263",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-03-18",
                    "dateSignaTexte": "2017-03-16",
                    "dateDebutCible": "2017-03-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000023097978",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1289692800000,
                    "dateFin": 1489881600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034236060",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1489881600000,
                    "dateFin": 1613692800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043176074",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1613692800000,
                    "dateFin": 1688169600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "19 quater",
                "19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000023097978",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000023097978",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'\u00e9lection du pr\u00e9sident et du bureau des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat d\u00e9partementales pr\u00e9c\u00e8de celle du pr\u00e9sident et du bureau de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion ou de la chambre r\u00e9gionale de m\u00e9tiers et de l'artisanat \u00e0 laquelle elles sont rattach\u00e9es. Les pr\u00e9sidents des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat d\u00e9partementales sont \u00e9lus parmi les membres de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion ou de la chambre r\u00e9gionale de m\u00e9tiers et de l'artisanat \u00e0 laquelle ces chambres sont rattach\u00e9es. Ils sont membres de droit du bureau de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion ou de la chambre r\u00e9gionale de m\u00e9tiers et de l'artisanat \u00e0 laquelle ces chambres sont rattach\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>L'\u00e9lection du pr\u00e9sident et du bureau des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat d\u00e9partementales pr\u00e9c\u00e8de celle du pr\u00e9sident et du bureau de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion ou de la chambre r\u00e9gionale de m\u00e9tiers et de l'artisanat \u00e0 laquelle elles sont rattach\u00e9es. <br/><br/> Les pr\u00e9sidents des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat d\u00e9partementales sont \u00e9lus parmi les membres de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion ou de la chambre r\u00e9gionale de m\u00e9tiers et de l'artisanat \u00e0 laquelle ces chambres sont rattach\u00e9es. <br/><br/> Ils sont membres de droit du bureau de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion ou de la chambre r\u00e9gionale de m\u00e9tiers et de l'artisanat \u00e0 laquelle ces chambres sont rattach\u00e9es.</p>",
            "num": "19 quater",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1289692800000,
            "dateFin": 1489881600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 161058,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1952-07-20",
                        "fin": "2004-11-04",
                        "titre": "Titre II : Des chambres de m\u00e9tiers.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112862",
                        "id": "LEGISCTA000006112862",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-11-04",
                        "fin": "2010-11-14",
                        "titre": "Titre II : Des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112862",
                        "id": "LEGISCTA000006112863",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-14",
                        "fin": "2017-03-19",
                        "titre": "Titre II : Des       chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112862",
                        "id": "LEGISCTA000023098855",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-03-19",
                        "fin": "2023-07-01",
                        "titre": "Titre II : Des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112862",
                        "id": "LEGISCTA000034236025",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-11-04",
                        "fin": "2023-07-01",
                        "titre": "Chapitre II : Fonctionnement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132295",
                        "id": "LEGISCTA000006132295",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-07-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'artisanat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006075116",
                        "id": "LEGITEXT000006075116",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000023053695",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006132295",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006132295",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Fonctionnement.",
            "fullSectionsTitre": "Titre II : Des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat &gt; Chapitre II : Fonctionnement.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023097978",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006075116",
                    "titre": "Code de l'artisanat",
                    "titreLong": "Code de l'artisanat",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -550713600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006075116",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023036503",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1356\n du 11 novembre 2010 - art. 5",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000023049968",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-11-13",
                    "dateSignaTexte": "2010-11-11",
                    "dateDebutCible": "2010-11-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000023097978",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1289692800000,
                    "dateFin": 1489881600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034236060",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1489881600000,
                    "dateFin": 1613692800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043176074",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1613692800000,
                    "dateFin": 1688169600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "19 quater",
                "19"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}