{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039376617",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale et, en l'absence de sch\u00e9ma de coh\u00e9rence territoriale, les plans locaux d'urbanisme, les documents en tenant lieu et les cartes communales ainsi que les chartes de parcs nationaux et les chartes des parcs naturels r\u00e9gionaux sont compatibles avec le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional. Les plans climat-air-\u00e9nergie territoriaux sont compatibles avec les orientations fix\u00e9es par le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional en mati\u00e8re d'adaptation au changement climatique et d'am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l'air en application de l'article L. 4433-7-3.",
            "texteHtml": "<p>Les sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale et, en l'absence de sch\u00e9ma de coh\u00e9rence territoriale, les plans locaux d'urbanisme, les documents en tenant lieu et les cartes communales ainsi que les chartes de parcs nationaux et les chartes des parcs naturels r\u00e9gionaux sont compatibles avec le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.<br/><br/>\n Les plans climat-air-\u00e9nergie territoriaux sont compatibles avec les orientations fix\u00e9es par le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional en mati\u00e8re d'adaptation au changement climatique et d'am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l'air en application de l'article L. 4433-7-3.</p>",
            "num": "L4433-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "10.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1583020800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135505",
                        "id": "LEGISCTA000006135505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149299",
                        "id": "LEGISCTA000006149299",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164721",
                        "id": "LEGISCTA000006164721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181182",
                        "id": "LEGISCTA000006181182",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2020-03-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000006192423",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000039376592",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006392690",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192423",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039376592",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire &gt; Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039376617",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 7 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2019-1170 du 13 novembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er mars 2020. Toutefois, elle ne s'applique pas aux proc\u00e9dures d'\u00e9laboration ou de r\u00e9vision de sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement r\u00e9gional en cours au 1er mars 2020.",
            "notaHtml": "<p><font color='black'>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 7 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2019-1170 du 13 novembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er mars 2020. Toutefois, elle ne s'applique pas aux proc\u00e9dures d'\u00e9laboration ou de r\u00e9vision de sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement r\u00e9gional en cours au 1er mars 2020.</font></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039373396",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02019-1170 du 13 novembre 2019 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039373840",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-11-14",
                    "dateSignaTexte": "2019-11-13",
                    "dateDebutCible": "2019-11-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025105083",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-11  du 5 janvier 2012 - art. 11, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "JORFARTI000025105208",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-11",
                    "datePubli": 1325808000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-10-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4433-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039376627",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-11 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4433-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397939",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L143-16",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L143-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000031211037",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000006159210",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878215",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-747 du 2 ao\u00fbt 1984 - art. 5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006384538",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878215",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-747 du 2 ao\u00fbt 1984 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006384540",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392690",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 976752000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392691",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 976752000000,
                    "dateFin": 1058832000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392692",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1058832000000,
                    "dateFin": 1279065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022493615",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1279065600000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022563364",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025125931",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1384646400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028213657",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1384646400000,
                    "dateFin": 1395878400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028810272",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1395878400000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031219515",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1583020800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039376617",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1583020800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4433-9",
                "4433-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031219515",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031219515",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative et sous l'autorit\u00e9 du conseil r\u00e9gional selon une proc\u00e9dure conduite par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Sont associ\u00e9s \u00e0 cette \u00e9laboration l'Etat, le d\u00e9partement, les communes, ainsi que les \u00e9tablissements publics pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 143-16 du code de l'urbanisme. Les chambres d'agriculture, les chambres de commerce et d'industrie territoriales et les chambres de m\u00e9tiers le sont \u00e9galement, \u00e0 leur demande, ainsi que les organisations professionnelles et les associations agr\u00e9\u00e9es de protection de l'environnement int\u00e9ress\u00e9es. Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, assorti des avis du conseil g\u00e9n\u00e9ral et des conseils consultatifs r\u00e9gionaux, est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement pendant deux mois, par le pr\u00e9sident, avant son adoption par le conseil r\u00e9gional. Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Si le conseil r\u00e9gional n'a pas adopt\u00e9 le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, selon la proc\u00e9dure d\u00e9finie ci-dessus, dans un d\u00e9lai de trente mois \u00e0 compter du 1er janvier 1993, le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 par l'Etat et approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Le projet de modification est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement et pour avis aux personnes mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article. Leur avis est r\u00e9put\u00e9 favorable s'il n'est pas intervenu dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de leur saisine. Si la modification porte atteinte aux dispositions du chapitre du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional valant sch\u00e9ma de mise en valeur de la mer, l'avis du repr\u00e9sentant de l'Etat dans la r\u00e9gion est \u00e9galement sollicit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative et sous l'autorit\u00e9 du conseil r\u00e9gional selon une proc\u00e9dure conduite par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p>Sont associ\u00e9s \u00e0 cette \u00e9laboration l'Etat, le d\u00e9partement, les communes, ainsi que les \u00e9tablissements publics pr\u00e9vus \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074075&idArticle=LEGIARTI000031211037&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'urbanisme - art. L143-16 (VD)'>l'article L. 143-16 </a>du code de l'urbanisme. Les chambres d'agriculture, les chambres de commerce et d'industrie territoriales et les chambres de m\u00e9tiers le sont \u00e9galement, \u00e0 leur demande, ainsi que les organisations professionnelles et les associations agr\u00e9\u00e9es de protection de l'environnement int\u00e9ress\u00e9es. </p><p>Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, assorti des avis du conseil g\u00e9n\u00e9ral et des conseils consultatifs r\u00e9gionaux, est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le <a href='/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idSectionTA=LEGISCTA000006159210&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement -  Chapitre III : Participation du public aux d\u00e9ci... (V)'>chapitre III</a> du titre II du livre Ier du code de l'environnement pendant deux mois, par le pr\u00e9sident, avant son adoption par le conseil r\u00e9gional. </p><p>Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p>Si le conseil r\u00e9gional n'a pas adopt\u00e9 le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, selon la proc\u00e9dure d\u00e9finie ci-dessus, dans un d\u00e9lai de trente mois \u00e0 compter du 1er janvier 1993, le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 par l'Etat et approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p>Le projet de modification est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement et pour avis aux personnes mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article. Leur avis est r\u00e9put\u00e9 favorable s'il n'est pas intervenu dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de leur saisine. </p><p>Si la modification porte atteinte aux dispositions du chapitre du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional valant sch\u00e9ma de mise en valeur de la mer, l'avis du repr\u00e9sentant de l'Etat dans la r\u00e9gion est \u00e9galement sollicit\u00e9.</p>",
            "num": "L4433-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "9.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1451606400000,
            "dateFin": 1583020800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135505",
                        "id": "LEGISCTA000006135505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149299",
                        "id": "LEGISCTA000006149299",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164721",
                        "id": "LEGISCTA000006164721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181182",
                        "id": "LEGISCTA000006181182",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2020-03-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000006192423",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000039376592",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006392690",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192423",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039376592",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire &gt; Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031219515",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022470434",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2010-788 du 12 juillet 2010 - art. 13 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000031217513",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2010-07-13",
                    "dateSignaTexte": "2010-07-12",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028772256",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-366\n du 24 mars 2014 - art. 129 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "129",
                    "articleId": "LEGIARTI000031217360",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-03-26",
                    "dateSignaTexte": "2014-03-24",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031204500",
                    "textTitle": "ORDONNANCE n\u00b02015-1174 du 23 septembre 2015 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000031207258",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-09-24",
                    "dateSignaTexte": "2015-09-23",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025105083",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-11  du 5 janvier 2012 - art. 11, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "JORFARTI000025105208",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-11",
                    "datePubli": 1325808000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-10-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4433-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039376627",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-11 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4433-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397939",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L143-16 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L143-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000031211037",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement -  Chapitre III : Participation du public aux d\u00e9ci... (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000006159210",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878215",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-747 du 2 ao\u00fbt 1984 - art. 5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006384538",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878215",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-747 du 2 ao\u00fbt 1984 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006384540",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392690",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 976752000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392691",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 976752000000,
                    "dateFin": 1058832000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392692",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1058832000000,
                    "dateFin": 1279065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022493615",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1279065600000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022563364",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025125931",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1384646400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028213657",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1384646400000,
                    "dateFin": 1395878400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028810272",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1395878400000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031219515",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1583020800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039376617",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1583020800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4433-9",
                "4433-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028810272",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028810272",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative et sous l'autorit\u00e9 du conseil r\u00e9gional selon une proc\u00e9dure conduite par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Sont associ\u00e9s \u00e0 cette \u00e9laboration l'Etat, le d\u00e9partement, les communes, ainsi que les \u00e9tablissements publics pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 122-4 du code de l'urbanisme . Les chambres d'agriculture, les chambres de commerce et d'industrie territoriales et les chambres de m\u00e9tiers le sont \u00e9galement, \u00e0 leur demande, ainsi que les organisations professionnelles et les associations agr\u00e9\u00e9es de protection de l'environnement int\u00e9ress\u00e9es. Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, assorti des avis du conseil g\u00e9n\u00e9ral et des conseils consultatifs r\u00e9gionaux, est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement pendant deux mois, par le pr\u00e9sident, avant son adoption par le conseil r\u00e9gional. Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Si le conseil r\u00e9gional n'a pas adopt\u00e9 le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, selon la proc\u00e9dure d\u00e9finie ci-dessus, dans un d\u00e9lai de trente mois \u00e0 compter du 1er janvier 1993, le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 par l'Etat et approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Le projet de modification est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement et pour avis aux personnes mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article. Leur avis est r\u00e9put\u00e9 favorable s'il n'est pas intervenu dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de leur saisine. Si la modification porte atteinte aux dispositions du chapitre du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional valant sch\u00e9ma de mise en valeur de la mer, l'avis du repr\u00e9sentant de l'Etat dans la r\u00e9gion est \u00e9galement sollicit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative et sous l'autorit\u00e9 du conseil r\u00e9gional selon une proc\u00e9dure conduite par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p>Sont associ\u00e9s \u00e0 cette \u00e9laboration l'Etat, le d\u00e9partement, les communes, ainsi que les \u00e9tablissements publics pr\u00e9vus \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074075&idArticle=LEGIARTI000006814728&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'urbanisme - art. L122-4 (V)'>l'article L. 122-4 du code de l'urbanisme</a>. Les chambres d'agriculture, les chambres de commerce et d'industrie territoriales et les chambres de m\u00e9tiers le sont \u00e9galement, \u00e0 leur demande, ainsi que les organisations professionnelles et les associations agr\u00e9\u00e9es de protection de l'environnement int\u00e9ress\u00e9es. </p><p>Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, assorti des avis du conseil g\u00e9n\u00e9ral et des conseils consultatifs r\u00e9gionaux, est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement pendant deux mois, par le pr\u00e9sident, avant son adoption par le conseil r\u00e9gional. </p><p>Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p>Si le conseil r\u00e9gional n'a pas adopt\u00e9 le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, selon la proc\u00e9dure d\u00e9finie ci-dessus, dans un d\u00e9lai de trente mois \u00e0 compter du 1er janvier 1993, le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 par l'Etat et approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p>Le projet de modification est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement et pour avis aux personnes mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article. Leur avis est r\u00e9put\u00e9 favorable s'il n'est pas intervenu dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de leur saisine. </p><p>Si la modification porte atteinte aux dispositions du chapitre du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional valant sch\u00e9ma de mise en valeur de la mer, l'avis du repr\u00e9sentant de l'Etat dans la r\u00e9gion est \u00e9galement sollicit\u00e9.</p>",
            "num": "L4433-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "8.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1395878400000,
            "dateFin": 1451606400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135505",
                        "id": "LEGISCTA000006135505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149299",
                        "id": "LEGISCTA000006149299",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164721",
                        "id": "LEGISCTA000006164721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181182",
                        "id": "LEGISCTA000006181182",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2020-03-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000006192423",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000039376592",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006392690",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192423",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039376592",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire &gt; Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028810272",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028772256",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-366\n du 24 mars 2014 - art. 129 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "129",
                    "articleId": "LEGIARTI000029594111",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-03-26",
                    "dateSignaTexte": "2014-03-24",
                    "dateDebutCible": "2014-10-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025105083",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-11  du 5 janvier 2012 - art. 11, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "JORFARTI000025105208",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-11",
                    "datePubli": 1325808000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-10-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4433-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039376627",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-11 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4433-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397939",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L122-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006814728",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 427766400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878215",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-747 du 2 ao\u00fbt 1984 - art. 5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006384538",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878215",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-747 du 2 ao\u00fbt 1984 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006384540",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392690",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 976752000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392691",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 976752000000,
                    "dateFin": 1058832000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392692",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1058832000000,
                    "dateFin": 1279065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022493615",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1279065600000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022563364",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025125931",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1384646400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028213657",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1384646400000,
                    "dateFin": 1395878400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028810272",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1395878400000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031219515",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1583020800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039376617",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1583020800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4433-9",
                "4433-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028213657",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028213657",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative et sous l'autorit\u00e9 du conseil r\u00e9gional selon une proc\u00e9dure conduite par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Sont associ\u00e9s \u00e0 cette \u00e9laboration l'Etat, le d\u00e9partement, les communes, ainsi que les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale et les syndicats mixtes charg\u00e9s de l'\u00e9laboration et de l'approbation des sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale en application aux articles L. 122-4 et L. 122-4-1 du code de l'urbanisme. Les chambres d'agriculture, les chambres de commerce et d'industrie territoriales et les chambres de m\u00e9tiers le sont \u00e9galement, \u00e0 leur demande, ainsi que les organisations professionnelles et les associations agr\u00e9\u00e9es de protection de l'environnement int\u00e9ress\u00e9es. Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, assorti des avis du conseil g\u00e9n\u00e9ral et des conseils consultatifs r\u00e9gionaux, est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement pendant deux mois, par le pr\u00e9sident, avant son adoption par le conseil r\u00e9gional. Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Si le conseil r\u00e9gional n'a pas adopt\u00e9 le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, selon la proc\u00e9dure d\u00e9finie ci-dessus, dans un d\u00e9lai de trente mois \u00e0 compter du 1er janvier 1993, le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 par l'Etat et approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Le projet de modification est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement et pour avis aux personnes mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article. Leur avis est r\u00e9put\u00e9 favorable s'il n'est pas intervenu dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de leur saisine. Si la modification porte atteinte aux dispositions du chapitre du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional valant sch\u00e9ma de mise en valeur de la mer, l'avis du repr\u00e9sentant de l'Etat dans la r\u00e9gion est \u00e9galement sollicit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative et sous l'autorit\u00e9 du conseil r\u00e9gional selon une proc\u00e9dure conduite par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p>Sont associ\u00e9s \u00e0 cette \u00e9laboration l'Etat, le d\u00e9partement, les communes, ainsi que les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale et les syndicats mixtes charg\u00e9s de l'\u00e9laboration et de l'approbation des sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale en application aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074075&idArticle=LEGIARTI000006814728&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 122-4 et L. 122-4-1</a> du code de l'urbanisme. Les chambres d'agriculture, les chambres de commerce et d'industrie territoriales et les chambres de m\u00e9tiers le sont \u00e9galement, \u00e0 leur demande, ainsi que les organisations professionnelles et les associations agr\u00e9\u00e9es de protection de l'environnement int\u00e9ress\u00e9es. </p><p>Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, assorti des avis du conseil g\u00e9n\u00e9ral et des conseils consultatifs r\u00e9gionaux, est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement pendant deux mois, par le pr\u00e9sident, avant son adoption par le conseil r\u00e9gional. </p><p>Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p>Si le conseil r\u00e9gional n'a pas adopt\u00e9 le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, selon la proc\u00e9dure d\u00e9finie ci-dessus, dans un d\u00e9lai de trente mois \u00e0 compter du 1er janvier 1993, le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 par l'Etat et approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p>Le projet de modification est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement et pour avis aux personnes mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article. Leur avis est r\u00e9put\u00e9 favorable s'il n'est pas intervenu dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de leur saisine. </p><p>Si la modification porte atteinte aux dispositions du chapitre du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional valant sch\u00e9ma de mise en valeur de la mer, l'avis du repr\u00e9sentant de l'Etat dans la r\u00e9gion est \u00e9galement sollicit\u00e9.</p>",
            "num": "L4433-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "7.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1384646400000,
            "dateFin": 1395878400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135505",
                        "id": "LEGISCTA000006135505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149299",
                        "id": "LEGISCTA000006149299",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164721",
                        "id": "LEGISCTA000006164721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181182",
                        "id": "LEGISCTA000006181182",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2020-03-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000006192423",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000039376592",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006392690",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192423",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039376592",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire &gt; Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028213657",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028199705",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-1029\n du 15 novembre 2013 - art. 12",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000028201835",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2013-11-16",
                    "dateSignaTexte": "2013-11-15",
                    "dateDebutCible": "2013-11-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025105083",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-11  du 5 janvier 2012 - art. 11, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "JORFARTI000025105208",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-11",
                    "datePubli": 1325808000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-10-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4433-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039376627",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-11 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4433-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397939",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L122-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006814728",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 427766400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878215",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-747 du 2 ao\u00fbt 1984 - art. 5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006384538",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878215",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-747 du 2 ao\u00fbt 1984 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006384540",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392690",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 976752000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392691",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 976752000000,
                    "dateFin": 1058832000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392692",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1058832000000,
                    "dateFin": 1279065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022493615",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1279065600000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022563364",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025125931",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1384646400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028213657",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1384646400000,
                    "dateFin": 1395878400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028810272",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1395878400000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031219515",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1583020800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039376617",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1583020800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4433-9",
                "4433-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000025125931",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000025125931",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative et sous l'autorit\u00e9 du conseil r\u00e9gional selon une proc\u00e9dure conduite par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Sont associ\u00e9s \u00e0 cette \u00e9laboration l'Etat, le d\u00e9partement, les communes, ainsi que les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale et les syndicats mixtes charg\u00e9s de l'\u00e9laboration et de l'approbation des sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale en application aux articles L. 122-4 et L. 122-4-1 du code de l'urbanisme. Les chambres d'agriculture, les chambres de commerce et d'industrie territoriales et les chambres de m\u00e9tiers le sont \u00e9galement, \u00e0 leur demande, ainsi que les organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es. Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, assorti des avis du conseil g\u00e9n\u00e9ral et des conseils consultatifs r\u00e9gionaux, est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement pendant deux mois, par le pr\u00e9sident, avant son adoption par le conseil r\u00e9gional. Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Si le conseil r\u00e9gional n'a pas adopt\u00e9 le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, selon la proc\u00e9dure d\u00e9finie ci-dessus, dans un d\u00e9lai de trente mois \u00e0 compter du 1er janvier 1993, le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 par l'Etat et approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Le projet de modification est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement et pour avis aux personnes mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article. Leur avis est r\u00e9put\u00e9 favorable s'il n'est pas intervenu dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de leur saisine. Si la modification porte atteinte aux dispositions du chapitre du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional valant sch\u00e9ma de mise en valeur de la mer, l'avis du repr\u00e9sentant de l'Etat dans la r\u00e9gion est \u00e9galement sollicit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative et sous l'autorit\u00e9 du conseil r\u00e9gional selon une proc\u00e9dure conduite par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p>Sont associ\u00e9s \u00e0 cette \u00e9laboration l'Etat, le d\u00e9partement, les communes, ainsi que les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale et les syndicats mixtes charg\u00e9s de l'\u00e9laboration et de l'approbation des sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale en application aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074075&idArticle=LEGIARTI000006814728&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 122-4 et L. 122-4-1</a> du code de l'urbanisme. Les chambres d'agriculture, les chambres de commerce et d'industrie territoriales et les chambres de m\u00e9tiers le sont \u00e9galement, \u00e0 leur demande, ainsi que les organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es. </p><p>Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, assorti des avis du conseil g\u00e9n\u00e9ral et des conseils consultatifs r\u00e9gionaux, est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement pendant deux mois, par le pr\u00e9sident, avant son adoption par le conseil r\u00e9gional. </p><p>Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p>Si le conseil r\u00e9gional n'a pas adopt\u00e9 le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, selon la proc\u00e9dure d\u00e9finie ci-dessus, dans un d\u00e9lai de trente mois \u00e0 compter du 1er janvier 1993, le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 par l'Etat et approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p>Le projet de modification est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement et pour avis aux personnes mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article. Leur avis est r\u00e9put\u00e9 favorable s'il n'est pas intervenu dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de leur saisine. </p><p>Si la modification porte atteinte aux dispositions du chapitre du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional valant sch\u00e9ma de mise en valeur de la mer, l'avis du repr\u00e9sentant de l'Etat dans la r\u00e9gion est \u00e9galement sollicit\u00e9.</p>",
            "num": "L4433-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1356998400000,
            "dateFin": 1384646400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135505",
                        "id": "LEGISCTA000006135505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149299",
                        "id": "LEGISCTA000006149299",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164721",
                        "id": "LEGISCTA000006164721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181182",
                        "id": "LEGISCTA000006181182",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2020-03-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000006192423",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000039376592",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006392690",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192423",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039376592",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire &gt; Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025125931",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ordonnance n\u00b0 2012-11 du 5 janvier 2012 article 19 : Les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat et au plus tard le 1er janvier 2013. Toutefois, les dispositions en vigueur ant\u00e9rieurement \u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de l'ordonnance demeurent applicables : - aux proc\u00e9dures d'\u00e9laboration et de r\u00e9vision des sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale et des plans locaux d'urbanisme prescrites \u00e0 cette m\u00eame date ; - aux proc\u00e9dures de modification des sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale et des plans locaux d'urbanisme lorsque le projet de modification a \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9 aux personnes publiques associ\u00e9es \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur de l'ordonnance.",
            "notaHtml": "<p>Ordonnance n\u00b0 2012-11 du 5 janvier 2012 article 19 : Les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat et au plus tard le 1er janvier 2013. Toutefois, les dispositions en vigueur ant\u00e9rieurement \u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de l'ordonnance demeurent applicables :</p><p>- aux proc\u00e9dures d'\u00e9laboration et de r\u00e9vision des sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale et des plans locaux d'urbanisme prescrites \u00e0 cette m\u00eame date ;</p><p>- aux proc\u00e9dures de modification des sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale et des plans locaux d'urbanisme lorsque le projet de modification a \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9 aux personnes publiques associ\u00e9es \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur de l'ordonnance.</p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022470434",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2010-788 du 12 juillet 2010 - art. 13 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000028028602",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2010-07-13",
                    "dateSignaTexte": "2010-07-12",
                    "dateDebutCible": "2014-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025105083",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-11\n du 5 janvier 2012 - art. 11",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000025108853",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2012-01-06",
                    "dateSignaTexte": "2012-01-05",
                    "dateDebutCible": "2013-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025105083",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-11  du 5 janvier 2012 - art. 11, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "JORFARTI000025105208",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-11",
                    "datePubli": 1325808000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-10-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4433-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039376627",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-11 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4433-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397939",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L122-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006814728",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 427766400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878215",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-747 du 2 ao\u00fbt 1984 - art. 5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006384538",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878215",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-747 du 2 ao\u00fbt 1984 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006384540",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392690",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 976752000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392691",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 976752000000,
                    "dateFin": 1058832000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392692",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1058832000000,
                    "dateFin": 1279065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022493615",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1279065600000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022563364",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025125931",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1384646400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028213657",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1384646400000,
                    "dateFin": 1395878400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028810272",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1395878400000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031219515",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1583020800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039376617",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1583020800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4433-9",
                "4433-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022563364",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022563364",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative et sous l'autorit\u00e9 du conseil r\u00e9gional selon une proc\u00e9dure conduite par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Sont associ\u00e9s \u00e0 cette \u00e9laboration l'Etat, le d\u00e9partement, les communes, ainsi que les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale et les syndicats mixtes charg\u00e9s de l'\u00e9laboration et de l'approbation des sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale en application de l'article L. 122-4 du code de l'urbanisme. Les chambres d'agriculture, les chambres de commerce et d'industrie territoriales et les chambres de m\u00e9tiers le sont \u00e9galement, \u00e0 leur demande, ainsi que les organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es. Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, assorti des avis du conseil g\u00e9n\u00e9ral et des conseils consultatifs r\u00e9gionaux, est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement pendant deux mois, par le pr\u00e9sident, avant son adoption par le conseil r\u00e9gional. Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Si le conseil r\u00e9gional n'a pas adopt\u00e9 le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, selon la proc\u00e9dure d\u00e9finie ci-dessus, dans un d\u00e9lai de trente mois \u00e0 compter du 1er janvier 1993, le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 par l'Etat et approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Le projet de modification est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement et pour avis aux personnes mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article. Leur avis est r\u00e9put\u00e9 favorable s'il n'est pas intervenu dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de leur saisine. Si la modification porte atteinte aux dispositions du chapitre du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional valant sch\u00e9ma de mise en valeur de la mer, l'avis du repr\u00e9sentant de l'Etat dans la r\u00e9gion est \u00e9galement sollicit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative et sous l'autorit\u00e9 du conseil r\u00e9gional selon une proc\u00e9dure conduite par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p>Sont associ\u00e9s \u00e0 cette \u00e9laboration l'Etat, le d\u00e9partement, les communes, ainsi que les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale et les syndicats mixtes charg\u00e9s de l'\u00e9laboration et de l'approbation des sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale en application de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074075&idArticle=LEGIARTI000006814728&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'urbanisme - art. L122-4 (VT)'>l'article L. 122-4</a> du code de l'urbanisme. Les chambres d'agriculture, les chambres de commerce et d'industrie territoriales et les chambres de m\u00e9tiers le sont \u00e9galement, \u00e0 leur demande, ainsi que les organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es. </p><p>Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, assorti des avis du conseil g\u00e9n\u00e9ral et des conseils consultatifs r\u00e9gionaux, est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement pendant deux mois, par le pr\u00e9sident, avant son adoption par le conseil r\u00e9gional. </p><p>Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p>Si le conseil r\u00e9gional n'a pas adopt\u00e9 le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, selon la proc\u00e9dure d\u00e9finie ci-dessus, dans un d\u00e9lai de trente mois \u00e0 compter du 1er janvier 1993, le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 par l'Etat et approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p>Le projet de modification est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement et pour avis aux personnes mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article. Leur avis est r\u00e9put\u00e9 favorable s'il n'est pas intervenu dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de leur saisine. </p><p>Si la modification porte atteinte aux dispositions du chapitre du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional valant sch\u00e9ma de mise en valeur de la mer, l'avis du repr\u00e9sentant de l'Etat dans la r\u00e9gion est \u00e9galement sollicit\u00e9.</p>",
            "num": "L4433-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1293840000000,
            "dateFin": 1356998400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135505",
                        "id": "LEGISCTA000006135505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149299",
                        "id": "LEGISCTA000006149299",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164721",
                        "id": "LEGISCTA000006164721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181182",
                        "id": "LEGISCTA000006181182",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2020-03-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000006192423",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000039376592",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006392690",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192423",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039376592",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire &gt; Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022563364",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022511227",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02010-853\r\n du 23 juillet 2010 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000022513261",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2010-07-24",
                    "dateSignaTexte": "2010-07-23",
                    "dateDebutCible": "2010-07-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025105083",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-11  du 5 janvier 2012 - art. 11, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "JORFARTI000025105208",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-11",
                    "datePubli": 1325808000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-10-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4433-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039376627",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-11 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4433-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397939",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L122-4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006814728",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 427766400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878215",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-747 du 2 ao\u00fbt 1984 - art. 5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006384538",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878215",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-747 du 2 ao\u00fbt 1984 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006384540",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392690",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 976752000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392691",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 976752000000,
                    "dateFin": 1058832000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392692",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1058832000000,
                    "dateFin": 1279065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022493615",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1279065600000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022563364",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025125931",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1384646400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028213657",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1384646400000,
                    "dateFin": 1395878400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028810272",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1395878400000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031219515",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1583020800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039376617",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1583020800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4433-9",
                "4433-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022493615",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022493615",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative et sous l'autorit\u00e9 du conseil r\u00e9gional selon une proc\u00e9dure conduite par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Sont associ\u00e9s \u00e0 cette \u00e9laboration l'Etat, le d\u00e9partement, les communes, ainsi que les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale et les syndicats mixtes charg\u00e9s de l'\u00e9laboration et de l'approbation des sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale en application de l'article L. 122-4 du code de l'urbanisme. Les chambres d'agriculture, les chambres de commerce et d'industrie et les chambres de m\u00e9tiers le sont \u00e9galement, \u00e0 leur demande, ainsi que les organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es. Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, assorti des avis du conseil g\u00e9n\u00e9ral et des conseils consultatifs r\u00e9gionaux, est  soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le  chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement  pendant deux mois, par le pr\u00e9sident, avant son adoption par le conseil r\u00e9gional. Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Si le conseil r\u00e9gional n'a pas adopt\u00e9 le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, selon la proc\u00e9dure d\u00e9finie ci-dessus, dans un d\u00e9lai de trente mois \u00e0 compter du 1er janvier 1993, le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 par l'Etat et approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Le projet de modification est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement et pour avis aux personnes mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article. Leur avis est r\u00e9put\u00e9 favorable s'il n'est pas intervenu dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de leur saisine. Si la modification porte atteinte aux dispositions du chapitre du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional valant sch\u00e9ma de mise en valeur de la mer, l'avis du repr\u00e9sentant de l'Etat dans la r\u00e9gion est \u00e9galement sollicit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative et sous l'autorit\u00e9 du conseil r\u00e9gional selon une proc\u00e9dure conduite par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p>Sont associ\u00e9s \u00e0 cette \u00e9laboration l'Etat, le d\u00e9partement, les communes, ainsi que les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale et les syndicats mixtes charg\u00e9s de l'\u00e9laboration et de l'approbation des sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074075&idArticle=LEGIARTI000006814728&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 122-4</a> du code de l'urbanisme. Les chambres d'agriculture, les chambres de commerce et d'industrie et les chambres de m\u00e9tiers le sont \u00e9galement, \u00e0 leur demande, ainsi que les organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es. </p><p>Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, assorti des avis du conseil g\u00e9n\u00e9ral et des conseils consultatifs r\u00e9gionaux, est  soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le  chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement  pendant deux mois, par le pr\u00e9sident, avant son adoption par le conseil r\u00e9gional. </p><p>Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p>Si le conseil r\u00e9gional n'a pas adopt\u00e9 le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, selon la proc\u00e9dure d\u00e9finie ci-dessus, dans un d\u00e9lai de trente mois \u00e0 compter du 1er janvier 1993, le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 par l'Etat et approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.</p><p> Le projet de modification est soumis \u00e0 enqu\u00eate publique dans les conditions d\u00e9finies par le chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement et pour avis aux personnes mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article. Leur avis est r\u00e9put\u00e9 favorable s'il n'est pas intervenu dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de leur saisine. <br/><br/> Si la modification porte atteinte aux dispositions du chapitre du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional valant sch\u00e9ma de mise en valeur de la mer, l'avis du repr\u00e9sentant de l'Etat dans la r\u00e9gion est \u00e9galement sollicit\u00e9. </p>",
            "num": "L4433-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1279065600000,
            "dateFin": 1293840000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135505",
                        "id": "LEGISCTA000006135505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149299",
                        "id": "LEGISCTA000006149299",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164721",
                        "id": "LEGISCTA000006164721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181182",
                        "id": "LEGISCTA000006181182",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2020-03-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000006192423",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000039376592",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006392690",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192423",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039376592",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire &gt; Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022493615",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022470434",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2010-788 du 12 juillet 2010 - art. 13 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000022472826",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2010-07-13",
                    "dateSignaTexte": "2010-07-12",
                    "dateDebutCible": "2010-07-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025105083",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-11  du 5 janvier 2012 - art. 11, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "JORFARTI000025105208",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-11",
                    "datePubli": 1325808000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-10-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4433-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039376627",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-11 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4433-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397939",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L122-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006814728",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 427766400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878215",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-747 du 2 ao\u00fbt 1984 - art. 5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006384538",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878215",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-747 du 2 ao\u00fbt 1984 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006384540",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392690",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 976752000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392691",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 976752000000,
                    "dateFin": 1058832000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392692",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1058832000000,
                    "dateFin": 1279065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022493615",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1279065600000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022563364",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025125931",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1384646400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028213657",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1384646400000,
                    "dateFin": 1395878400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028810272",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1395878400000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031219515",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1583020800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039376617",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1583020800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4433-9",
                "4433-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006392692",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006392692",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative et sous l'autorit\u00e9 du conseil r\u00e9gional selon une proc\u00e9dure conduite par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Sont associ\u00e9s \u00e0 cette \u00e9laboration l'Etat, le d\u00e9partement, les communes, ainsi que les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale et les syndicats mixtes charg\u00e9s de l'\u00e9laboration et de l'approbation des sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale en application de l'article L. 122-4 du code de l'urbanisme. Les chambres d'agriculture, les chambres de commerce et d'industrie et les chambres de m\u00e9tiers le sont \u00e9galement, \u00e0 leur demande, ainsi que les organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es. Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, assorti des avis du conseil g\u00e9n\u00e9ral et des conseils consultatifs r\u00e9gionaux, est mis \u00e0 la disposition du public pendant deux mois, par le pr\u00e9sident, avant son adoption par le conseil r\u00e9gional. Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Si le conseil r\u00e9gional n'a pas adopt\u00e9 le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, selon la proc\u00e9dure d\u00e9finie ci-dessus, dans un d\u00e9lai de trente mois \u00e0 compter du 1er janvier 1993, le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 par l'Etat et approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p></p>Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative et sous l'autorit\u00e9 du conseil r\u00e9gional selon une proc\u00e9dure conduite par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. <p></p><p></p>Sont associ\u00e9s \u00e0 cette \u00e9laboration l'Etat, le d\u00e9partement, les communes, ainsi que les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale et les syndicats mixtes charg\u00e9s de l'\u00e9laboration et de l'approbation des sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074075&idArticle=LEGIARTI000006814728&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'urbanisme - art. L122-4 (V)'>L. 122-4</a> du code de l'urbanisme. Les chambres d'agriculture, les chambres de commerce et d'industrie et les chambres de m\u00e9tiers le sont \u00e9galement, \u00e0 leur demande, ainsi que les organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es. <p></p><p></p>Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, assorti des avis du conseil g\u00e9n\u00e9ral et des conseils consultatifs r\u00e9gionaux, est mis \u00e0 la disposition du public pendant deux mois, par le pr\u00e9sident, avant son adoption par le conseil r\u00e9gional. <p></p><p></p>Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. <p></p><p></p>Si le conseil r\u00e9gional n'a pas adopt\u00e9 le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, selon la proc\u00e9dure d\u00e9finie ci-dessus, dans un d\u00e9lai de trente mois \u00e0 compter du 1er janvier 1993, le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 par l'Etat et approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.<p></p>",
            "num": "L4433-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1058832000000,
            "dateFin": 1279065600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135505",
                        "id": "LEGISCTA000006135505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149299",
                        "id": "LEGISCTA000006149299",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164721",
                        "id": "LEGISCTA000006164721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181182",
                        "id": "LEGISCTA000006181182",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2020-03-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000006192423",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000039376592",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006392690",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192423",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039376592",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire &gt; Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006392692",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000605656",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02003-660 du 21 juillet 2003 - art. 49 () JORF 22 juillet 2003",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "49",
                    "articleId": "LEGIARTI000006658928",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-07-22",
                    "dateSignaTexte": "2003-07-21",
                    "dateDebutCible": "2003-07-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025105083",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-11  du 5 janvier 2012 - art. 11, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "JORFARTI000025105208",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-11",
                    "datePubli": 1325808000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-10-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4433-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039376627",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-11 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4433-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397939",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L122-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006814728",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 427766400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878215",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-747 du 2 ao\u00fbt 1984 - art. 5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006384538",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878215",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-747 du 2 ao\u00fbt 1984 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006384540",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392690",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 976752000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392691",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 976752000000,
                    "dateFin": 1058832000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392692",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1058832000000,
                    "dateFin": 1279065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022493615",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1279065600000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022563364",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025125931",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1384646400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028213657",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1384646400000,
                    "dateFin": 1395878400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028810272",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1395878400000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031219515",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1583020800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039376617",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1583020800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4433-9",
                "4433-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006392691",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006392691",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "- Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative et sous l'autorit\u00e9 du conseil r\u00e9gional selon une proc\u00e9dure conduite par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Sont associ\u00e9s \u00e0 cette \u00e9laboration l'Etat, le d\u00e9partement et les communes. Les chambres d'agriculture, les chambres de commerce et d'industrie et les chambres de m\u00e9tiers le sont \u00e9galement, \u00e0 leur demande, ainsi que les organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es. Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, assorti des avis du conseil g\u00e9n\u00e9ral et des conseils consultatifs r\u00e9gionaux, est mis \u00e0 la disposition du public pendant deux mois, par le pr\u00e9sident, avant son adoption par le conseil r\u00e9gional. Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Si le conseil r\u00e9gional n'a pas adopt\u00e9 le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, selon la proc\u00e9dure d\u00e9finie ci-dessus, dans un d\u00e9lai de trente mois \u00e0 compter du 1er janvier 1993, le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 par l'Etat et approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p></p>    - Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative et sous l'autorit\u00e9 du conseil r\u00e9gional selon une proc\u00e9dure conduite par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.<p></p><p></p>   Sont associ\u00e9s \u00e0 cette \u00e9laboration l'Etat, le d\u00e9partement et les communes. Les chambres d'agriculture, les chambres de commerce et d'industrie et les chambres de m\u00e9tiers le sont \u00e9galement, \u00e0 leur demande, ainsi que les organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es.<p></p><p></p>   Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, assorti des avis du conseil g\u00e9n\u00e9ral et des conseils consultatifs r\u00e9gionaux, est mis \u00e0 la disposition du public pendant deux mois, par le pr\u00e9sident, avant son adoption par le conseil r\u00e9gional.<p></p><p></p>   Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.<p></p><p></p>   Si le conseil r\u00e9gional n'a pas adopt\u00e9 le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, selon la proc\u00e9dure d\u00e9finie ci-dessus, dans un d\u00e9lai de trente mois \u00e0 compter du 1er janvier 1993, le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 par l'Etat et approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.<p></p>",
            "num": "L4433-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 976752000000,
            "dateFin": 1058832000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135505",
                        "id": "LEGISCTA000006135505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149299",
                        "id": "LEGISCTA000006149299",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164721",
                        "id": "LEGISCTA000006164721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181182",
                        "id": "LEGISCTA000006181182",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2020-03-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000006192423",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000039376592",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006392690",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192423",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039376592",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire &gt; Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006392691",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000387814",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02000-1207 du 13 d\u00e9cembre 2000 - art. 49",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "49",
                    "articleId": "LEGIARTI000006386452",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2000-12-14",
                    "dateSignaTexte": "2000-12-13",
                    "dateDebutCible": "2000-12-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025105083",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-11  du 5 janvier 2012 - art. 11, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "JORFARTI000025105208",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-11",
                    "datePubli": 1325808000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-10-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4433-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039376627",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-11 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4433-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397939",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878215",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-747 du 2 ao\u00fbt 1984 - art. 5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006384538",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878215",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-747 du 2 ao\u00fbt 1984 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006384540",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392690",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 976752000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392691",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 976752000000,
                    "dateFin": 1058832000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392692",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1058832000000,
                    "dateFin": 1279065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022493615",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1279065600000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022563364",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025125931",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1384646400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028213657",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1384646400000,
                    "dateFin": 1395878400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028810272",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1395878400000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031219515",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1583020800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039376617",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1583020800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4433-9",
                "4433-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006392690",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006392690",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "- Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative et sous l'autorit\u00e9 du conseil r\u00e9gional selon une proc\u00e9dure conduite par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Sont associ\u00e9s \u00e0 cette \u00e9laboration l'Etat, le d\u00e9partement et les communes. Les chambres d'agriculture, les chambres de commerce et d'industrie et les chambres de m\u00e9tiers le sont \u00e9galement, \u00e0 leur demande, ainsi que les organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es. Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, assorti des avis des conseils consultatifs r\u00e9gionaux, est mis \u00e0 la disposition du public pendant deux mois, par le pr\u00e9sident, avant son adoption par le conseil r\u00e9gional. Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Si le conseil r\u00e9gional n'a pas adopt\u00e9 le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, selon la proc\u00e9dure d\u00e9finie ci-dessus, dans un d\u00e9lai de trente mois \u00e0 compter du 1er janvier 1993, le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 par l'Etat et approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p></p>    - Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative et sous l'autorit\u00e9 du conseil r\u00e9gional selon une proc\u00e9dure conduite par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.<p></p><p></p>   Sont associ\u00e9s \u00e0 cette \u00e9laboration l'Etat, le d\u00e9partement et les communes. Les chambres d'agriculture, les chambres de commerce et d'industrie et les chambres de m\u00e9tiers le sont \u00e9galement, \u00e0 leur demande, ainsi que les organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es.<p></p><p></p>   Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, assorti des avis des conseils consultatifs r\u00e9gionaux, est mis \u00e0 la disposition du public pendant deux mois, par le pr\u00e9sident, avant son adoption par le conseil r\u00e9gional.<p></p><p></p>   Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional est approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.<p></p><p></p>   Si le conseil r\u00e9gional n'a pas adopt\u00e9 le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement, selon la proc\u00e9dure d\u00e9finie ci-dessus, dans un d\u00e9lai de trente mois \u00e0 compter du 1er janvier 1993, le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 par l'Etat et approuv\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.<p></p>",
            "num": "L4433-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 825120000000,
            "dateFin": 976752000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135505",
                        "id": "LEGISCTA000006135505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149299",
                        "id": "LEGISCTA000006149299",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164721",
                        "id": "LEGISCTA000006164721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181182",
                        "id": "LEGISCTA000006181182",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2020-03-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000006192423",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000039376592",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006392690",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192423",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039376592",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire &gt; Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006392690",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21 jorf 24 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025105083",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-11  du 5 janvier 2012 - art. 11, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "JORFARTI000025105208",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-11",
                    "datePubli": 1325808000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-10-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4433-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039376627",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-11 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4433-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397939",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878215",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-747 du 2 ao\u00fbt 1984 - art. 5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006384538",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878215",
                    "textTitle": "Loi n\u00b084-747 du 2 ao\u00fbt 1984 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006384540",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392690",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 976752000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392691",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 976752000000,
                    "dateFin": 1058832000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392692",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1058832000000,
                    "dateFin": 1279065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022493615",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1279065600000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022563364",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025125931",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1384646400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028213657",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1384646400000,
                    "dateFin": 1395878400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028810272",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1395878400000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031219515",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1583020800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039376617",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1583020800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4433-9",
                "4433-9"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}