{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000025971124",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La formation professionnelle tout au long de la vie constitue une obligation nationale. Elle comporte une formation initiale, comprenant notamment l'apprentissage, et des formations ult\u00e9rieures destin\u00e9es aux adultes et aux jeunes d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s dans la vie active ou qui s'y engagent. Ces formations ult\u00e9rieures constituent la formation professionnelle continue.",
            "texteHtml": "La formation professionnelle tout au long de la vie constitue une obligation nationale. Elle comporte une formation initiale, comprenant notamment l'apprentissage, et des formations ult\u00e9rieures destin\u00e9es aux adultes et aux jeunes d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s dans la vie active ou qui s'y engagent. Ces formations ult\u00e9rieures constituent la formation professionnelle continue.",
            "num": "L711",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1338595200000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 21474,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101392",
                        "id": "LEGISCTA000006101392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123942",
                        "id": "LEGISCTA000006123942",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : DISPOSITIONS GENERALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025970350",
                        "id": "LEGISCTA000025970350",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : OBJECTIFS, FINANCEMENT ET INSTITUTIONS DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140040",
                        "id": "LEGISCTA000025971111",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072052",
                        "id": "LEGITEXT000006072052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020730374",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006140040",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025971111",
            "sectionParentTitre": "CHAPITRE Ier : OBJECTIFS, FINANCEMENT ET INSTITUTIONS DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025971124",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072052",
                    "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte.",
                    "titreLong": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072052",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025944309",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-788\n du 31 mai 2012 - art. 8",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000025945948",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2012-06-01",
                    "dateSignaTexte": "2012-05-31",
                    "dateDebutCible": "2012-06-02"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035879962",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1491 du 25 octobre 2017 - art. 31 (VD)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "31",
                    "articleId": "LEGIARTI000035881260",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2017-10-25",
                    "dateDebutCible": "2018-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L742-9 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L742-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000025972548",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1338595200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025971124",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1338595200000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020731114",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1246406400000,
                    "dateFin": 1338595200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L711",
                "711"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020731114",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020731114",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La formation professionnelle tout au long de la vie constitue une obligation nationale. Elle comporte une formation initiale, comprenant notamment l'apprentissage, et des formations ult\u00e9rieures destin\u00e9es aux adultes et aux jeunes d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s dans la vie active ou qui s'y engagent. Ces formations ult\u00e9rieures constituent la formation professionnelle continue.",
            "texteHtml": "La formation professionnelle tout au long de la vie constitue une obligation nationale. Elle comporte une formation initiale, comprenant notamment l'apprentissage, et des formations ult\u00e9rieures destin\u00e9es aux adultes et aux jeunes d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s dans la vie active ou qui s'y engagent. Ces formations ult\u00e9rieures constituent la formation professionnelle continue.",
            "num": "L711",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1246406400000,
            "dateFin": 1338595200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 21474,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101392",
                        "id": "LEGISCTA000006101392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123942",
                        "id": "LEGISCTA000006123942",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-01",
                        "fin": "2012-06-02",
                        "titre": "CHAPITRE 1ER : DISPOSITIONS GENERALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140040",
                        "id": "LEGISCTA000006140040",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072052",
                        "id": "LEGITEXT000006072052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020730374",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006140040",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006140040",
            "sectionParentTitre": "CHAPITRE 1ER : DISPOSITIONS GENERALES",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE VII : DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020731114",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072052",
                    "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte.",
                    "titreLong": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072052",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020728509",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02009-664\n du 11 juin 2009 - art. 4",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000020729289",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2009-06-12",
                    "dateSignaTexte": "2009-06-11",
                    "dateDebutCible": "2009-06-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025971124",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1338595200000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020731114",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1246406400000,
                    "dateFin": 1338595200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L711",
                "711"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}