{
    "cid": "LEGIARTI000006914048",
    "num": "R4322-24",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000006145488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2016-12-04",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture et ambulanciers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000022035507",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000033524064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Professions de masseur-kin\u00e9sith\u00e9rapeute et de p\u00e9dicure-podologue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161002",
                        "id": "LEGISCTA000006161002",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : P\u00e9dicure-podologue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178632",
                        "id": "LEGISCTA000006178632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : R\u00e8gles d'organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190620",
                        "id": "LEGISCTA000006190620",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Chambre disciplinaire nationale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196498",
                        "id": "LEGISCTA000006196498",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
            "id": "LEGIARTI000035705353",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035676307",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1418 du 29 septembre 2017 - art. 11",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000035678260",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-09-30",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-29",
                    "dateDebutCible": "2222-02-22"
                }
            ],
            "num": "R4322-24",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La chambre disciplinaire nationale comprend, outre son pr\u00e9sident : 1\u00b0 Trois membres titulaires et trois suppl\u00e9ants \u00e9lus par le conseil national parmi les anciens membres de ce conseil ; 2\u00b0 Trois membres titulaires et trois suppl\u00e9ants \u00e9lus pour six ans par le conseil national parmi les membres et anciens membres des conseils r\u00e9gionaux et interr\u00e9gionaux de l'ordre et renouvelables par moiti\u00e9 tous les trois ans par une fraction de un membre et une fraction de deux membres. Les anciens membres doivent \u00eatre inscrits au tableau. La chambre si\u00e8ge en formation d'au moins cinq membres.",
            "texteHtml": "<p>La chambre disciplinaire nationale comprend, outre son pr\u00e9sident :</p><p>1\u00b0 Trois membres titulaires et trois suppl\u00e9ants \u00e9lus par le conseil national parmi les anciens membres de ce conseil ;</p><p>2\u00b0 Trois membres titulaires et trois suppl\u00e9ants \u00e9lus pour six ans par le conseil national parmi les membres et anciens membres des conseils r\u00e9gionaux et interr\u00e9gionaux de l'ordre et renouvelables par moiti\u00e9 tous les trois ans par une fraction de un membre et une fraction de deux membres.</p><p>Les anciens membres doivent \u00eatre inscrits au tableau.</p><p>La chambre si\u00e8ge en formation d'au moins cinq membres.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-10-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2018-02-11T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000006145488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2016-12-04",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture et ambulanciers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000022035507",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000033524064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Professions de masseur-kin\u00e9sith\u00e9rapeute et de p\u00e9dicure-podologue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161002",
                        "id": "LEGISCTA000006161002",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : P\u00e9dicure-podologue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178632",
                        "id": "LEGISCTA000006178632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : R\u00e8gles d'organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190620",
                        "id": "LEGISCTA000006190620",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Chambre disciplinaire nationale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196498",
                        "id": "LEGISCTA000006196498",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000036592753",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035676307",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1418 du 29 septembre 2017 - art. 11",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000035678260",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-09-30",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-29",
                    "dateDebutCible": "2222-02-22"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036589802",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-79 du 9 f\u00e9vrier 2018 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000036590963",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-02-10",
                    "dateSignaTexte": "2018-02-09",
                    "dateDebutCible": "2018-02-11"
                }
            ],
            "num": "R4322-24",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La chambre disciplinaire nationale comprend, outre son pr\u00e9sident : 1\u00b0 Trois membres titulaires et trois membres suppl\u00e9ants \u00e9lus par le conseil national parmi ses membres les anciens membres de ce conseil pour trois ans ; 2\u00b0 Trois membres titulaires et trois suppl\u00e9ants \u00e9lus pour six ans par le conseil national parmi les membres et anciens membres des conseils r\u00e9gionaux et interr\u00e9gionaux de l'ordre, \u00e0 l'exclusion des conseillers nationaux en cours de mandat, et renouvelables par moiti\u00e9 tous les trois ans par une fraction de un membre et une fraction de deux membres. Les anciens membres doivent \u00eatre inscrits au tableau. La chambre si\u00e8ge en formation d'au moins cinq membres.",
            "texteHtml": "<p>La chambre disciplinaire nationale comprend, outre son pr\u00e9sident :</p><p>1\u00b0 Trois membres titulaires et trois membres suppl\u00e9ants \u00e9lus par le conseil national parmi ses membres les anciens membres de ce conseil pour trois ans ;</p><p>2\u00b0 Trois membres titulaires et trois suppl\u00e9ants \u00e9lus pour six ans par le conseil national parmi les membres et anciens membres des conseils r\u00e9gionaux et interr\u00e9gionaux de l'ordre, \u00e0 l'exclusion des conseillers nationaux en cours de mandat, et renouvelables par moiti\u00e9 tous les trois ans par une fraction de un membre et une fraction de deux membres.</p><p>Les anciens membres doivent \u00eatre inscrits au tableau.</p><p>La chambre si\u00e8ge en formation d'au moins cinq membres.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-10-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000006145488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2016-12-04",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture et ambulanciers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000022035507",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000033524064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Professions de masseur-kin\u00e9sith\u00e9rapeute et de p\u00e9dicure-podologue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161002",
                        "id": "LEGISCTA000006161002",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : P\u00e9dicure-podologue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178632",
                        "id": "LEGISCTA000006178632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : R\u00e8gles d'organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190620",
                        "id": "LEGISCTA000006190620",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Chambre disciplinaire nationale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196498",
                        "id": "LEGISCTA000006196498",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000021943074",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021879377",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-199\n du 26 f\u00e9vrier 2010 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000021883084",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-02-28",
                    "dateSignaTexte": "2010-02-26",
                    "dateDebutCible": "2010-03-01"
                }
            ],
            "num": "R4322-24",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La chambre disciplinaire nationale comprend, outre son pr\u00e9sident : 1\u00b0 Trois membres titulaires et trois suppl\u00e9ants \u00e9lus par le conseil national parmi ses membres ; 2\u00b0 Trois membres titulaires et trois suppl\u00e9ants \u00e9lus pour six ans par le conseil national parmi les membres et anciens membres titulaires et suppl\u00e9antsdes conseils de l'ordre, \u00e0 l'exclusion des conseillers nationaux en cours de mandat, et renouvelables par moiti\u00e9 tous les trois ans par une fraction de un membre et une fraction de deux membres. Les anciens membres doivent \u00eatre inscrits au tableau. La chambre si\u00e8ge en formation d'au moins cinq membres.",
            "texteHtml": "<p>La chambre disciplinaire nationale comprend, outre son pr\u00e9sident :</p><p></p><p>1\u00b0 Trois membres titulaires et trois suppl\u00e9ants \u00e9lus par le conseil national parmi ses membres ;</p><p></p><p>2\u00b0 Trois membres titulaires et trois suppl\u00e9ants \u00e9lus pour six ans par le conseil national parmi les membres et anciens membres titulaires et suppl\u00e9antsdes conseils de l'ordre, \u00e0 l'exclusion des conseillers nationaux en cours de mandat, et renouvelables par moiti\u00e9 tous les trois ans par une fraction de un membre et une fraction de deux membres.</p><p></p><p>Les anciens membres doivent \u00eatre inscrits au tableau.</p><p></p><p>La chambre si\u00e8ge en formation d'au moins cinq membres.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2010-03-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2017-10-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000006145488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2016-12-04",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture et ambulanciers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000022035507",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000033524064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Professions de masseur-kin\u00e9sith\u00e9rapeute et de p\u00e9dicure-podologue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161002",
                        "id": "LEGISCTA000006161002",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : P\u00e9dicure-podologue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178632",
                        "id": "LEGISCTA000006178632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : R\u00e8gles d'organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190620",
                        "id": "LEGISCTA000006190620",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Chambre disciplinaire nationale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196498",
                        "id": "LEGISCTA000006196498",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006914049",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000787339",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-802 2004-07-29",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000787339",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-08-08",
                    "dateSignaTexte": "2004-07-29",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000823305",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-552 du 13 avril 2007 - art. 3 () JORF 14 avril 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006262736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-04-14",
                    "dateSignaTexte": "2007-04-13",
                    "dateDebutCible": "2007-04-14"
                }
            ],
            "num": "R4322-24",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La chambre disciplinaire nationale comprend, outre son pr\u00e9sident : 1\u00b0 Trois membres titulaires et trois suppl\u00e9ants \u00e9lus par le conseil national parmi ses membres \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9union qui suit chaque renouvellement partiel ; 2\u00b0 Trois membres titulaires et trois suppl\u00e9ants \u00e9lus pour six ans par le conseil national parmi les membres et anciens membres des conseils de l'ordre et renouvelables par tiers tous les deux ans. Les anciens membres doivent \u00eatre inscrits au tableau. La chambre si\u00e8ge en formation d'au moins cinq membres.",
            "texteHtml": "<p></p>   La chambre disciplinaire nationale comprend, outre son pr\u00e9sident :<p></p><p></p>   1\u00b0 Trois membres titulaires et trois suppl\u00e9ants \u00e9lus par le conseil national parmi ses membres \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9union qui suit chaque renouvellement partiel ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Trois membres titulaires et trois suppl\u00e9ants \u00e9lus pour six ans par le conseil national parmi les membres et anciens membres des conseils de l'ordre et renouvelables par tiers tous les deux ans.<p></p><p></p>   Les anciens membres doivent \u00eatre inscrits au tableau.<p></p><p></p>   La chambre si\u00e8ge en formation d'au moins cinq membres.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2007-04-14T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2010-03-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000006145488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2016-12-04",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture et ambulanciers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000022035507",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000033524064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Professions de masseur-kin\u00e9sith\u00e9rapeute et de p\u00e9dicure-podologue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161002",
                        "id": "LEGISCTA000006161002",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : P\u00e9dicure-podologue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178632",
                        "id": "LEGISCTA000006178632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : R\u00e8gles d'organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190620",
                        "id": "LEGISCTA000006190620",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Chambre disciplinaire nationale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196498",
                        "id": "LEGISCTA000006196498",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006914048",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000787339",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-802 2004-07-29",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000787339",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-08-08",
                    "dateSignaTexte": "2004-07-29",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000454354",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-270 du 7 mars 2006 - art. 2 () JORF 9 mars 2006",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006249779",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-03-09",
                    "dateSignaTexte": "2006-03-07",
                    "dateDebutCible": "2006-03-09"
                }
            ],
            "num": "R4322-24",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La chambre disciplinaire nationale comprend, outre son pr\u00e9sident : 1\u00b0 Trois membres titulaires et trois suppl\u00e9ants \u00e9lus par le conseil national parmi ses membres \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9union qui suit chaque renouvellement partiel ; 2\u00b0 Trois membres titulaires et trois suppl\u00e9ants \u00e9lus pour six ans par le conseil national parmi les membres et anciens membres des conseils de l'ordre et renouvelables par tiers tous les deux ans. Les anciens membres doivent \u00eatre inscrits au tableau. La chambre si\u00e8ge en formation impaire.",
            "texteHtml": "<p></p>   La chambre disciplinaire nationale comprend, outre son pr\u00e9sident :<p></p><p></p>   1\u00b0 Trois membres titulaires et trois suppl\u00e9ants \u00e9lus par le conseil national parmi ses membres \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9union qui suit chaque renouvellement partiel ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Trois membres titulaires et trois suppl\u00e9ants \u00e9lus pour six ans par le conseil national parmi les membres et anciens membres des conseils de l'ordre et renouvelables par tiers tous les deux ans.<p></p><p></p>   Les anciens membres doivent \u00eatre inscrits au tableau.<p></p><p></p>   La chambre si\u00e8ge en formation impaire.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2006-03-09T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2007-04-14T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}