{
    "cid": "LEGIARTI000018491810",
    "num": "R4532-20",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018488235",
                        "id": "LEGISCTA000018532924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Pr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 certaines activit\u00e9s ou op\u00e9rations ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018491518",
                        "id": "LEGISCTA000018529837",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : B\u00e2timent et g\u00e9nie civil ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018491748",
                        "id": "LEGISCTA000018529608",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Coordination lors des op\u00e9rations de b\u00e2timent  et de g\u00e9nie civil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018491754",
                        "id": "LEGISCTA000018529602",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Section 3 : Mission de coordination et coordonnateur  en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et de protection de la sant\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018491766",
                        "id": "LEGISCTA000018529590",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Sous-section 2 : Coordonnateur en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9  et de protection de la sant\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018491785",
                        "id": "LEGISCTA000018529572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Paragraphe 2 : Conditions et modalit\u00e9s d'exercice de la mission.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018491802",
                        "id": "LEGISCTA000018529556",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000018529548",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R238-16 al 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R238-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018510526",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "num": "R4532-20",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La mission de coordination fait l'objet de contrats ou d'avenants sp\u00e9cifiques \u00e9crits. Elle est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e distinctement. La r\u00e9mun\u00e9ration tient compte, notamment, du temps pass\u00e9 sur le chantier par le coordonnateur et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des frais de fonctionnement occasionn\u00e9s par la mise en place du coll\u00e8ge interentreprises de s\u00e9curit\u00e9, de sant\u00e9 et des conditions de travail, en particulier, des frais de secr\u00e9tariat.",
            "texteHtml": "<p><br/>La mission de coordination fait l'objet de contrats ou d'avenants sp\u00e9cifiques \u00e9crits.<br/> Elle est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e distinctement.<br/> La r\u00e9mun\u00e9ration tient compte, notamment, du temps pass\u00e9 sur le chantier par le coordonnateur et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des frais de fonctionnement occasionn\u00e9s par la mise en place du coll\u00e8ge interentreprises de s\u00e9curit\u00e9, de sant\u00e9 et des conditions de travail, en particulier, des frais de secr\u00e9tariat.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2008-05-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}