{
    "cid": "LEGIARTI000019727007",
    "num": "R4321-90",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000006145488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2016-12-04",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture et ambulanciers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000022035507",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000033524064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Professions de masseur-kin\u00e9sith\u00e9rapeute et de p\u00e9dicure-podologue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161002",
                        "id": "LEGISCTA000006161002",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Masseur-kin\u00e9sith\u00e9rapeute",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178631",
                        "id": "LEGISCTA000006178631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : D\u00e9ontologie des masseurs-kin\u00e9sith\u00e9rapeutes \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019726923",
                        "id": "LEGISCTA000019730320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Devoirs envers les patients \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019726985",
                        "id": "LEGISCTA000019730244",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000042795543",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042731081",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1663 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042752240",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-24",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-22",
                    "dateDebutCible": "2020-12-25"
                }
            ],
            "num": "R4321-90",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsqu'un masseur-kin\u00e9sith\u00e9rapeute discerne qu'une personne \u00e0 laquelle il est appel\u00e9 \u00e0 donner des soins est victime de s\u00e9vices ou de privations, il doit mettre en \u0153uvre les moyens les plus ad\u00e9quats pour la prot\u00e9ger en faisant preuve de prudence et de circonspection. S'il s'agit d'un mineur ou d'une personne qui n'est pas en mesure de se prot\u00e9ger en raison de son \u00e2ge ou de son \u00e9tat physique ou psychique, sauf circonstances particuli\u00e8res qu'il appr\u00e9cie en conscience, il alerte les autorit\u00e9s judiciaires, m\u00e9dicales ou administratives.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'un masseur-kin\u00e9sith\u00e9rapeute discerne qu'une personne \u00e0 laquelle il est appel\u00e9 \u00e0 donner des soins est victime de s\u00e9vices ou de privations, il doit mettre en \u0153uvre les moyens les plus ad\u00e9quats pour la prot\u00e9ger en faisant preuve de prudence et de circonspection.</p><p>S'il s'agit d'un mineur ou d'une personne qui n'est pas en mesure de se prot\u00e9ger en raison de son \u00e2ge ou de son \u00e9tat physique ou psychique, sauf circonstances particuli\u00e8res qu'il appr\u00e9cie en conscience, il alerte les autorit\u00e9s judiciaires, m\u00e9dicales ou administratives.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-12-25T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000006145488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2016-12-04",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture et ambulanciers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000022035507",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000033524064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Professions de masseur-kin\u00e9sith\u00e9rapeute et de p\u00e9dicure-podologue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161002",
                        "id": "LEGISCTA000006161002",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Masseur-kin\u00e9sith\u00e9rapeute",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178631",
                        "id": "LEGISCTA000006178631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : D\u00e9ontologie des masseurs-kin\u00e9sith\u00e9rapeutes \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019726923",
                        "id": "LEGISCTA000019730320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Devoirs envers les patients \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019726985",
                        "id": "LEGISCTA000019730244",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000019730221",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019723504",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1135\n du 3 novembre 2008 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019724227",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-11-05",
                    "dateSignaTexte": "2008-11-03",
                    "dateDebutCible": "2008-11-06"
                }
            ],
            "num": "R4321-90",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsqu'un masseur-kin\u00e9sith\u00e9rapeute discerne qu'une personne \u00e0 laquelle il est appel\u00e9 \u00e0 donner des soins est victime de s\u00e9vices ou de privations, il doit mettre en \u0153uvre les moyens les plus ad\u00e9quats pour la prot\u00e9ger en faisant preuve de prudence et de circonspection. S'il s'agit d'un mineur de quinze ans ou d'une personne qui n'est pas en mesure de se prot\u00e9ger en raison de son \u00e2ge ou de son \u00e9tat physique ou psychique, sauf circonstances particuli\u00e8res qu'il appr\u00e9cie en conscience, il alerte les autorit\u00e9s judiciaires, m\u00e9dicales ou administratives.",
            "texteHtml": "Lorsqu'un masseur-kin\u00e9sith\u00e9rapeute discerne qu'une personne \u00e0 laquelle il est appel\u00e9 \u00e0 donner des soins est victime de s\u00e9vices ou de privations, il doit mettre en \u0153uvre les moyens les plus ad\u00e9quats pour la prot\u00e9ger en faisant preuve de prudence et de circonspection. <br/><br/> S'il s'agit d'un mineur de quinze ans ou d'une personne qui n'est pas en mesure de se prot\u00e9ger en raison de son \u00e2ge ou de son \u00e9tat physique ou psychique, sauf circonstances particuli\u00e8res qu'il appr\u00e9cie en conscience, il alerte les autorit\u00e9s judiciaires, m\u00e9dicales ou administratives. ",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2008-11-06T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-12-25T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}