{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042775070",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'\u00e9tranger mineur de dix-huit ans ne peut faire l'objet d'une d\u00e9cision de placement en r\u00e9tention. Il ne peut \u00eatre retenu que s'il accompagne un \u00e9tranger plac\u00e9 en r\u00e9tention dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article. L'\u00e9tranger accompagn\u00e9 d'un mineur ne peut \u00eatre plac\u00e9 en r\u00e9tention que dans les cas suivants : 1\u00b0 L'\u00e9tranger n'a pas respect\u00e9 l'une des prescriptions d'une pr\u00e9c\u00e9dente mesure d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence ; 2\u00b0 A l'occasion de la mise en \u0153uvre de la d\u00e9cision d'\u00e9loignement, l'\u00e9tranger a pris la fuite ou oppos\u00e9 un refus ; 3\u00b0 En consid\u00e9ration de l'int\u00e9r\u00eat du mineur, le placement en r\u00e9tention de l'\u00e9tranger dans les quarante-huit heures pr\u00e9c\u00e9dant le d\u00e9part programm\u00e9 pr\u00e9serve l'int\u00e9ress\u00e9 et le mineur qui l'accompagne des contraintes li\u00e9es aux n\u00e9cessit\u00e9s de transfert. La dur\u00e9e de r\u00e9tention d'un \u00e9tranger accompagn\u00e9 d'un mineur est la plus br\u00e8ve possible, eu \u00e9gard au temps strictement n\u00e9cessaire \u00e0 l'organisation du d\u00e9part. Dans tous les cas, le placement en r\u00e9tention d'un \u00e9tranger accompagn\u00e9 d'un mineur n'est possible que dans un lieu de r\u00e9tention administrative b\u00e9n\u00e9ficiant de chambres isol\u00e9es et adapt\u00e9es, sp\u00e9cifiquement destin\u00e9es \u00e0 l'accueil des familles. L'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'enfant est une consid\u00e9ration primordiale pour l'application de la pr\u00e9sente section.",
            "texteHtml": "<p><br/>L'\u00e9tranger mineur de dix-huit ans ne peut faire l'objet d'une d\u00e9cision de placement en r\u00e9tention. Il ne peut \u00eatre retenu que s'il accompagne un \u00e9tranger plac\u00e9 en r\u00e9tention dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article.<br/>L'\u00e9tranger accompagn\u00e9 d'un mineur ne peut \u00eatre plac\u00e9 en r\u00e9tention que dans les cas suivants :<br/>1\u00b0 L'\u00e9tranger n'a pas respect\u00e9 l'une des prescriptions d'une pr\u00e9c\u00e9dente mesure d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence ;<br/>2\u00b0 A l'occasion de la mise en \u0153uvre de la d\u00e9cision d'\u00e9loignement, l'\u00e9tranger a pris la fuite ou oppos\u00e9 un refus ;<br/>3\u00b0 En consid\u00e9ration de l'int\u00e9r\u00eat du mineur, le placement en r\u00e9tention de l'\u00e9tranger dans les quarante-huit heures pr\u00e9c\u00e9dant le d\u00e9part programm\u00e9 pr\u00e9serve l'int\u00e9ress\u00e9 et le mineur qui l'accompagne des contraintes li\u00e9es aux n\u00e9cessit\u00e9s de transfert.<br/>La dur\u00e9e de r\u00e9tention d'un \u00e9tranger accompagn\u00e9 d'un mineur est la plus br\u00e8ve possible, eu \u00e9gard au temps strictement n\u00e9cessaire \u00e0 l'organisation du d\u00e9part. Dans tous les cas, le placement en r\u00e9tention d'un \u00e9tranger accompagn\u00e9 d'un mineur n'est possible que dans un lieu de r\u00e9tention administrative b\u00e9n\u00e9ficiant de chambres isol\u00e9es et adapt\u00e9es, sp\u00e9cifiquement destin\u00e9es \u00e0 l'accueil des familles.<br/>L'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'enfant est une consid\u00e9ration primordiale pour l'application de la pr\u00e9sente section.</p>",
            "num": "L741-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1789569705,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042770748",
                        "id": "LEGISCTA000042777625",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : EX\u00c9CUTION DES D\u00c9CISIONS D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042773032",
                        "id": "LEGISCTA000042775287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : R\u00c9TENTION ADMINISTRATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042773228",
                        "id": "LEGISCTA000042775088",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre I : PLACEMENT EN R\u00c9TENTION PAR L'AUTORIT\u00c9 ADMINISTRATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042773234",
                        "id": "LEGISCTA000042775082",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : D\u00e9cision de placement en r\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042773236",
                        "id": "LEGISCTA000042775080",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042773246",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042773236",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042775080",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : D\u00e9cision de placement en r\u00e9tention",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative  &gt; Livre VII : EX\u00c9CUTION DES D\u00c9CISIONS D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; Titre IV : R\u00c9TENTION ADMINISTRATIVE &gt; Chapitre I : PLACEMENT EN R\u00c9TENTION PAR L'AUTORIT\u00c9 ADMINISTRATIVE &gt; Section 1 : D\u00e9cision de placement en r\u00e9tention",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042775070",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L263-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L263-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042777294",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L551-1, III bis (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L551-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037401052",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042775070",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L741-5",
                "741-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}