{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000025165721",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Si la demande est form\u00e9e par une personne appartenant ou ayant appartenu \u00e0 l'enseignement du second degr\u00e9, le ministre en transmet, dans un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 dater de l'enregistrement, la copie au recteur de l'acad\u00e9mie dans le ressort de laquelle cette personne est actuellement domicili\u00e9e. Si la demande a \u00e9t\u00e9 form\u00e9e par une personne appartenant ou ayant appartenu \u00e0 l'enseignement du premier degr\u00e9, le ministre en transmet, dans le m\u00eame d\u00e9lai, la copie au pr\u00e9fet dans le d\u00e9partement duquel cette personne est actuellement domicili\u00e9e. Le pr\u00e9fet fait parvenir cette pi\u00e8ce au     directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale agissant sur d\u00e9l\u00e9gation du recteur d'acad\u00e9mie dans le d\u00e9lai de huit jours.",
            "texteHtml": "<p>Si la demande est form\u00e9e par une personne appartenant ou ayant appartenu \u00e0 l'enseignement du second degr\u00e9, le ministre en transmet, dans un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 dater de l'enregistrement, la copie au recteur de l'acad\u00e9mie dans le ressort de laquelle cette personne est actuellement domicili\u00e9e.</p><p><br/></p><p>Si la demande a \u00e9t\u00e9 form\u00e9e par une personne appartenant ou ayant appartenu \u00e0 l'enseignement du premier degr\u00e9, le ministre en transmet, dans le m\u00eame d\u00e9lai, la copie au pr\u00e9fet dans le d\u00e9partement duquel cette personne est actuellement domicili\u00e9e. Le pr\u00e9fet fait parvenir cette pi\u00e8ce au     directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale agissant sur d\u00e9l\u00e9gation du recteur d'acad\u00e9mie dans le d\u00e9lai de huit jours.</p>",
            "num": "R231-28",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1328054400000,
            "dateFin": 1441065600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'administration de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120398",
                        "id": "LEGISCTA000006120398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les organismes coll\u00e9giaux nationaux et locaux.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137638",
                        "id": "LEGISCTA000006137638",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Le Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151411",
                        "id": "LEGISCTA000006151411",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2015-09-01",
                        "titre": "Section 2 : Le Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9ducation statuant en mati\u00e8re contentieuse et disciplinaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166780",
                        "id": "LEGISCTA000006166780",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2015-09-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Rel\u00e8vement des exclusions, d\u00e9ch\u00e9ances et incapacit\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182487",
                        "id": "LEGISCTA000006182487",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526040",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182487",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182487",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Rel\u00e8vement des exclusions, d\u00e9ch\u00e9ances et incapacit\u00e9s.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : L'administration de l'\u00e9ducation. &gt; Titre III : Les organismes coll\u00e9giaux nationaux et locaux. &gt; Chapitre Ier : Le Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9ducation",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025165721",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000250594",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-703 du 13 juillet 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000250594",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-07-17",
                    "dateSignaTexte": "2004-07-13",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025105579",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-16 du 5 janvier 2012 - art. 7 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000025111715",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-01-06",
                    "dateSignaTexte": "2012-01-05",
                    "dateDebutCible": "2012-02-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030890003",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-856 du 13 juillet 2015 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030891678",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-07-16",
                    "dateSignaTexte": "2015-07-13",
                    "dateDebutCible": "2015-07-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 1909-02-24 art. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526040",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1090022400000,
                    "dateFin": 1328054400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025165721",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1328054400000,
                    "dateFin": 1441065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R231-28",
                "231-28"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006526040",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006526040",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Si la demande est form\u00e9e par une personne appartenant ou ayant appartenu \u00e0 l'enseignement du second degr\u00e9, le ministre en transmet, dans un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 dater de l'enregistrement, la copie au recteur de l'acad\u00e9mie dans le ressort de laquelle cette personne est actuellement domicili\u00e9e. Si la demande a \u00e9t\u00e9 form\u00e9e par une personne appartenant ou ayant appartenu \u00e0 l'enseignement du premier degr\u00e9, le ministre en transmet, dans le m\u00eame d\u00e9lai, la copie au pr\u00e9fet dans le d\u00e9partement duquel cette personne est actuellement domicili\u00e9e. Le pr\u00e9fet fait parvenir cette pi\u00e8ce \u00e0 l'inspecteur d'acad\u00e9mie dans le d\u00e9lai de huit jours.",
            "texteHtml": "<p></p>   Si la demande est form\u00e9e par une personne appartenant ou ayant appartenu \u00e0 l'enseignement du second degr\u00e9, le ministre en transmet, dans un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 dater de l'enregistrement, la copie au recteur de l'acad\u00e9mie dans le ressort de laquelle cette personne est actuellement domicili\u00e9e.<p></p><p></p>   Si la demande a \u00e9t\u00e9 form\u00e9e par une personne appartenant ou ayant appartenu \u00e0 l'enseignement du premier degr\u00e9, le ministre en transmet, dans le m\u00eame d\u00e9lai, la copie au pr\u00e9fet dans le d\u00e9partement duquel cette personne est actuellement domicili\u00e9e. Le pr\u00e9fet fait parvenir cette pi\u00e8ce \u00e0 l'inspecteur d'acad\u00e9mie dans le d\u00e9lai de huit jours.<p></p>",
            "num": "R231-28",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1090022400000,
            "dateFin": 1328054400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'administration de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120398",
                        "id": "LEGISCTA000006120398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les organismes coll\u00e9giaux nationaux et locaux.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137638",
                        "id": "LEGISCTA000006137638",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Le Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151411",
                        "id": "LEGISCTA000006151411",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2015-09-01",
                        "titre": "Section 2 : Le Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9ducation statuant en mati\u00e8re contentieuse et disciplinaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166780",
                        "id": "LEGISCTA000006166780",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2015-09-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Rel\u00e8vement des exclusions, d\u00e9ch\u00e9ances et incapacit\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182487",
                        "id": "LEGISCTA000006182487",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526040",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182487",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182487",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Rel\u00e8vement des exclusions, d\u00e9ch\u00e9ances et incapacit\u00e9s.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : L'administration de l'\u00e9ducation. &gt; Titre III : Les organismes coll\u00e9giaux nationaux et locaux. &gt; Chapitre Ier : Le Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9ducation &gt; Section 2 : Le Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9ducation statuant en mati\u00e8re contentieuse et disciplinaire &gt; Sous-section 2 : Rel\u00e8vement des exclusions, d\u00e9ch\u00e9ances et incapacit\u00e9s.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006526040",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000250594",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-703 2004-07-13 JORF 24 f\u00e9vrier 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000250594",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-07-17",
                    "dateSignaTexte": "2004-07-13",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 1909-02-24 art. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526040",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1090022400000,
                    "dateFin": 1328054400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025165721",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1328054400000,
                    "dateFin": 1441065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R231-28",
                "231-28"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}