{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006905896",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les ressources prises en compte pour la d\u00e9termination du taux de prise en charge sont les ressources per\u00e7ues au cours de l'ann\u00e9e civile pr\u00e9c\u00e9dant celle de la demande. Lorsque la prestation de compensation est attribu\u00e9e pour un enfant b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'allocation d'\u00e9ducation de l'enfant handicap\u00e9, les ressources prises en compte au titre de l'article L. 245-6 sont les ressources de la personne ou du m\u00e9nage ayant l'enfant handicap\u00e9 \u00e0 charge.",
            "texteHtml": "<p></p>Les ressources prises en compte pour la d\u00e9termination du taux de prise en charge sont les ressources per\u00e7ues au cours de l'ann\u00e9e civile pr\u00e9c\u00e9dant celle de la demande. <p></p><p></p>Lorsque la prestation de compensation est attribu\u00e9e pour un enfant b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'allocation d'\u00e9ducation de l'enfant handicap\u00e9, les ressources prises en compte au titre de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797112&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L245-6 (V)'>L. 245-6</a> sont les ressources de la personne ou du m\u00e9nage ayant l'enfant handicap\u00e9 \u00e0 charge.<p></p>",
            "num": "R245-45",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1135036800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145440",
                        "id": "LEGISCTA000006145440",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : La prestation de compensation \u00e0 domicile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160898",
                        "id": "LEGISCTA000006160898",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Gestion de la prestation de compensation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178373",
                        "id": "LEGISCTA000006178373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Liquidation de la prestation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190075",
                        "id": "LEGISCTA000006190075",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Ressources",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196030",
                        "id": "LEGISCTA000006196030",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905896",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196030",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006196030",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Ressources",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre IV : Personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre V : La prestation de compensation \u00e0 domicile &gt; Section 3 : Gestion de la prestation de compensation &gt; Sous-section 5 : Liquidation de la prestation &gt; Paragraphe 2 : Ressources",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006905896",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000454079",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1588 du 19 d\u00e9cembre 2005 - art. 1 () JORF 20 d\u00e9cembre 2005",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006247478",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-12-20",
                    "dateSignaTexte": "2005-12-19",
                    "dateDebutCible": "2005-12-20"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L245-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L245-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797112",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905896",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1135036800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R245-45",
                "245-45"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}