{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006845433",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'elles ne sont pas utilis\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 l'objet qui a justifi\u00e9 leur cession gratuite en application des articles L. 321-6 et L. 321-8, les terres c\u00e9d\u00e9es reviennent gratuitement dans le patrimoine de la collectivit\u00e9 propri\u00e9taire \u00e0 moins que le cessionnaire ne soit autoris\u00e9 \u00e0 en conserver la propri\u00e9t\u00e9 contre le paiement d'un prix correspondant \u00e0 la valeur v\u00e9nale.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsqu'elles ne sont pas utilis\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 l'objet qui a justifi\u00e9 leur cession gratuite en application des articles L. 321-6 et L. 321-8, les terres c\u00e9d\u00e9es reviennent gratuitement dans le patrimoine de la collectivit\u00e9 propri\u00e9taire \u00e0 moins que le cessionnaire ne soit autoris\u00e9 \u00e0 en conserver la propri\u00e9t\u00e9 contre le paiement d'un prix correspondant \u00e0 la valeur v\u00e9nale.<p></p><p></p>",
            "num": "L321-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 741484800000,
            "dateFin": 1151712000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1993-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108727",
                        "id": "LEGISCTA000006108727",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : Ali\u00e9nation des biens domaniaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129157",
                        "id": "LEGISCTA000006129157",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Ali\u00e9nation des biens du domaine priv\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006144097",
                        "id": "LEGISCTA000006144097",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Domaine immobilier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159925",
                        "id": "LEGISCTA000006159925",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-07-01",
                        "fin": "2006-07-01",
                        "titre": "SECTION 2 : Cessions de terres en vue de leur mise en valeur agricole.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177293",
                        "id": "LEGISCTA000006177293",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1993-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du domaine de l'Etat et des collectivit\u00e9s publiques applicable \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074235",
                        "id": "LEGITEXT000006074235",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006845433",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006177293",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006177293",
            "sectionParentTitre": "SECTION 2 : Cessions de terres en vue de leur mise en valeur agricole.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE III : Ali\u00e9nation des biens domaniaux &gt; TITRE II : Ali\u00e9nation des biens du domaine priv\u00e9 &gt; CHAPITRE Ier : Domaine immobilier",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006845433",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074235",
                    "titre": "Code du domaine de l'Etat et des collectivit\u00e9s publiques applicable \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Mayotte",
                    "titreLong": "Code du domaine de l'Etat et des collectivit\u00e9s publiques applicable \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Mayotte",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 741484800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074235",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "NOTA : Loi 2001-616 2001-07-11 art. 75 : dans tous les textes l\u00e9gislatifs et r\u00e9glementaires, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Mayotte est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Mayotte et la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale.",
            "notaHtml": "<p></p>   NOTA : Loi 2001-616 2001-07-11 art. 75 : dans tous les textes l\u00e9gislatifs et r\u00e9glementaires, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Mayotte est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Mayotte et la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale.<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000162985",
                    "textTitle": "Ordonnance 92-1139 1992-10-12",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000162985",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1992-10-16",
                    "dateSignaTexte": "1992-10-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000162985",
                    "textTitle": "Ordonnance no 92-1139 du 12 octobre 1992 relative  - art. 1 () JORF 16 octobre 1992 en vigueur le 1er juillet 1993",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006849346",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1992-10-16",
                    "dateSignaTexte": "1992-10-12",
                    "dateDebutCible": "1993-07-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000456141",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02006-460 du 21 avril 2006 - art. 7 (V) JORF 22 avril 2006 en vigueur le 1er juillet 2006",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006250833",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2006-04-22",
                    "dateSignaTexte": "2006-04-21",
                    "dateDebutCible": "2006-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074235",
                    "textTitle": "Code du domaine de l'Etat et des collectivit\u00e9s pub - art. L321-6 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006845430",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 741484800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074235",
                    "textTitle": "Code du domaine de l'Etat et des collectivit\u00e9s pub - art. L321-8 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006845432",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 741484800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006845433",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 741484800000,
                    "dateFin": 1151712000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L321-9",
                "321-9"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}