{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042776209",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application du pr\u00e9sent livre en Nouvelle-Cal\u00e9donie : 1\u00b0 L'acc\u00e8s au travail des \u00e9trangers s'exerce dans les conditions pr\u00e9vues par la l\u00e9gislation et de la r\u00e9glementation applicables localement et dans le respect des comp\u00e9tences de la collectivit\u00e9 ; 2\u00b0 Les mots : \" en France \" et \" territoire fran\u00e7ais \" sont remplac\u00e9es respectivement par les mots : \" sur le territoire de la Nouvelle-Cal\u00e9donie \" et \" territoire de la Nouvelle-Cal\u00e9donie \", \u00e0 l'exception de leurs mentions aux articles L. 413-1, L. 413-4 et L. 413-5, L. 414-2, L. 414-3, L. 423-6, L. 423-13, L. 426-2, au 3\u00b0 de l'article L. 434-7 ou dans les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 l'obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais ; 3\u00b0 A l'article L. 411-1, le 6\u00b0 est supprim\u00e9 ; 4\u00b0 A l'article L. 411-4, les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 421-9 \u00e0 L. 421-11, L. 421-15 et L. 421-16, L. 421-26 \u00e0 L. 421-29 sont supprim\u00e9es. ; 5\u00b0 A l'article L. 411-5 : a) Au premier alin\u00e9a, les mots \" de m\u00eame que la carte de r\u00e9sident portant la mention \u201c r\u00e9sident de longue dur\u00e9e-UE \u201d accord\u00e9e par la France \" sont supprim\u00e9s ; b) Le dernier alin\u00e9a est supprim\u00e9 ; 6\u00b0 A l'article L. 412-2, les 1\u00b0, 3\u00b0, 4\u00b0, 6\u00b0, 7\u00b0, 8\u00b0, 10\u00b0 et 11\u00b0 sont supprim\u00e9s ; 7\u00b0 A l'article L. 412-4 : a) Les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 421-9, L. 421-10, L. 421-16 et L. 421-24 sont supprim\u00e9es ; b) Les mots : \" ou \u201c passeport talent-chercheur-programme de mobilit\u00e9 \u201d \" et les mots : \" \u00e0 la carte de s\u00e9jour pluriannuelle portant la mention \" salari\u00e9 d\u00e9tach\u00e9 ICT \" pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 421-26, \u00e0 la carte de s\u00e9jour pluriannuelle portant la mention \" salari\u00e9 d\u00e9tach\u00e9 mobile ICT (famille) \" pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 421-28 \" sont supprim\u00e9s ; 8\u00b0 A l'article L. 412-5, les mots : \" et de la carte de r\u00e9sident portant la mention \u201c r\u00e9sident de longue dur\u00e9e-UE \u201d \" sont supprim\u00e9s ; 9\u00b0 L'article L. 413-2 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" Art. L. 413-2.-L'\u00e9tranger admis pour la premi\u00e8re fois au s\u00e9jour en Nouvelle-Cal\u00e9donie ou qui entre r\u00e9guli\u00e8rement en Nouvelle-Cal\u00e9donie entre l'\u00e2ge de seize ans et l'\u00e2ge de dix-huit ans, et qui souhaite s'y maintenir durablement, pr\u00e9pare son int\u00e9gration r\u00e9publicaine dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise. \" A cette fin, il conclut avec l'Etat un contrat d'int\u00e9gration r\u00e9publicaine, traduit dans une langue qu'il comprend, par lequel il s'oblige \u00e0 suivre une formation civique et, lorsque le besoin en est \u00e9tabli, linguistique. Lorsque l'\u00e9tranger est \u00e2g\u00e9 de seize \u00e0 dix-huit ans, le contrat d'int\u00e9gration r\u00e9publicaine doit \u00eatre cosign\u00e9 par son repr\u00e9sentant l\u00e9gal r\u00e9guli\u00e8rement admis au s\u00e9jour en Nouvelle-Cal\u00e9donie. \" ; 10\u00b0 L'article L. 413-3 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" Art. L. 413-3.-Le contrat d'int\u00e9gration r\u00e9publicaine pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 413-2 comprend une formation civique qui comporte une pr\u00e9sentation des institutions fran\u00e7aises et des valeurs de la R\u00e9publique, notamment l'\u00e9galit\u00e9 entre les hommes et les femmes et la la\u00efcit\u00e9. La formation linguistique est sanctionn\u00e9e par un titre ou un dipl\u00f4me reconnus par l'Etat. L'\u00e9tranger b\u00e9n\u00e9ficie \u00e9galement d'une session d'information sur la vie en Nouvelle-Cal\u00e9donie et ses institutions et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d'un bilan de comp\u00e9tences professionnelles. Toutes ces formations et prestations sont dispens\u00e9es gratuitement. \" ; 11\u00b0 A l'article L. 413-5 : a) Les 8\u00b0 et 11\u00b0 \u00e0 14\u00b0 sont supprim\u00e9s ; b) Au 7\u00b0, les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 421-9, L. 421-10 et L. 421-16 sont supprim\u00e9es et, au 9\u00b0, les mots : \" ou \u201c passeport talent-chercheur-programme de mobilit\u00e9 \u201d \" sont supprim\u00e9s ; 12\u00b0 L'article L. 413-6 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" Art. L. 413-6.-Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat fixe les conditions d'application de la pr\u00e9sente section. \" ; 13\u00b0 Le deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 413-7 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" Pour l'appr\u00e9ciation de la condition d'int\u00e9gration, l'autorit\u00e9 administrative tient compte de la souscription et du respect, par l'\u00e9tranger, de l'engagement fond\u00e9 sur le contrat d'int\u00e9gration r\u00e9publicaine. Elle peut saisir pour avis le maire de la commune dans laquelle l'\u00e9tranger r\u00e9side. Cet avis est r\u00e9put\u00e9 favorable \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la saisine du maire par l'autorit\u00e9 administrative. \" ; 14\u00b0 A l'article L. 414-1, les mots : \" en France \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans les territoires auxquels ils donnent acc\u00e8s \" ; 15\u00b0 A l'article L. 414-4, au 2\u00b0, les mots : \", d'un ressortissant de la R\u00e9publique d'Islande, de la Principaut\u00e9 du Liechtenstein, du Royaume de Norv\u00e8ge ou de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse \" et au 3\u00b0, les mots : \", d'un ressortissant de la R\u00e9publique d'Islande, de la Principaut\u00e9 du Liechtenstein, du Royaume de Norv\u00e8ge ou de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse \" sont supprim\u00e9s ; 16\u00b0 A l'article L. 414-8 : a) Les 3\u00b0, 5\u00b0, 12\u00b0, 13\u00b0, 14\u00b0 et 15\u00b0 sont supprim\u00e9s ; b) Au 8\u00b0, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 422-14 est supprim\u00e9e ; 17\u00b0 A l'article L. 414-10, les mots : \" territoire m\u00e9tropolitain \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" territoire de la Nouvelle-Cal\u00e9donie \" ; 18\u00b0 A l'article L. 414-11, les 2\u00b0 et 3\u00b0 sont supprim\u00e9s ; 19\u00b0 L'article L. 414-12 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" Art. L. 414-12.-La d\u00e9livrance des titres de s\u00e9jour portant respectivement la mention \u201c salari\u00e9 \u201d, \u201c travailleur temporaire \u201d et \u201c travailleur saisonnier \u201d pr\u00e9vus aux articles L. 421-1, L. 421-3 et L. 421-34 est subordonn\u00e9e au respect des dispositions applicables localement en mati\u00e8re d'autorisation de travail des \u00e9trangers et de la l\u00e9gislation et de la r\u00e9glementation en vigueur localement en mati\u00e8re de droit du travail. \" ; 20\u00b0 L'article L. 421-1 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" Art. L. 421-1.-L'\u00e9tranger qui exerce une activit\u00e9 salari\u00e9e sous contrat de travail vis\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions applicables localement d'une dur\u00e9e sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 douze mois peut se voir d\u00e9livrer une carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \u201c salari\u00e9 \u201d d'une dur\u00e9e maximale d'un an. \" L'exercice de l'activit\u00e9 professionnelle est subordonn\u00e9 au respect de la l\u00e9gislation et de la r\u00e9glementation applicable localement. \" La carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \u201c salari\u00e9 \u201d ne peut \u00eatre retir\u00e9e au motif que l'\u00e9tranger s'est trouv\u00e9, autrement que de son fait, priv\u00e9 d'emploi \" ; 21\u00b0 L'article L. 421-3 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" Art. L. 421-3.-L'\u00e9tranger titulaire d'un contrat de travail, vis\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions applicables localement, d'une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e inf\u00e9rieure \u00e0 douze mois peut se voir d\u00e9livrer une carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \u201c travailleur temporaire \u201d d'une dur\u00e9e maximale d'un an. \" L'exercice de l'activit\u00e9 professionnelle est subordonn\u00e9 au respect de la l\u00e9gislation et de la r\u00e9glementation applicable localement. \" La carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \u201c travailleur temporaire \u201d ne peut \u00eatre retir\u00e9e au motif que l'\u00e9tranger s'est trouv\u00e9, autrement que de son fait, priv\u00e9 d'emploi. \" ; 22\u00b0 L'article L. 421-7 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" Art. L. 421-7.-Pour l'application des dispositions relatives au \u201c passeport talent \u201d en Nouvelle-Cal\u00e9donie : \" 1\u00b0 Les cartes de s\u00e9jour pluriannuelles mentionn\u00e9es aux articles L. 421-13, L. 421-14, L. 421-17 \u00e0 L. 421-21 peuvent \u00eatre d\u00e9livr\u00e9es d\u00e8s la premi\u00e8re admission au s\u00e9jour de l'\u00e9tranger ; \" 2\u00b0 La carte mentionn\u00e9e au 1\u00b0 ne peut \u00eatre accord\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger ressortissant d'un pays appartenant \u00e0 la zone de solidarit\u00e9 prioritaire que lorsque la France a conclu avec ce pays un accord de partenariat pour le cod\u00e9veloppement ou lorsque cet \u00e9tranger s'est engag\u00e9 \u00e0 retourner dans son pays d'origine au terme d'une p\u00e9riode maximale de six ans ; \" 3\u00b0 La carte mentionn\u00e9e au 1\u00b0 est attribu\u00e9e au vu du contenu et de la nature du projet de l'\u00e9tranger et de l'int\u00e9r\u00eat de ce projet pour la Nouvelle-Cal\u00e9donie et pour le pays dont l'\u00e9tranger a la nationalit\u00e9 ; lorsque l'\u00e9tranger souhaitant b\u00e9n\u00e9ficier d'une carte \u201c passeport talent \u201d r\u00e9side r\u00e9guli\u00e8rement en Nouvelle-Cal\u00e9donie, il pr\u00e9sente sa demande aupr\u00e8s du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie. Lorsque l'\u00e9tranger r\u00e9side hors du territoire de la R\u00e9publique, il pr\u00e9sente sa demande aupr\u00e8s des autorit\u00e9s diplomatiques et consulaires fran\u00e7aises territorialement comp\u00e9tentes. L'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente pour d\u00e9livrer cette carte est le haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie ; \" 4\u00b0 La carte de s\u00e9jour mentionn\u00e9e au 1\u00b0 permet \u00e0 son titulaire d'exercer toute activit\u00e9 professionnelle de son choix, dans le respect de la l\u00e9gislation et de la r\u00e9glementation applicables localement et dans le cadre du projet mentionn\u00e9 au 3\u00b0. \" ; 23\u00b0 A l'article L. 421-8, les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 421-9 \u00e0 L. 421-11, L. 421-15 et L. 421-16 sont supprim\u00e9es ; 24\u00b0 A l'article L. 421-13, apr\u00e8s le premier alin\u00e9a, est ins\u00e9r\u00e9 un alin\u00e9a ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" Cette carte de s\u00e9jour peut \u00eatre \u00e9galement d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 un \u00e9tranger d\u00e9tach\u00e9 par un employeur \u00e9tabli en Nouvelle-Cal\u00e9donie lorsque ce d\u00e9tachement s'effectue entre \u00e9tablissements d'une m\u00eame entreprise ou entre entreprises d'un m\u00eame groupe sous la m\u00eame condition de seuil de r\u00e9mun\u00e9ration fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. \" ; 25\u00b0 A l'article L. 421-14 : a) La derni\u00e8re phrase du premier alin\u00e9a est supprim\u00e9e ; b) Le dernier alin\u00e9a est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" Par d\u00e9rogation aux dispositions de l'article L. 433-1, cette carte ne peut \u00eatre retir\u00e9e lorsque l'\u00e9tranger se trouve involontairement priv\u00e9 d'emploi. \" ; 26\u00b0 A l'article L. 421-17, le second alin\u00e9a est supprim\u00e9 ; 27\u00b0 A l'article L. 421-18, les mots : \" investissement \u00e9conomique direct en France \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" investissement \u00e9conomique direct en Nouvelle-Cal\u00e9donie conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation applicable localement en mati\u00e8re d'investissement \u00e9tranger \" et le second alin\u00e9a est supprim\u00e9 ; 28\u00b0 A l'article L. 421-19, le second alin\u00e9a est supprim\u00e9 ; 29\u00b0 A l'article L. 421-20, le troisi\u00e8me alin\u00e9a est supprim\u00e9 ; 30\u00b0 A l'article L. 421-21, le second alin\u00e9a est supprim\u00e9 ; 31\u00b0 A l'article L. 421-22, les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 421-9 \u00e0 L. 421-11, L. 421-15 et L. 421-16 sont supprim\u00e9es ; 32\u00b0 A l'article L. 421-34 : a) Au premier alin\u00e9a, les mots : \" qui exerce un emploi \u00e0 caract\u00e8re saisonnier \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" titulaire d'un contrat de travail saisonnier \" et la r\u00e9f\u00e9rence au 3\u00b0 de l'article L. 1242-2 du code du travail est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions applicables localement ayant le m\u00eame objet ; b) Le dernier alin\u00e9a est remplac\u00e9 par deux alin\u00e9as ainsi r\u00e9dig\u00e9s : \" Elle permet l'exercice de cette activit\u00e9 professionnelle saisonni\u00e8re dans le respect de la l\u00e9gislation et de la r\u00e9glementation localement applicables. \" Les modalit\u00e9s permettant au haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie de s'assurer du respect, par le titulaire de cette carte, des dur\u00e9es maximales autoris\u00e9es de s\u00e9jour en Nouvelle-Cal\u00e9donie et d'exercice d'une activit\u00e9 professionnelle sont fix\u00e9es par d\u00e9cret. \" ; 33\u00b0 A l'article L. 421-35, les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 421-23 et les mots : \" ou la carte de r\u00e9sident portant la mention \u201c r\u00e9sident de longue dur\u00e9e-UE \u201d pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 426-17 \" sont supprim\u00e9s ; 34\u00b0 L'article L. 422-8 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" Art. L. 422-8.-La carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \u201c recherche d'emploi ou cr\u00e9ation d'entreprise \u201d permet \u00e0 l'\u00e9tranger de chercher un emploi en Nouvelle-Cal\u00e9donie et d'y exercer dans le respect de la l\u00e9gislation et de la r\u00e9glementation applicables localement un emploi en rapport avec sa formation. \" ; 35\u00b0 A l'article L. 422-11, les mots : \" \u201c passeport talent-carte bleue europ\u00e9enne \u201d \", les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 421-9, L. 421-10 et L. 421-11 et les mots : \" sans que lui soit opposable la situation de l'emploi \" sont supprim\u00e9s ; 36\u00b0 A l'article L. 422-12, les mots : \" ou la carte de s\u00e9jour pluriannuelle portant la mention \u201c passeport talent \u201d pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 421-16 \" sont supprim\u00e9s ; 37\u00b0 L'article L. 423-13 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" Art. L. 423-13.-L'\u00e9tranger n\u00e9 en France qui justifie par tout moyen avoir r\u00e9sid\u00e9 en Nouvelle-Cal\u00e9donie pendant au moins huit ans de fa\u00e7on continue et suivi, apr\u00e8s l'\u00e2ge de dix ans, une scolarit\u00e9 d'au moins cinq ans dans un \u00e9tablissement scolaire de Nouvelle-Cal\u00e9donie, se voit d\u00e9livrer, s'il fait sa demande entre l'\u00e2ge de seize ans et l'\u00e2ge de vingt-et-un ans, une carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \u201c vie priv\u00e9e et familiale \u201d d'une dur\u00e9e d'un an. La condition pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 412-1 n'est pas opposable. \" ; 38\u00b0 Le premier alin\u00e9a de l'article L. 424-2 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" Apr\u00e8s avoir d\u00e9pos\u00e9 sa demande de carte de r\u00e9sident, et dans l'attente de la d\u00e9livrance de cette carte, l'\u00e9tranger mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 424-1 a le droit d'exercer la profession de son choix dans les conditions pr\u00e9vues par les dispositions applicables localement en Nouvelle-Cal\u00e9donie. \" ; 39\u00b0 A l'article L. 425-9 : a) Au deuxi\u00e8me alin\u00e9a, les mots : \" d'un coll\u00e8ge de m\u00e9decins du service m\u00e9dical de l'Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" du m\u00e9decin d\u00e9sign\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues par une convention entre le haut-commissaire de la R\u00e9publique et le gouvernement de la Nouvelle-Cal\u00e9donie \" ; b) Le deuxi\u00e8me alin\u00e9a est compl\u00e9t\u00e9 par une phrase ainsi r\u00e9dig\u00e9e : \" Ce m\u00e9decin peut convoquer le demandeur pour une consultation m\u00e9dicale devant une commission m\u00e9dicale dont la composition est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9, de l'immigration et de l'outre-mer. \" ; c) Les mots : \" les m\u00e9decins de l'office \" et les mots : \" le coll\u00e8ge de m\u00e9decins \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le m\u00e9decin \" ; d) Le dernier alin\u00e9a est supprim\u00e9 ; 40\u00b0 A l'article L. 425-10 : a) Au deuxi\u00e8me alin\u00e9a, les mots : \" ouvre droit \u00e0 l'exercice d'une activit\u00e9 professionnelle \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" peut donner droit \u00e0 l'exercice d'une activit\u00e9 professionnelle dans le cadre de la l\u00e9gislation et de la r\u00e9glementation applicables localement \" ; b) Au quatri\u00e8me alin\u00e9a, les mots : \" d'un coll\u00e8ge de m\u00e9decins du service m\u00e9dical de l'Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" du m\u00e9decin d\u00e9sign\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues par une convention entre le haut-commissaire de la R\u00e9publique et le gouvernement de la Nouvelle-Cal\u00e9donie \" ; 41\u00b0 A l'article L. 426-4 : a) Au premier alin\u00e9a, les mots : \" ou de la carte de r\u00e9sident portant la mention \u201c r\u00e9sident de longue dur\u00e9e-UE \u201d pr\u00e9vue aux articles L. 421-12, L. 421-25 ou L. 426-17 \" sont supprim\u00e9s ; b) Au troisi\u00e8me alin\u00e9a, les mots : \", sauf s'il demande la d\u00e9livrance ou le renouvellement de la carte de r\u00e9sident portant la mention \u201c r\u00e9sident de longue dur\u00e9e-UE \u201d pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 426-17 \" sont supprim\u00e9s ; c) Au cinqui\u00e8me alin\u00e9a, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 414-14 est supprim\u00e9e ; 42\u00b0 Aux articles L. 426-5, L. 426-6 et L. 426-7, les mots : \" un organisme fran\u00e7ais \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" un organisme local de protection sociale \" ; 43\u00b0 A l'article L. 426-8, les mots : \" r\u00e9gime de base fran\u00e7ais de s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" r\u00e9gime de protection sociale de la Nouvelle-Cal\u00e9donie \" ; 44\u00b0 A l'article L. 426-20, les mots : \" dont le montant doit \u00eatre au moins \u00e9gal au salaire minimum de croissance net annuel, ind\u00e9pendamment de l'allocation aux adultes handicap\u00e9s mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 821-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de l'allocation suppl\u00e9mentaire mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 815-24 du m\u00eame code \" sont supprim\u00e9s ; 45\u00b0 A l'article L. 431-4, apr\u00e8s les mots : \" autorise son titulaire \u00e0 exercer une activit\u00e9 professionnelle \", sont ins\u00e9r\u00e9s les mots : \" dans les conditions applicables localement \" ; 46\u00b0 Au second alin\u00e9a de l'article L. 432-2, apr\u00e8s la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 421-1, est ins\u00e9r\u00e9e la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 421-3 et les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 421-9 \u00e0 L. 421-11, L. 421-15 et L. 421-16 sont supprim\u00e9es ; 47\u00b0 Au dernier alin\u00e9a de l'article L. 432-5, apr\u00e8s la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 421-1, est ins\u00e9r\u00e9e la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 421-3 et les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 421-9 \u00e0 L. 421-11, L. 421-15 et L. 421-16 sont supprim\u00e9es ; 48\u00b0 L'article L. 432-7 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" Art. L. 432-7.-Une carte de s\u00e9jour peut \u00e9galement \u00eatre retir\u00e9e \u00e0 tout employeur, titulaire de cette carte, en infraction avec les dispositions en vigueur localement relatives \u00e0 l'emploi de la main-d'\u0153uvre \u00e9trang\u00e8re ainsi qu'\u00e0 tout \u00e9tranger qui m\u00e9conna\u00eet ces m\u00eames dispositions ou qui exerce une activit\u00e9 professionnelle non salari\u00e9e sans en avoir re\u00e7u l'autorisation. \" ; 49\u00b0 A l'article L. 432-9, les mots : \" qui ne respecte pas la limite de 60 % de la dur\u00e9e de travail annuelle pr\u00e9vue au m\u00eame article. \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" qui ne respecte pas le caract\u00e8re accessoire de l'activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e si le titulaire est autoris\u00e9 \u00e0 l'exercer par la l\u00e9gislation et la r\u00e9glementation applicables localement. \" ; 50\u00b0 A l'article L. 432-11, les mots : \" en violation des dispositions de l'article L. 8251-1 du code du travail \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" en violation des dispositions applicables localement. \" ; 51\u00b0 L'article L. 432-14 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" Art. L. 432-14.-La commission du titre de s\u00e9jour est compos\u00e9e : \" a) Du pr\u00e9sident du tribunal administratif ou d'un conseiller d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, pr\u00e9sident ; \" b) D'un magistrat d\u00e9sign\u00e9 par l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du tribunal de premi\u00e8re instance ; \" c) D'une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e par le haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie pour sa comp\u00e9tence en mati\u00e8re sociale. \" d) D'une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e par le haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie pour sa comp\u00e9tence en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 publique ou de son suppl\u00e9ant ; \" e) D'un maire ou de son suppl\u00e9ant d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident de l'association des maires de la Nouvelle-Cal\u00e9donie ou, lorsqu'il y a plusieurs associations de maires, par le haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie en concertation avec celles-ci ; \" f) Du pr\u00e9sident du gouvernement de la Nouvelle-Cal\u00e9donie ou de son repr\u00e9sentant. \" Un repr\u00e9sentant du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie assure les fonctions de rapporteur de cette commission. \" ; 52\u00b0 A l'article L. 433-1 : a) au premier alin\u00e9a, les mots : \" A l'exception de la carte de s\u00e9jour pluriannuelle portant la mention \u201c salari\u00e9 d\u00e9tach\u00e9 ICT \u201d, pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 421-26, et \" sont supprim\u00e9s, les mots : \" qui ne sont pas renouvelables \", sont remplac\u00e9s par les mots : \" qui n'est pas renouvelable \" ; b) au troisi\u00e8me alin\u00e9a, les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 421-9, L. 421-10, L. 421-11 sont supprim\u00e9s ; 53\u00b0 A l'article L. 433-3, le deuxi\u00e8me alin\u00e9a est supprim\u00e9 ; 54\u00b0 Au 1\u00b0 de l'article L. 433-4, les mots : \" justifie de son assiduit\u00e9, sous r\u00e9serve de circonstances exceptionnelles, et du s\u00e9rieux de sa participation aux formations prescrites par l'Etat dans le cadre du contrat d'int\u00e9gration r\u00e9publicaine conclu en application de l'article L. 413-2 et \" sont supprim\u00e9s ; 55\u00b0 Le 4\u00b0 de l'article L. 433-5 est supprim\u00e9 ; 56\u00b0 A l'article L. 433-6, le deuxi\u00e8me alin\u00e9a est supprim\u00e9 ; 57\u00b0 A l'article L. 433-7, les mots : \" ou de la carte de r\u00e9sident portant la mention \u201c r\u00e9sident de longue dur\u00e9e-UE \u201d pr\u00e9vue aux articles L. 421-12, L. 421-25, L. 424-5, L. 424-14 ou L. 426-17 \" sont supprim\u00e9s ; 58\u00b0 L'article L. 434-8 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" Art. L. 434-8.-Pour l'appr\u00e9ciation des ressources mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article L. 434-7, toutes les ressources du demandeur et de son conjoint sont prises en compte. \" Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat fixe les conditions de ressources qui s'imposent au demandeur du regroupement familial ainsi que les modalit\u00e9s de v\u00e9rification de la fa\u00e7on dont ces conditions sont remplies. \" ; 59\u00b0 Au premier alin\u00e9a de l'article L. 435-1, les mots : \" \u201d salari\u00e9 \u201d, \u201c travailleur temporaire \u201d ou \" sont supprim\u00e9s ; 60\u00b0 A l'article L. 435-2, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 265-1 du code de l'action sociale et des familles est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions applicables localement et les mots : \" \u201c salari\u00e9 \u201d, \u201c travailleur temporaire \u201d ou \" sont supprim\u00e9s ; 61\u00b0 A l'article L. 435-3, les mots : \" A titre exceptionnel, \" sont supprim\u00e9s et les mots : \" portant la mention \u201c salari\u00e9 \u201d ou \u201c travailleur temporaire \u201d sont remplac\u00e9s par les mots : \" \u201c vie priv\u00e9e et familiale \u201d \" ; 62\u00b0 A l'article L. 436-1, les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 422-14 et L. 426-22 sont supprim\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p><br/>Pour l'application du pr\u00e9sent livre en Nouvelle-Cal\u00e9donie : <br/>1\u00b0 L'acc\u00e8s au travail des \u00e9trangers s'exerce dans les conditions pr\u00e9vues par la l\u00e9gislation et de la r\u00e9glementation applicables localement et dans le respect des comp\u00e9tences de la collectivit\u00e9 ; <br/>2\u00b0 Les mots : \" en France \" et \" territoire fran\u00e7ais \" sont remplac\u00e9es respectivement par les mots : \" sur le territoire de la Nouvelle-Cal\u00e9donie \" et \" territoire de la Nouvelle-Cal\u00e9donie \", \u00e0 l'exception de leurs mentions aux articles L. 413-1, L. 413-4 et L. 413-5, L. 414-2, L. 414-3, L. 423-6, L. 423-13, L. 426-2, au 3\u00b0 de l'article L. 434-7 ou dans les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 l'obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais ; <br/>3\u00b0 A l'article L. 411-1, le 6\u00b0 est supprim\u00e9 ; <br/>4\u00b0 A l'article L. 411-4, les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 421-9 \u00e0 L. 421-11, L. 421-15 et L. 421-16, L. 421-26 \u00e0 L. 421-29 sont supprim\u00e9es. ; <br/>5\u00b0 A l'article L. 411-5 : <br/>a) Au premier alin\u00e9a, les mots \" de m\u00eame que la carte de r\u00e9sident portant la mention \u201c r\u00e9sident de longue dur\u00e9e-UE \u201d accord\u00e9e par la France \" sont supprim\u00e9s ; <br/>b) Le dernier alin\u00e9a est supprim\u00e9 ; <br/>6\u00b0 A l'article L. 412-2, les 1\u00b0, 3\u00b0, 4\u00b0, 6\u00b0, 7\u00b0, 8\u00b0, 10\u00b0 et 11\u00b0 sont supprim\u00e9s ; <br/>7\u00b0 A l'article L. 412-4 : <br/>a) Les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 421-9, L. 421-10, L. 421-16 et L. 421-24 sont supprim\u00e9es ; <br/>b) Les mots : \" ou \u201c passeport talent-chercheur-programme de mobilit\u00e9 \u201d \" et les mots : \" \u00e0 la carte de s\u00e9jour pluriannuelle portant la mention \" salari\u00e9 d\u00e9tach\u00e9 ICT \" pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 421-26, \u00e0 la carte de s\u00e9jour pluriannuelle portant la mention \" salari\u00e9 d\u00e9tach\u00e9 mobile ICT (famille) \" pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 421-28 \" sont supprim\u00e9s ; <br/>8\u00b0 A l'article L. 412-5, les mots : \" et de la carte de r\u00e9sident portant la mention \u201c r\u00e9sident de longue dur\u00e9e-UE \u201d \" sont supprim\u00e9s ; <br/>9\u00b0 L'article L. 413-2 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p><br/>\" Art. L. 413-2.-L'\u00e9tranger admis pour la premi\u00e8re fois au s\u00e9jour en Nouvelle-Cal\u00e9donie ou qui entre r\u00e9guli\u00e8rement en Nouvelle-Cal\u00e9donie entre l'\u00e2ge de seize ans et l'\u00e2ge de dix-huit ans, et qui souhaite s'y maintenir durablement, pr\u00e9pare son int\u00e9gration r\u00e9publicaine dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise. <br/>\" A cette fin, il conclut avec l'Etat un contrat d'int\u00e9gration r\u00e9publicaine, traduit dans une langue qu'il comprend, par lequel il s'oblige \u00e0 suivre une formation civique et, lorsque le besoin en est \u00e9tabli, linguistique. Lorsque l'\u00e9tranger est \u00e2g\u00e9 de seize \u00e0 dix-huit ans, le contrat d'int\u00e9gration r\u00e9publicaine doit \u00eatre cosign\u00e9 par son repr\u00e9sentant l\u00e9gal r\u00e9guli\u00e8rement admis au s\u00e9jour en Nouvelle-Cal\u00e9donie. \" ; </p><p><br/>10\u00b0 L'article L. 413-3 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p><br/>\" Art. L. 413-3.-Le contrat d'int\u00e9gration r\u00e9publicaine pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 413-2 comprend une formation civique qui comporte une pr\u00e9sentation des institutions fran\u00e7aises et des valeurs de la R\u00e9publique, notamment l'\u00e9galit\u00e9 entre les hommes et les femmes et la la\u00efcit\u00e9. La formation linguistique est sanctionn\u00e9e par un titre ou un dipl\u00f4me reconnus par l'Etat. L'\u00e9tranger b\u00e9n\u00e9ficie \u00e9galement d'une session d'information sur la vie en Nouvelle-Cal\u00e9donie et ses institutions et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d'un bilan de comp\u00e9tences professionnelles. Toutes ces formations et prestations sont dispens\u00e9es gratuitement. \" ; </p><p><br/>11\u00b0 A l'article L. 413-5 : <br/>a) Les 8\u00b0 et 11\u00b0 \u00e0 14\u00b0 sont supprim\u00e9s ; <br/>b) Au 7\u00b0, les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 421-9, L. 421-10 et L. 421-16 sont supprim\u00e9es et, au 9\u00b0, les mots : \" ou \u201c passeport talent-chercheur-programme de mobilit\u00e9 \u201d \" sont supprim\u00e9s ; <br/>12\u00b0 L'article L. 413-6 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p><br/>\" Art. L. 413-6.-Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat fixe les conditions d'application de la pr\u00e9sente section. \" ; </p><p><br/>13\u00b0 Le deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 413-7 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : <br/>\" Pour l'appr\u00e9ciation de la condition d'int\u00e9gration, l'autorit\u00e9 administrative tient compte de la souscription et du respect, par l'\u00e9tranger, de l'engagement fond\u00e9 sur le contrat d'int\u00e9gration r\u00e9publicaine. Elle peut saisir pour avis le maire de la commune dans laquelle l'\u00e9tranger r\u00e9side. Cet avis est r\u00e9put\u00e9 favorable \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la saisine du maire par l'autorit\u00e9 administrative. \" ; <br/>14\u00b0 A l'article L. 414-1, les mots : \" en France \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" dans les territoires auxquels ils donnent acc\u00e8s \" ; <br/>15\u00b0 A l'article L. 414-4, au 2\u00b0, les mots : \", d'un ressortissant de la R\u00e9publique d'Islande, de la Principaut\u00e9 du Liechtenstein, du Royaume de Norv\u00e8ge ou de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse \" et au 3\u00b0, les mots : \", d'un ressortissant de la R\u00e9publique d'Islande, de la Principaut\u00e9 du Liechtenstein, du Royaume de Norv\u00e8ge ou de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse \" sont supprim\u00e9s ; <br/>16\u00b0 A l'article L. 414-8 : <br/>a) Les 3\u00b0, 5\u00b0, 12\u00b0, 13\u00b0, 14\u00b0 et 15\u00b0 sont supprim\u00e9s ; <br/>b) Au 8\u00b0, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 422-14 est supprim\u00e9e ; <br/>17\u00b0 A l'article L. 414-10, les mots : \" territoire m\u00e9tropolitain \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" territoire de la Nouvelle-Cal\u00e9donie \" ; <br/>18\u00b0 A l'article L. 414-11, les 2\u00b0 et 3\u00b0 sont supprim\u00e9s ; <br/>19\u00b0 L'article L. 414-12 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p><br/>\" Art. L. 414-12.-La d\u00e9livrance des titres de s\u00e9jour portant respectivement la mention \u201c salari\u00e9 \u201d, \u201c travailleur temporaire \u201d et \u201c travailleur saisonnier \u201d pr\u00e9vus aux articles L. 421-1, L. 421-3 et L. 421-34 est subordonn\u00e9e au respect des dispositions applicables localement en mati\u00e8re d'autorisation de travail des \u00e9trangers et de la l\u00e9gislation et de la r\u00e9glementation en vigueur localement en mati\u00e8re de droit du travail. \" ; </p><p><br/>20\u00b0 L'article L. 421-1 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p><br/>\" Art. L. 421-1.-L'\u00e9tranger qui exerce une activit\u00e9 salari\u00e9e sous contrat de travail vis\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions applicables localement d'une dur\u00e9e sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 douze mois peut se voir d\u00e9livrer une carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \u201c salari\u00e9 \u201d d'une dur\u00e9e maximale d'un an. <br/>\" L'exercice de l'activit\u00e9 professionnelle est subordonn\u00e9 au respect de la l\u00e9gislation et de la r\u00e9glementation applicable localement. <br/>\" La carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \u201c salari\u00e9 \u201d ne peut \u00eatre retir\u00e9e au motif que l'\u00e9tranger s'est trouv\u00e9, autrement que de son fait, priv\u00e9 d'emploi \" ; </p><p><br/>21\u00b0 L'article L. 421-3 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p><br/>\" Art. L. 421-3.-L'\u00e9tranger titulaire d'un contrat de travail, vis\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions applicables localement, d'une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e inf\u00e9rieure \u00e0 douze mois peut se voir d\u00e9livrer une carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \u201c travailleur temporaire \u201d d'une dur\u00e9e maximale d'un an. <br/>\" L'exercice de l'activit\u00e9 professionnelle est subordonn\u00e9 au respect de la l\u00e9gislation et de la r\u00e9glementation applicable localement. <br/>\" La carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \u201c travailleur temporaire \u201d ne peut \u00eatre retir\u00e9e au motif que l'\u00e9tranger s'est trouv\u00e9, autrement que de son fait, priv\u00e9 d'emploi. \" ; </p><p><br/>22\u00b0 L'article L. 421-7 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p><br/>\" Art. L. 421-7.-Pour l'application des dispositions relatives au \u201c passeport talent \u201d en Nouvelle-Cal\u00e9donie : <br/>\" 1\u00b0 Les cartes de s\u00e9jour pluriannuelles mentionn\u00e9es aux articles L. 421-13, L. 421-14, L. 421-17 \u00e0 L. 421-21 peuvent \u00eatre d\u00e9livr\u00e9es d\u00e8s la premi\u00e8re admission au s\u00e9jour de l'\u00e9tranger ; <br/>\" 2\u00b0 La carte mentionn\u00e9e au 1\u00b0 ne peut \u00eatre accord\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger ressortissant d'un pays appartenant \u00e0 la zone de solidarit\u00e9 prioritaire que lorsque la France a conclu avec ce pays un accord de partenariat pour le cod\u00e9veloppement ou lorsque cet \u00e9tranger s'est engag\u00e9 \u00e0 retourner dans son pays d'origine au terme d'une p\u00e9riode maximale de six ans ; <br/>\" 3\u00b0 La carte mentionn\u00e9e au 1\u00b0 est attribu\u00e9e au vu du contenu et de la nature du projet de l'\u00e9tranger et de l'int\u00e9r\u00eat de ce projet pour la Nouvelle-Cal\u00e9donie et pour le pays dont l'\u00e9tranger a la nationalit\u00e9 ; lorsque l'\u00e9tranger souhaitant b\u00e9n\u00e9ficier d'une carte \u201c passeport talent \u201d r\u00e9side r\u00e9guli\u00e8rement en Nouvelle-Cal\u00e9donie, il pr\u00e9sente sa demande aupr\u00e8s du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie. Lorsque l'\u00e9tranger r\u00e9side hors du territoire de la R\u00e9publique, il pr\u00e9sente sa demande aupr\u00e8s des autorit\u00e9s diplomatiques et consulaires fran\u00e7aises territorialement comp\u00e9tentes. L'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente pour d\u00e9livrer cette carte est le haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie ; <br/>\" 4\u00b0 La carte de s\u00e9jour mentionn\u00e9e au 1\u00b0 permet \u00e0 son titulaire d'exercer toute activit\u00e9 professionnelle de son choix, dans le respect de la l\u00e9gislation et de la r\u00e9glementation applicables localement et dans le cadre du projet mentionn\u00e9 au 3\u00b0. \" ; </p><p><br/>23\u00b0 A l'article L. 421-8, les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 421-9 \u00e0 L. 421-11, L. 421-15 et L. 421-16 sont supprim\u00e9es ; <br/>24\u00b0 A l'article L. 421-13, apr\u00e8s le premier alin\u00e9a, est ins\u00e9r\u00e9 un alin\u00e9a ainsi r\u00e9dig\u00e9 : <br/>\" Cette carte de s\u00e9jour peut \u00eatre \u00e9galement d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 un \u00e9tranger d\u00e9tach\u00e9 par un employeur \u00e9tabli en Nouvelle-Cal\u00e9donie lorsque ce d\u00e9tachement s'effectue entre \u00e9tablissements d'une m\u00eame entreprise ou entre entreprises d'un m\u00eame groupe sous la m\u00eame condition de seuil de r\u00e9mun\u00e9ration fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. \" ; <br/>25\u00b0 A l'article L. 421-14 : <br/>a) La derni\u00e8re phrase du premier alin\u00e9a est supprim\u00e9e ; <br/>b) Le dernier alin\u00e9a est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : <br/>\" Par d\u00e9rogation aux dispositions de l'article L. 433-1, cette carte ne peut \u00eatre retir\u00e9e lorsque l'\u00e9tranger se trouve involontairement priv\u00e9 d'emploi. \" ; <br/>26\u00b0 A l'article L. 421-17, le second alin\u00e9a est supprim\u00e9 ; <br/>27\u00b0 A l'article L. 421-18, les mots : \" investissement \u00e9conomique direct en France \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" investissement \u00e9conomique direct en Nouvelle-Cal\u00e9donie conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation applicable localement en mati\u00e8re d'investissement \u00e9tranger \" et le second alin\u00e9a est supprim\u00e9 ; <br/>28\u00b0 A l'article L. 421-19, le second alin\u00e9a est supprim\u00e9 ; <br/>29\u00b0 A l'article L. 421-20, le troisi\u00e8me alin\u00e9a est supprim\u00e9 ; <br/>30\u00b0 A l'article L. 421-21, le second alin\u00e9a est supprim\u00e9 ; <br/>31\u00b0 A l'article L. 421-22, les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 421-9 \u00e0 L. 421-11, L. 421-15 et L. 421-16 sont supprim\u00e9es ; <br/>32\u00b0 A l'article L. 421-34 : <br/>a) Au premier alin\u00e9a, les mots : \" qui exerce un emploi \u00e0 caract\u00e8re saisonnier \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" titulaire d'un contrat de travail saisonnier \" et la r\u00e9f\u00e9rence au 3\u00b0 de l'article L. 1242-2 du code du travail est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions applicables localement ayant le m\u00eame objet ; <br/>b) Le dernier alin\u00e9a est remplac\u00e9 par deux alin\u00e9as ainsi r\u00e9dig\u00e9s : <br/>\" Elle permet l'exercice de cette activit\u00e9 professionnelle saisonni\u00e8re dans le respect de la l\u00e9gislation et de la r\u00e9glementation localement applicables. <br/>\" Les modalit\u00e9s permettant au haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie de s'assurer du respect, par le titulaire de cette carte, des dur\u00e9es maximales autoris\u00e9es de s\u00e9jour en Nouvelle-Cal\u00e9donie et d'exercice d'une activit\u00e9 professionnelle sont fix\u00e9es par d\u00e9cret. \" ; <br/>33\u00b0 A l'article L. 421-35, les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 421-23 et les mots : \" ou la carte de r\u00e9sident portant la mention \u201c r\u00e9sident de longue dur\u00e9e-UE \u201d pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 426-17 \" sont supprim\u00e9s ; <br/>34\u00b0 L'article L. 422-8 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p><br/>\" Art. L. 422-8.-La carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \u201c recherche d'emploi ou cr\u00e9ation d'entreprise \u201d permet \u00e0 l'\u00e9tranger de chercher un emploi en Nouvelle-Cal\u00e9donie et d'y exercer dans le respect de la l\u00e9gislation et de la r\u00e9glementation applicables localement un emploi en rapport avec sa formation. \" ; </p><p><br/>35\u00b0 A l'article L. 422-11, les mots : \" \u201c passeport talent-carte bleue europ\u00e9enne \u201d \", les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 421-9, L. 421-10 et L. 421-11 et les mots : \" sans que lui soit opposable la situation de l'emploi \" sont supprim\u00e9s ; <br/>36\u00b0 A l'article L. 422-12, les mots : \" ou la carte de s\u00e9jour pluriannuelle portant la mention \u201c passeport talent \u201d pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 421-16 \" sont supprim\u00e9s ; <br/>37\u00b0 L'article L. 423-13 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p><br/>\" Art. L. 423-13.-L'\u00e9tranger n\u00e9 en France qui justifie par tout moyen avoir r\u00e9sid\u00e9 en Nouvelle-Cal\u00e9donie pendant au moins huit ans de fa\u00e7on continue et suivi, apr\u00e8s l'\u00e2ge de dix ans, une scolarit\u00e9 d'au moins cinq ans dans un \u00e9tablissement scolaire de Nouvelle-Cal\u00e9donie, se voit d\u00e9livrer, s'il fait sa demande entre l'\u00e2ge de seize ans et l'\u00e2ge de vingt-et-un ans, une carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \u201c vie priv\u00e9e et familiale \u201d d'une dur\u00e9e d'un an. La condition pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 412-1 n'est pas opposable. \" ; </p><p><br/>38\u00b0 Le premier alin\u00e9a de l'article L. 424-2 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : <br/>\" Apr\u00e8s avoir d\u00e9pos\u00e9 sa demande de carte de r\u00e9sident, et dans l'attente de la d\u00e9livrance de cette carte, l'\u00e9tranger mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 424-1 a le droit d'exercer la profession de son choix dans les conditions pr\u00e9vues par les dispositions applicables localement en Nouvelle-Cal\u00e9donie. \" ; <br/>39\u00b0 A l'article L. 425-9 : <br/>a) Au deuxi\u00e8me alin\u00e9a, les mots : \" d'un coll\u00e8ge de m\u00e9decins du service m\u00e9dical de l'Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" du m\u00e9decin d\u00e9sign\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues par une convention entre le haut-commissaire de la R\u00e9publique et le gouvernement de la Nouvelle-Cal\u00e9donie \" ; <br/>b) Le deuxi\u00e8me alin\u00e9a est compl\u00e9t\u00e9 par une phrase ainsi r\u00e9dig\u00e9e : <br/>\" Ce m\u00e9decin peut convoquer le demandeur pour une consultation m\u00e9dicale devant une commission m\u00e9dicale dont la composition est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9, de l'immigration et de l'outre-mer. \" ; <br/>c) Les mots : \" les m\u00e9decins de l'office \" et les mots : \" le coll\u00e8ge de m\u00e9decins \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le m\u00e9decin \" ; <br/>d) Le dernier alin\u00e9a est supprim\u00e9 ; <br/>40\u00b0 A l'article L. 425-10 : <br/>a) Au deuxi\u00e8me alin\u00e9a, les mots : \" ouvre droit \u00e0 l'exercice d'une activit\u00e9 professionnelle \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" peut donner droit \u00e0 l'exercice d'une activit\u00e9 professionnelle dans le cadre de la l\u00e9gislation et de la r\u00e9glementation applicables localement \" ; <br/>b) Au quatri\u00e8me alin\u00e9a, les mots : \" d'un coll\u00e8ge de m\u00e9decins du service m\u00e9dical de l'Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" du m\u00e9decin d\u00e9sign\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues par une convention entre le haut-commissaire de la R\u00e9publique et le gouvernement de la Nouvelle-Cal\u00e9donie \" ; <br/>41\u00b0 A l'article L. 426-4 : <br/>a) Au premier alin\u00e9a, les mots : \" ou de la carte de r\u00e9sident portant la mention \u201c r\u00e9sident de longue dur\u00e9e-UE \u201d pr\u00e9vue aux articles L. 421-12, L. 421-25 ou L. 426-17 \" sont supprim\u00e9s ; <br/>b) Au troisi\u00e8me alin\u00e9a, les mots : \", sauf s'il demande la d\u00e9livrance ou le renouvellement de la carte de r\u00e9sident portant la mention \u201c r\u00e9sident de longue dur\u00e9e-UE \u201d pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 426-17 \" sont supprim\u00e9s ; <br/>c) Au cinqui\u00e8me alin\u00e9a, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 414-14 est supprim\u00e9e ; <br/>42\u00b0 Aux articles L. 426-5, L. 426-6 et L. 426-7, les mots : \" un organisme fran\u00e7ais \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" un organisme local de protection sociale \" ; <br/>43\u00b0 A l'article L. 426-8, les mots : \" r\u00e9gime de base fran\u00e7ais de s\u00e9curit\u00e9 sociale \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" r\u00e9gime de protection sociale de la Nouvelle-Cal\u00e9donie \" ; <br/>44\u00b0 A l'article L. 426-20, les mots : \" dont le montant doit \u00eatre au moins \u00e9gal au salaire minimum de croissance net annuel, ind\u00e9pendamment de l'allocation aux adultes handicap\u00e9s mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 821-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de l'allocation suppl\u00e9mentaire mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 815-24 du m\u00eame code \" sont supprim\u00e9s ; <br/>45\u00b0 A l'article L. 431-4, apr\u00e8s les mots : \" autorise son titulaire \u00e0 exercer une activit\u00e9 professionnelle \", sont ins\u00e9r\u00e9s les mots : \" dans les conditions applicables localement \" ; <br/>46\u00b0 Au second alin\u00e9a de l'article L. 432-2, apr\u00e8s la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 421-1, est ins\u00e9r\u00e9e la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 421-3 et les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 421-9 \u00e0 L. 421-11, L. 421-15 et L. 421-16 sont supprim\u00e9es ; <br/>47\u00b0 Au dernier alin\u00e9a de l'article L. 432-5, apr\u00e8s la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 421-1, est ins\u00e9r\u00e9e la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 421-3 et les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 421-9 \u00e0 L. 421-11, L. 421-15 et L. 421-16 sont supprim\u00e9es ; <br/>48\u00b0 L'article L. 432-7 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p><br/>\" Art. L. 432-7.-Une carte de s\u00e9jour peut \u00e9galement \u00eatre retir\u00e9e \u00e0 tout employeur, titulaire de cette carte, en infraction avec les dispositions en vigueur localement relatives \u00e0 l'emploi de la main-d'\u0153uvre \u00e9trang\u00e8re ainsi qu'\u00e0 tout \u00e9tranger qui m\u00e9conna\u00eet ces m\u00eames dispositions ou qui exerce une activit\u00e9 professionnelle non salari\u00e9e sans en avoir re\u00e7u l'autorisation. \" ; </p><p><br/>49\u00b0 A l'article L. 432-9, les mots : \" qui ne respecte pas la limite de 60 % de la dur\u00e9e de travail annuelle pr\u00e9vue au m\u00eame article. \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" qui ne respecte pas le caract\u00e8re accessoire de l'activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e si le titulaire est autoris\u00e9 \u00e0 l'exercer par la l\u00e9gislation et la r\u00e9glementation applicables localement. \" ; <br/>50\u00b0 A l'article L. 432-11, les mots : \" en violation des dispositions de l'article L. 8251-1 du code du travail \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" en violation des dispositions applicables localement. \" ; <br/>51\u00b0 L'article L. 432-14 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p><br/>\" Art. L. 432-14.-La commission du titre de s\u00e9jour est compos\u00e9e : <br/>\" a) Du pr\u00e9sident du tribunal administratif ou d'un conseiller d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, pr\u00e9sident ; <br/>\" b) D'un magistrat d\u00e9sign\u00e9 par l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du tribunal de premi\u00e8re instance ; <br/>\" c) D'une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e par le haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie pour sa comp\u00e9tence en mati\u00e8re sociale. <br/>\" d) D'une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e par le haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie pour sa comp\u00e9tence en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 publique ou de son suppl\u00e9ant ; <br/>\" e) D'un maire ou de son suppl\u00e9ant d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident de l'association des maires de la Nouvelle-Cal\u00e9donie ou, lorsqu'il y a plusieurs associations de maires, par le haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie en concertation avec celles-ci ; <br/>\" f) Du pr\u00e9sident du gouvernement de la Nouvelle-Cal\u00e9donie ou de son repr\u00e9sentant. <br/>\" Un repr\u00e9sentant du haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie assure les fonctions de rapporteur de cette commission. \" ; </p><p><br/>52\u00b0 A l'article L. 433-1 : <br/>a) au premier alin\u00e9a, les mots : \" A l'exception de la carte de s\u00e9jour pluriannuelle portant la mention \u201c salari\u00e9 d\u00e9tach\u00e9 ICT \u201d, pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 421-26, et \" sont supprim\u00e9s, les mots : \" qui ne sont pas renouvelables \", sont remplac\u00e9s par les mots : \" qui n'est pas renouvelable \" ; <br/>b) au troisi\u00e8me alin\u00e9a, les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 421-9, L. 421-10, L. 421-11 sont supprim\u00e9s ; <br/>53\u00b0 A l'article L. 433-3, le deuxi\u00e8me alin\u00e9a est supprim\u00e9 ; <br/>54\u00b0 Au 1\u00b0 de l'article L. 433-4, les mots : \" justifie de son assiduit\u00e9, sous r\u00e9serve de circonstances exceptionnelles, et du s\u00e9rieux de sa participation aux formations prescrites par l'Etat dans le cadre du contrat d'int\u00e9gration r\u00e9publicaine conclu en application de l'article L. 413-2 et \" sont supprim\u00e9s ; <br/>55\u00b0 Le 4\u00b0 de l'article L. 433-5 est supprim\u00e9 ; <br/>56\u00b0 A l'article L. 433-6, le deuxi\u00e8me alin\u00e9a est supprim\u00e9 ; <br/>57\u00b0 A l'article L. 433-7, les mots : \" ou de la carte de r\u00e9sident portant la mention \u201c r\u00e9sident de longue dur\u00e9e-UE \u201d pr\u00e9vue aux articles L. 421-12, L. 421-25, L. 424-5, L. 424-14 ou L. 426-17 \" sont supprim\u00e9s ; <br/>58\u00b0 L'article L. 434-8 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p><br/>\" Art. L. 434-8.-Pour l'appr\u00e9ciation des ressources mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article L. 434-7, toutes les ressources du demandeur et de son conjoint sont prises en compte. <br/>\" Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat fixe les conditions de ressources qui s'imposent au demandeur du regroupement familial ainsi que les modalit\u00e9s de v\u00e9rification de la fa\u00e7on dont ces conditions sont remplies. \" ; </p><p><br/>59\u00b0 Au premier alin\u00e9a de l'article L. 435-1, les mots : \" \u201d salari\u00e9 \u201d, \u201c travailleur temporaire \u201d ou \" sont supprim\u00e9s ; <br/>60\u00b0 A l'article L. 435-2, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 265-1 du code de l'action sociale et des familles est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions applicables localement et les mots : \" \u201c salari\u00e9 \u201d, \u201c travailleur temporaire \u201d ou \" sont supprim\u00e9s ; <br/>61\u00b0 A l'article L. 435-3, les mots : \" A titre exceptionnel, \" sont supprim\u00e9s et les mots : \" portant la mention \u201c salari\u00e9 \u201d ou \u201c travailleur temporaire \u201d sont remplac\u00e9s par les mots : \" \u201c vie priv\u00e9e et familiale \u201d \" ; <br/>62\u00b0 A l'article L. 436-1, les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 422-14 et L. 426-22 sont supprim\u00e9es.</p>",
            "num": "L446-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 715827882,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042770748",
                        "id": "LEGISCTA000042777625",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : S\u00c9JOUR EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042771442",
                        "id": "LEGISCTA000042776916",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042772062",
                        "id": "LEGISCTA000042776278",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : DISPOSITIONS APPLICABLES EN NOUVELLE-CAL\u00c9DONIE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042772124",
                        "id": "LEGISCTA000042776213",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042772128",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042772124",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042776213",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VI : DISPOSITIONS APPLICABLES EN NOUVELLE-CAL\u00c9DONIE",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative  &gt; Livre IV : S\u00c9JOUR EN FRANCE &gt; Titre IV : DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'OUTRE-MER &gt; Chapitre VI : DISPOSITIONS APPLICABLES EN NOUVELLE-CAL\u00c9DONIE",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042776209",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042776209",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L446-2",
                "446-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}