{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036781042",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les modalit\u00e9s de la r\u00e9mun\u00e9ration du pr\u00e9sident et des membres de la commission du contr\u00f4le de la r\u00e9glementation sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la culture.",
            "texteHtml": "<p>Les modalit\u00e9s de la r\u00e9mun\u00e9ration du pr\u00e9sident et des membres de la commission du contr\u00f4le de la r\u00e9glementation sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la culture.</p>",
            "num": "R423-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1523145600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 238609292,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-07-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029231514",
                        "id": "LEGISCTA000029231514",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-07-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Contr\u00f4les et sanctions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029232520",
                        "id": "LEGISCTA000029232520",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-07-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Sanctions administratives",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029232558",
                        "id": "LEGISCTA000029232558",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-07-12",
                        "fin": "2018-04-08",
                        "titre": "Chapitre III : D\u00e9cisions de sanction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029232568",
                        "id": "LEGISCTA000029232568",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Proc\u00e9dure de sanction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029232568",
                        "id": "LEGISCTA000036781070",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2009-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000020908868",
                        "id": "LEGITEXT000020908868",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029232578",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029232568",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036781070",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Proc\u00e9dure de sanction",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Contr\u00f4les et sanctions &gt; Titre II : Sanctions administratives &gt; Chapitre III : Proc\u00e9dure de sanction",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036781042",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000020908868",
                    "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "titreLong": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1248566400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000020908868",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029223531",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-794 du 9 juillet 2014 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036775245",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-247 du 6 avril 2018 - art. 13",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000036778289",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-04-07",
                    "dateSignaTexte": "2018-04-06",
                    "dateDebutCible": "2018-04-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024278636",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-788 du 28 juin 2011 - art. 14 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000024281078",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029232578",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1405123200000,
                    "dateFin": 1523145600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036781042",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1523145600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R423-4",
                "423-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029232578",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029232578",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Aucun membre de la commission du contr\u00f4le de la r\u00e9glementation ne peut prendre part au d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 dans une affaire concernant : 1\u00b0 Une entreprise ou une soci\u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9e, au sens de l'article L. 233-16 du code de commerce, par une entreprise dans laquelle il exerce ou a exerc\u00e9, au cours des trois ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant la d\u00e9lib\u00e9ration, des fonctions ou d\u00e9tenu un mandat ou dans laquelle il d\u00e9tient ou a d\u00e9tenu, au cours de la m\u00eame p\u00e9riode, un int\u00e9r\u00eat quelconque ; 2\u00b0 Une entreprise que lui-m\u00eame ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, une personne morale au sein de laquelle il a, au cours des trois ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant la d\u00e9lib\u00e9ration, exerc\u00e9 des fonctions ou d\u00e9tenu un mandat a conseill\u00e9e ou repr\u00e9sent\u00e9e au cours de la m\u00eame p\u00e9riode. Les membres sont astreints \u00e0 la confidentialit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des faits, actes ou renseignements dont ils ont pu avoir connaissance \u00e0 raison de leur participation aux travaux de la commission.",
            "texteHtml": "<p>Aucun membre de la commission du contr\u00f4le de la r\u00e9glementation ne peut prendre part au d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 dans une affaire concernant : <br/><br/>1\u00b0 Une entreprise ou une soci\u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9e, au sens de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006229272&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de commerce - art. L233-16 (V)'>l'article L. 233-16</a> du code de commerce, par une entreprise dans laquelle il exerce ou a exerc\u00e9, au cours des trois ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant la d\u00e9lib\u00e9ration, des fonctions ou d\u00e9tenu un mandat ou dans laquelle il d\u00e9tient ou a d\u00e9tenu, au cours de la m\u00eame p\u00e9riode, un int\u00e9r\u00eat quelconque ; <br/><br/>2\u00b0 Une entreprise que lui-m\u00eame ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, une personne morale au sein de laquelle il a, au cours des trois ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant la d\u00e9lib\u00e9ration, exerc\u00e9 des fonctions ou d\u00e9tenu un mandat a conseill\u00e9e ou repr\u00e9sent\u00e9e au cours de la m\u00eame p\u00e9riode. <br/><br/>Les membres sont astreints \u00e0 la confidentialit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des faits, actes ou renseignements dont ils ont pu avoir connaissance \u00e0 raison de leur participation aux travaux de la commission.</p>",
            "num": "R423-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1405123200000,
            "dateFin": 1523145600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-07-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029231514",
                        "id": "LEGISCTA000029231514",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-07-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Contr\u00f4les et sanctions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029232520",
                        "id": "LEGISCTA000029232520",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-07-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Sanctions administratives",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029232558",
                        "id": "LEGISCTA000029232558",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-07-12",
                        "fin": "2018-04-08",
                        "titre": "Chapitre III : D\u00e9cisions de sanction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029232568",
                        "id": "LEGISCTA000029232568",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Proc\u00e9dure de sanction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029232568",
                        "id": "LEGISCTA000036781070",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-07-12",
                        "fin": "2018-04-08",
                        "titre": "Section 1 : Commission du contr\u00f4le de la r\u00e9glementation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029232570",
                        "id": "LEGISCTA000029232570",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2009-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000020908868",
                        "id": "LEGITEXT000020908868",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029232578",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029232570",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029232570",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Commission du contr\u00f4le de la r\u00e9glementation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Contr\u00f4les et sanctions &gt; Titre II : Sanctions administratives &gt; Chapitre III : Proc\u00e9dure de sanction",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029232578",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000020908868",
                    "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "titreLong": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1248566400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000020908868",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029223531",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-794 du 9 juillet 2014 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000029226208",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-07-11",
                    "dateSignaTexte": "2014-07-09",
                    "dateDebutCible": "2014-07-12"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029223531",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-794 du 9 juillet 2014 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000029226208",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-07-11",
                    "dateSignaTexte": "2014-07-09",
                    "dateDebutCible": "2014-07-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L233-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L233-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229272",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024278636",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-788 du 28 juin 2011 - art. 14 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000024281078",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029232578",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1405123200000,
                    "dateFin": 1523145600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036781042",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1523145600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R423-4",
                "423-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}