{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036588392",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les recettes de fonctionnement dont dispose le conseil d'arrondissement sont constitu\u00e9es d'une dotation de gestion locale et d'une dotation d'animation locale. La dotation de gestion locale est attribu\u00e9e pour l'exercice des attributions pr\u00e9vues aux articles L. 2511-11 \u00e0 L. 2511-21 , L. 2511-24 , L. 2511-26 et L. 2511-28 \u00e0 L. 2511-31 . La dotation d'animation locale finance notamment les d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0 l'information des habitants de l'arrondissement, \u00e0 la d\u00e9mocratie et \u00e0 la vie locales, en particulier aux activit\u00e9s culturelles, et aux interventions motiv\u00e9es par des travaux d'urgence pr\u00e9sentant le caract\u00e8re de d\u00e9penses de fonctionnement et li\u00e9s \u00e0 la gestion des \u00e9quipements vis\u00e9s aux articles L. 2511-16 et L. 2511-17 . Le montant des sommes destin\u00e9es aux dotations de gestion et d'animation locales des arrondissements est fix\u00e9 par le conseil municipal ou par le conseil de Paris. Ces sommes sont r\u00e9parties dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 2511-39 , L. 2511-39-1 et L. 2511-40. Elles constituent des d\u00e9penses obligatoires pour la commune ou pour la Ville de Paris.",
            "texteHtml": "<p>Les recettes de fonctionnement dont dispose le conseil d'arrondissement sont constitu\u00e9es d'une dotation de gestion locale et d'une dotation d'animation locale.</p><p>La dotation de gestion locale est attribu\u00e9e pour l'exercice des attributions pr\u00e9vues aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000036588517&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-11 (VD)'>articles L. 2511-11 \u00e0 L. 2511-21</a>, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006391056&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2511-24</a>, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000036588448&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-26 (MMN)'>L. 2511-26 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000036588438&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-28 (VD)'>L. 2511-28 \u00e0 L. 2511-31</a>.</p><p>La dotation d'animation locale finance notamment les d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0 l'information des habitants de l'arrondissement, \u00e0 la d\u00e9mocratie et \u00e0 la vie locales, en particulier aux activit\u00e9s culturelles, et aux interventions motiv\u00e9es par des travaux d'urgence pr\u00e9sentant le caract\u00e8re de d\u00e9penses de fonctionnement et li\u00e9s \u00e0 la gestion des \u00e9quipements vis\u00e9s aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000036588493&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-16 (VD)'>articles L. 2511-16 et L. 2511-17</a>.</p><p>Le montant des sommes destin\u00e9es aux dotations de gestion et d'animation locales des arrondissements est fix\u00e9 par le conseil municipal ou par le conseil de Paris. Ces sommes sont r\u00e9parties dans les conditions pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006391087&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2511-39</a>, L. 2511-39-1 et L. 2511-40. Elles constituent des d\u00e9penses obligatoires pour la commune ou pour la Ville de Paris.</p>",
            "num": "L2511-38",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135496",
                        "id": "LEGISCTA000006135496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : PARIS, MARSEILLE ET LYON",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149249",
                        "id": "LEGISCTA000006149249",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164589",
                        "id": "LEGISCTA000006164589",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181031",
                        "id": "LEGISCTA000006181031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006391085",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181031",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006181031",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Dispositions financi\u00e8res",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES &gt; TITRE Ier : PARIS, MARSEILLE ET LYON &gt; CHAPITRE Ier : Dispositions communes &gt; Section 2 : Dispositions financi\u00e8res",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036588392",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi n\u00b096-142 du 21 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036585048",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02018-74 du 8 f\u00e9vrier 2018 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036585778",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2018-02-09",
                    "dateSignaTexte": "2018-02-08",
                    "dateDebutCible": "2018-02-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-11 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2511-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000036588517",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-16 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2511-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000036588493",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-24",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2511-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391056",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-26 (MMN)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2511-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000036588448",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-28 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2511-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000036588438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-39",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2511-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391087",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-39-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2511-39-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036588382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000880033",
                    "textTitle": "Loi 82-1169 1982-12-31 art. 28",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000880033",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000880033",
                    "textTitle": "Loi n\u00b082-1169 du 31 d\u00e9cembre 1982 - art. 28 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006338663",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006391085",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1014854400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006391086",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1014854400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036588392",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2511-38",
                "2511-38"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006391086",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006391086",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les recettes de fonctionnement dont dispose le conseil d'arrondissement sont constitu\u00e9es d'une dotation de gestion locale et d'une dotation d'animation locale. La dotation de gestion locale est attribu\u00e9e pour l'exercice des attributions pr\u00e9vues aux articles L. 2511-11 \u00e0 L. 2511-21 , L. 2511-24 , L. 2511-26 et L. 2511-28 \u00e0 L. 2511-31 . La dotation d'animation locale finance notamment les d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0 l'information des habitants de l'arrondissement, \u00e0 la d\u00e9mocratie et \u00e0 la vie locales, en particulier aux activit\u00e9s culturelles, et aux interventions motiv\u00e9es par des travaux d'urgence pr\u00e9sentant le caract\u00e8re de d\u00e9penses de fonctionnement et li\u00e9s \u00e0 la gestion des \u00e9quipements vis\u00e9s aux articles L. 2511-16 et L. 2511-17 . Le montant des sommes destin\u00e9es aux dotations de gestion et d'animation locales des arrondissements est fix\u00e9 par le conseil municipal. Ces sommes sont r\u00e9parties dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 2511-39 , L. 2511-39-1 et L. 2511-40. Elles constituent des d\u00e9penses obligatoires pour la commune.",
            "texteHtml": "<p></p>Les recettes de fonctionnement dont dispose le conseil d'arrondissement sont constitu\u00e9es d'une dotation de gestion locale et d'une dotation d'animation locale. <p></p><p></p>La dotation de gestion locale est attribu\u00e9e pour l'exercice des attributions pr\u00e9vues aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006391032&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-11 (V)'>articles L. 2511-11 \u00e0 L. 2511-21</a>, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006391056&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-24 (V)'>L. 2511-24</a>, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006391062&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-26 (V)'>L. 2511-26 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006391065&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-28 (V)'>L. 2511-28 \u00e0 L. 2511-31</a>. <p></p><p></p>La dotation d'animation locale finance notamment les d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0 l'information des habitants de l'arrondissement, \u00e0 la d\u00e9mocratie et \u00e0 la vie locales, en particulier aux activit\u00e9s culturelles, et aux interventions motiv\u00e9es par des travaux d'urgence pr\u00e9sentant le caract\u00e8re de d\u00e9penses de fonctionnement et li\u00e9s \u00e0 la gestion des \u00e9quipements vis\u00e9s aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006391039&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-16 (V)'>articles L. 2511-16 et L. 2511-17</a>. <p></p><p></p>Le montant des sommes destin\u00e9es aux dotations de gestion et d'animation locales des arrondissements est fix\u00e9 par le conseil municipal. Ces sommes sont r\u00e9parties dans les conditions pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006391087&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-39 (V)'>L. 2511-39</a>, L. 2511-39-1 et L. 2511-40. Elles constituent des d\u00e9penses obligatoires pour la commune.<p></p>",
            "num": "L2511-38",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1014854400000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135496",
                        "id": "LEGISCTA000006135496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : PARIS, MARSEILLE ET LYON",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149249",
                        "id": "LEGISCTA000006149249",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164589",
                        "id": "LEGISCTA000006164589",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181031",
                        "id": "LEGISCTA000006181031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006391085",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181031",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006181031",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Dispositions financi\u00e8res",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES &gt; TITRE Ier : PARIS, MARSEILLE ET LYON &gt; CHAPITRE Ier : Dispositions communes &gt; Section 2 : Dispositions financi\u00e8res",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006391086",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000593100",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02002-276 du 27 f\u00e9vrier 2002 - art. 33 ()",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "33",
                    "articleId": "LEGIARTI000006340813",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-02-28",
                    "dateSignaTexte": "2002-02-27",
                    "dateDebutCible": "2002-02-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2511-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391032",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2511-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391039",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2511-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391056",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2511-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391062",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-28 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2511-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391065",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-39 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2511-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391087",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-39-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2511-39-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391089",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1014854400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000880033",
                    "textTitle": "Loi 82-1169 1982-12-31 art. 28",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000880033",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000880033",
                    "textTitle": "Loi n\u00b082-1169 du 31 d\u00e9cembre 1982 - art. 28 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006338663",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006391085",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1014854400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006391086",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1014854400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036588392",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2511-38",
                "2511-38"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006391085",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006391085",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "- Les recettes de fonctionnement dont dispose le conseil d'arrondissement sont constitu\u00e9es, \u00e0 titre exclusif, d'une dotation globale. Celle-ci est attribu\u00e9e pour l'exercice des attributions pr\u00e9vues aux articles L. 2511-11 \u00e0 L. 2511-21, L. 2511-24, L. 2511-26 et L. 2511-28 \u00e0 L. 2511-31. Elle constitue une d\u00e9pense obligatoire pour la commune. Le montant total des sommes destin\u00e9es aux dotations globales des arrondissements est fix\u00e9 par le conseil municipal. Ces sommes sont r\u00e9parties dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 2511-39 et L. 2511-40.",
            "texteHtml": "<p></p>    - Les recettes de fonctionnement dont dispose le conseil d'arrondissement sont constitu\u00e9es, \u00e0 titre exclusif, d'une dotation globale. Celle-ci est attribu\u00e9e pour l'exercice des attributions pr\u00e9vues aux articles L. 2511-11 \u00e0 L. 2511-21, L. 2511-24, L. 2511-26 et L. 2511-28 \u00e0 L. 2511-31. Elle constitue une d\u00e9pense obligatoire pour la commune.<p></p><p></p>   Le montant total des sommes destin\u00e9es aux dotations globales des arrondissements est fix\u00e9 par le conseil municipal. Ces sommes sont r\u00e9parties dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 2511-39 et L. 2511-40.<p></p>",
            "num": "L2511-38",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 825120000000,
            "dateFin": 1014854400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135496",
                        "id": "LEGISCTA000006135496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : PARIS, MARSEILLE ET LYON",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149249",
                        "id": "LEGISCTA000006149249",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164589",
                        "id": "LEGISCTA000006164589",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181031",
                        "id": "LEGISCTA000006181031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006391085",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181031",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006181031",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Dispositions financi\u00e8res",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES &gt; TITRE Ier : PARIS, MARSEILLE ET LYON &gt; CHAPITRE Ier : Dispositions communes &gt; Section 2 : Dispositions financi\u00e8res",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006391085",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21 jorf 24 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2511-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391056",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2511-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391062",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-39 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2511-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391087",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-39-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2511-39-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391089",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1014854400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2511-40 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2511-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391090",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales L2511-11 \u00e0 L2511-21, L2511-24, L2511-26, L2511-28 \u00e0 L2511-31, L2511-39, L2511-40",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070633",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000880033",
                    "textTitle": "Loi 82-1169 1982-12-31 art. 28",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000880033",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000880033",
                    "textTitle": "Loi n\u00b082-1169 du 31 d\u00e9cembre 1982 - art. 28 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006338663",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006391085",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1014854400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006391086",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1014854400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036588392",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2511-38",
                "2511-38"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}