{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043530053",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La personne qui s'estime victime d'un refus de soins discriminatoire peut saisir d'une plainte le directeur de l'organisme local d'assurance maladie ou le pr\u00e9sident du conseil de l'ordre professionnel mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article R. 1110-9. La saisine doit mentionner l'identit\u00e9 et les coordonn\u00e9es de la personne \u00e0 l'origine de la plainte, les \u00e9l\u00e9ments permettant d'identifier le professionnel de sant\u00e9 mis en cause, et d\u00e9crire les faits reproch\u00e9s. Elle est adress\u00e9e par tout moyen permettant de donner date certaine \u00e0 sa r\u00e9ception. Toute association ayant une activit\u00e9 dans le domaine de la qualit\u00e9 de la sant\u00e9 et de la prise en charge des malades agr\u00e9\u00e9e en application de l'article L. 1114-1, peut effectuer cette saisine pour le compte de la personne qui s'estime victime d'un refus de soins discriminatoire si celle-ci lui en donne mandat expr\u00e8s. Sous huit jours, l'autorit\u00e9 recevant la plainte en accuse r\u00e9ception aupr\u00e8s de son auteur et la transmet \u00e0 l'autorit\u00e9 qui n'en a pas \u00e9t\u00e9 destinataire ainsi qu'au professionnel de sant\u00e9 mis en cause en mentionnant la date de r\u00e9ception. Dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la plainte, l'autorit\u00e9 r\u00e9cipiendaire peut convoquer le professionnel. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, un relev\u00e9 de l'audition est \u00e9tabli par l'autorit\u00e9 et transmis \u00e0 la commission de conciliation. Le secr\u00e9tariat de la commission de conciliation convoque les parties pour proc\u00e9der \u00e0 leur audition \u00e0 l'occasion d'une s\u00e9ance de conciliation qui doit \u00eatre organis\u00e9e dans les trois mois suivant la r\u00e9ception de la plainte. La convocation est faite par tout moyen permettant de donner date certaine \u00e0 sa r\u00e9ception et dans un d\u00e9lai de quinze jours au moins avant la date pr\u00e9vue pour la s\u00e9ance de conciliation. Le secr\u00e9tariat s'assure de l'accessibilit\u00e9 des informations et de l'audition aux personnes en situation de handicap. La mise en \u0153uvre de la proc\u00e9dure de conciliation pr\u00e9vue par la pr\u00e9sente sous-section exclut, l'application de la proc\u00e9dure de conciliation applicable en cas de plainte fond\u00e9e sur un manquement au code de d\u00e9ontologie.",
            "texteHtml": "<p>La personne qui s'estime victime d'un refus de soins discriminatoire peut saisir d'une plainte le directeur de l'organisme local d'assurance maladie ou le pr\u00e9sident du conseil de l'ordre professionnel mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article R. 1110-9. La saisine doit mentionner l'identit\u00e9 et les coordonn\u00e9es de la personne \u00e0 l'origine de la plainte, les \u00e9l\u00e9ments permettant d'identifier le professionnel de sant\u00e9 mis en cause, et d\u00e9crire les faits reproch\u00e9s. Elle est adress\u00e9e par tout moyen permettant de donner date certaine \u00e0 sa r\u00e9ception.</p><p>Toute association ayant une activit\u00e9 dans le domaine de la qualit\u00e9 de la sant\u00e9 et de la prise en charge des malades agr\u00e9\u00e9e en application de l'article L. 1114-1, peut effectuer cette saisine pour le compte de la personne qui s'estime victime d'un refus de soins discriminatoire si celle-ci lui en donne mandat expr\u00e8s.</p><p>Sous huit jours, l'autorit\u00e9 recevant la plainte en accuse r\u00e9ception aupr\u00e8s de son auteur et la transmet \u00e0 l'autorit\u00e9 qui n'en a pas \u00e9t\u00e9 destinataire ainsi qu'au professionnel de sant\u00e9 mis en cause en mentionnant la date de r\u00e9ception.</p><p>Dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la plainte, l'autorit\u00e9 r\u00e9cipiendaire peut convoquer le professionnel. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, un relev\u00e9 de l'audition est \u00e9tabli par l'autorit\u00e9 et transmis \u00e0 la commission de conciliation.</p><p>Le secr\u00e9tariat de la commission de conciliation convoque les parties pour proc\u00e9der \u00e0 leur audition \u00e0 l'occasion d'une s\u00e9ance de conciliation qui doit \u00eatre organis\u00e9e dans les trois mois suivant la r\u00e9ception de la plainte. La convocation est faite par tout moyen permettant de donner date certaine \u00e0 sa r\u00e9ception et dans un d\u00e9lai de quinze jours au moins avant la date pr\u00e9vue pour la s\u00e9ance de conciliation. Le secr\u00e9tariat s'assure de l'accessibilit\u00e9 des informations et de l'audition aux personnes en situation de handicap.</p><p>La mise en \u0153uvre de la proc\u00e9dure de conciliation pr\u00e9vue par la pr\u00e9sente sous-section exclut, l'application de la proc\u00e9dure de conciliation applicable en cas de plainte fond\u00e9e sur un manquement au code de d\u00e9ontologie.</p>",
            "num": "R1110-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1621728000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132378",
                        "id": "LEGISCTA000006132378",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145467",
                        "id": "LEGISCTA000006145467",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Droits des personnes malades et des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160947",
                        "id": "LEGISCTA000006160947",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Droits de la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178465",
                        "id": "LEGISCTA000006178465",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-10-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Refus de soins discriminatoires\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042394532",
                        "id": "LEGISCTA000042394532",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-10-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Proc\u00e9dure de conciliation\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042394544",
                        "id": "LEGISCTA000042394544",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042394546",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042394544",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042394544",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Proc\u00e9dure de conciliation\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Titre Ier : Droits des personnes malades et des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9 &gt; Chapitre pr\u00e9liminaire : Droits de la personne &gt; Section 4 : Refus de soins discriminatoires\r\n &gt; Sous-section 3 : Proc\u00e9dure de conciliation\r\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043530053",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043523485",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-635 du 20 mai 2021 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000043526925",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-05-22",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-20",
                    "dateDebutCible": "2021-05-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042394871",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1601856000000,
                    "dateFin": 1621728000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043530053",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1621728000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1110-11",
                "1110-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000042394871",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000042394871",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La personne qui s'estime victime d'un refus de soins discriminatoire peut saisir d'une plainte le directeur de l'organisme local d'assurance maladie ou le pr\u00e9sident du conseil de l'ordre professionnel mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article R. 1110-9. La saisine doit mentionner l'identit\u00e9 et les coordonn\u00e9es de la personne \u00e0 l'origine de la plainte, les \u00e9l\u00e9ments permettant d'identifier le professionnel de sant\u00e9 mis en cause, et d\u00e9crire les faits reproch\u00e9s. Elle est adress\u00e9e par tout moyen permettant de donner date certaine \u00e0 sa r\u00e9ception. Toute association ayant une activit\u00e9 dans le domaine de la qualit\u00e9 de la sant\u00e9 et de la prise en charge des malades agr\u00e9\u00e9e en application de l'article L. 1114-1, peut effectuer cette saisine pour le compte de la personne qui s'estime victime d'un refus de soins discriminatoire si celle-ci lui en donne mandat expr\u00e8s. Sous huit jours, l'autorit\u00e9 recevant la plainte en accuse r\u00e9ception aupr\u00e8s de son auteur et la transmet \u00e0 l'autorit\u00e9 qui n'en a pas \u00e9t\u00e9 destinataire ainsi qu'au professionnel de sant\u00e9 mis en cause en mentionnant la date de r\u00e9ception. Dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la plainte, l'autorit\u00e9 r\u00e9cipiendaire peut convoquer le professionnel. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, un relev\u00e9 de l'audition est \u00e9tabli par l'autorit\u00e9 et transmis \u00e0 la commission de conciliation. Le secr\u00e9tariat de la commission de conciliation convoque les parties pour proc\u00e9der \u00e0 leur audition \u00e0 l'occasion d'une s\u00e9ance de conciliation qui doit \u00eatre organis\u00e9e dans les trois mois suivant la r\u00e9ception de la plainte. La convocation est faite par tout moyen permettant de donner date certaine \u00e0 sa r\u00e9ception et dans un d\u00e9lai de quinze jours au moins avant la date pr\u00e9vue pour la s\u00e9ance de conciliation. Le secr\u00e9tariat s'assure de l'accessibilit\u00e9 des informations et de l'audition aux personnes en situation de handicap. La mise en \u0153uvre de la proc\u00e9dure de conciliation pr\u00e9vue par la pr\u00e9sente sous-section exclut, pour les ordres des professions m\u00e9dicales, l'application de la proc\u00e9dure de conciliation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 4123-2.",
            "texteHtml": "<p>La personne qui s'estime victime d'un refus de soins discriminatoire peut saisir d'une plainte le directeur de l'organisme local d'assurance maladie ou le pr\u00e9sident du conseil de l'ordre professionnel mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article R. 1110-9. La saisine doit mentionner l'identit\u00e9 et les coordonn\u00e9es de la personne \u00e0 l'origine de la plainte, les \u00e9l\u00e9ments permettant d'identifier le professionnel de sant\u00e9 mis en cause, et d\u00e9crire les faits reproch\u00e9s. Elle est adress\u00e9e par tout moyen permettant de donner date certaine \u00e0 sa r\u00e9ception.</p><p></p><p> Toute association ayant une activit\u00e9 dans le domaine de la qualit\u00e9 de la sant\u00e9 et de la prise en charge des malades agr\u00e9\u00e9e en application de l'article L. 1114-1, peut effectuer cette saisine pour le compte de la personne qui s'estime victime d'un refus de soins discriminatoire si celle-ci lui en donne mandat expr\u00e8s.</p><p></p><p> Sous huit jours, l'autorit\u00e9 recevant la plainte en accuse r\u00e9ception aupr\u00e8s de son auteur et la transmet \u00e0 l'autorit\u00e9 qui n'en a pas \u00e9t\u00e9 destinataire ainsi qu'au professionnel de sant\u00e9 mis en cause en mentionnant la date de r\u00e9ception.</p><p></p><p> Dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la plainte, l'autorit\u00e9 r\u00e9cipiendaire peut convoquer le professionnel. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, un relev\u00e9 de l'audition est \u00e9tabli par l'autorit\u00e9 et transmis \u00e0 la commission de conciliation.</p><p></p><p> Le secr\u00e9tariat de la commission de conciliation convoque les parties pour proc\u00e9der \u00e0 leur audition \u00e0 l'occasion d'une s\u00e9ance de conciliation qui doit \u00eatre organis\u00e9e dans les trois mois suivant la r\u00e9ception de la plainte. La convocation est faite par tout moyen permettant de donner date certaine \u00e0 sa r\u00e9ception et dans un d\u00e9lai de quinze jours au moins avant la date pr\u00e9vue pour la s\u00e9ance de conciliation. Le secr\u00e9tariat s'assure de l'accessibilit\u00e9 des informations et de l'audition aux personnes en situation de handicap.</p><p></p><p> La mise en \u0153uvre de la proc\u00e9dure de conciliation pr\u00e9vue par la pr\u00e9sente sous-section exclut, pour les ordres des professions m\u00e9dicales, l'application de la proc\u00e9dure de conciliation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 4123-2.</p>",
            "num": "R1110-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1601856000000,
            "dateFin": 1621728000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132378",
                        "id": "LEGISCTA000006132378",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145467",
                        "id": "LEGISCTA000006145467",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Droits des personnes malades et des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160947",
                        "id": "LEGISCTA000006160947",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Droits de la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178465",
                        "id": "LEGISCTA000006178465",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-10-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Refus de soins discriminatoires\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042394532",
                        "id": "LEGISCTA000042394532",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-10-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Proc\u00e9dure de conciliation\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042394544",
                        "id": "LEGISCTA000042394544",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042394546",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042394544",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042394544",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Proc\u00e9dure de conciliation\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Titre Ier : Droits des personnes malades et des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9 &gt; Chapitre pr\u00e9liminaire : Droits de la personne &gt; Section 4 : Refus de soins discriminatoires\r\n &gt; Sous-section 3 : Proc\u00e9dure de conciliation\r\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042394871",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 4 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1215 du 2 octobre 2020, ces dispositions s'appliquent aux plaintes enregistr\u00e9es plus de trois mois apr\u00e8s la publication du pr\u00e9sent d\u00e9cret.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 4 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1215 du 2 octobre 2020, ces dispositions s'appliquent aux plaintes enregistr\u00e9es plus de trois mois apr\u00e8s la publication du pr\u00e9sent d\u00e9cret.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042393603",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1215 du 2 octobre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042393987",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-10-04",
                    "dateSignaTexte": "2020-10-02",
                    "dateDebutCible": "2020-10-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042394871",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1601856000000,
                    "dateFin": 1621728000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043530053",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1621728000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1110-11",
                "1110-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}