{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018511376",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les machines mues par la force humaine employ\u00e9e directement, sauf s'il s'agit de machines destin\u00e9es \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9es pour le levage de charges, sont exclues du champ d'application d\u00e9fini par le 1\u00b0 de l'article R. 233-83. Sont en outre exclus : I. - Les machines qui, par nature, exposent davantage aux risques d'origine \u00e9lectrique qu'aux risques d'origine m\u00e9canique, telles que les machines de bureau, les machines du domaine \u00e9lectrom\u00e9nager, les postes de soudage et les pistolets \u00e0 colle ; II. - Les machines ou \u00e9l\u00e9ments de machines ne pouvant fonctionner de mani\u00e8re ind\u00e9pendante en l'\u00e9tat, destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre incorpor\u00e9s dans une machine ou \u00e0 \u00eatre assembl\u00e9s avec d'autres machines solidaires dans leur fonctionnement, \u00e0 condition de faire l'objet d'une d\u00e9claration du fabricant ou de l'importateur dont le contenu est d\u00e9termin\u00e9 par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail et du ministre charg\u00e9 de l'agriculture. L'absence de moteur, d'un ou plusieurs \u00e9l\u00e9ments amovibles ais\u00e9ment incorporables ou dispositifs de protection, ou d'un \u00e9quipement interchangeable, ne r\u00e9pond pas \u00e0 la condition relative \u00e0 l'impossibilit\u00e9 de fonctionner de fa\u00e7on ind\u00e9pendante en l'\u00e9tat ; III. - Les machines \u00e0 usage m\u00e9dical utilis\u00e9es en contact direct avec le patient ; IV. - Les moyens de transport. Sont consid\u00e9r\u00e9s comme moyens de transport les a\u00e9ronefs, ainsi que les v\u00e9hicules et leurs remorques, destin\u00e9s au transport sur les r\u00e9seaux routiers, ferroviaires, maritimes ou fluviaux, autres que ceux mentionn\u00e9s au 1\u00b0 de l'article R. 233-83 ; V. - Les machines sp\u00e9cialement con\u00e7ues et construites pour les forces arm\u00e9es ou les forces de maintien de l'ordre et les armes \u00e0 feu ; V bis. - Les pistolets de scellement ; VI. - Les machines sp\u00e9cifiques pour f\u00eates foraines et parcs d'attraction ; VII. - Les installations \u00e0 c\u00e2bles, y compris les funiculaires pour le transport public ou non de personnes ; VIII. - Les ascenseurs, d\u00e9finis comme des appareils qui desservent des niveaux d\u00e9finis \u00e0 l'aide d'une cabine qui se d\u00e9place le long de guides rigides et dont l'inclinaison sur l'horizontale est sup\u00e9rieure \u00e0 15 degr\u00e9s ; la cabine est destin\u00e9e au transport : - de personnes ; ou - de personnes et d'objets ; ou - d'objets uniquement. La cabine doit \u00eatre accessible, c'est-\u00e0-dire telle qu'une personne puisse y p\u00e9n\u00e9trer sans difficult\u00e9, et \u00eatre \u00e9quip\u00e9e d'\u00e9l\u00e9ments de commande situ\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de ladite cabine ou \u00e0 port\u00e9e d'une personne qui s'y trouve. Sont \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9s comme tels les ascenseurs qui se d\u00e9placent selon une course parfaitement fix\u00e9e dans l'espace, m\u00eame s'ils ne se d\u00e9placent pas le long de guides rigides, par exemple les ascenseurs guid\u00e9s par des ciseaux ; IX. - Les moyens de transport de personnes utilisant des v\u00e9hicules \u00e0 cr\u00e9maill\u00e8re ; X. - Les ascenseurs \u00e9quipant les puits de mines ; XI. - Les \u00e9l\u00e9vateurs de machinerie de th\u00e9\u00e2tre ; XII. - Les ascenseurs de chantier.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les machines mues par la force humaine employ\u00e9e directement, sauf s'il s'agit de machines destin\u00e9es \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9es pour le levage de charges, sont exclues du champ d'application d\u00e9fini par le 1\u00b0 de l'article R. 233-83.<p></p>\n Sont en outre exclus :<p></p><p></p>   I. - Les machines qui, par nature, exposent davantage aux risques d'origine \u00e9lectrique qu'aux risques d'origine m\u00e9canique, telles que les machines de bureau, les machines du domaine \u00e9lectrom\u00e9nager, les postes de soudage et les pistolets \u00e0 colle ;<p></p><p></p><p></p>   II. - Les machines ou \u00e9l\u00e9ments de machines ne pouvant fonctionner de mani\u00e8re ind\u00e9pendante en l'\u00e9tat, destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre incorpor\u00e9s dans une machine ou \u00e0 \u00eatre assembl\u00e9s avec d'autres machines solidaires dans leur fonctionnement, \u00e0 condition de faire l'objet d'une d\u00e9claration du fabricant ou de l'importateur dont le contenu est d\u00e9termin\u00e9 par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail et du ministre charg\u00e9 de l'agriculture. L'absence de moteur, d'un ou plusieurs \u00e9l\u00e9ments amovibles ais\u00e9ment incorporables ou dispositifs de protection, ou d'un \u00e9quipement interchangeable, ne r\u00e9pond pas \u00e0 la condition relative \u00e0 l'impossibilit\u00e9 de fonctionner de fa\u00e7on ind\u00e9pendante en l'\u00e9tat ;<p></p><p></p><p></p>   III. - Les machines \u00e0 usage m\u00e9dical utilis\u00e9es en contact direct avec le patient ;<p></p><p></p><p></p>   IV. - Les moyens de transport. Sont consid\u00e9r\u00e9s comme moyens de transport les a\u00e9ronefs, ainsi que les v\u00e9hicules et leurs remorques, destin\u00e9s au transport sur les r\u00e9seaux routiers, ferroviaires, maritimes ou fluviaux, autres que ceux mentionn\u00e9s au 1\u00b0 de l'article R. 233-83 ;<p></p><p></p><p></p>   V. - Les machines sp\u00e9cialement con\u00e7ues et construites pour les forces arm\u00e9es ou les forces de maintien de l'ordre et les armes \u00e0 feu ;<p></p><p></p><p></p>   V bis. - Les pistolets de scellement ;<p></p><p></p><p></p>   VI. - Les machines sp\u00e9cifiques pour f\u00eates foraines et parcs d'attraction ;<p></p><p></p><p></p>   VII. - Les installations \u00e0 c\u00e2bles, y compris les funiculaires pour le transport public ou non de personnes ;<p></p><p></p><p></p>   VIII. - Les ascenseurs, d\u00e9finis comme des appareils qui desservent des niveaux d\u00e9finis \u00e0 l'aide d'une cabine qui se d\u00e9place le long de guides rigides et dont l'inclinaison sur l'horizontale est sup\u00e9rieure \u00e0 15 degr\u00e9s ; la cabine est destin\u00e9e au transport :<p></p><p></p>   - de personnes ;<p></p>\n ou<p></p><p></p>   - de personnes et d'objets ;<p></p>\n ou<p></p><p></p>   - d'objets uniquement. La cabine doit \u00eatre accessible, c'est-\u00e0-dire telle qu'une personne puisse y p\u00e9n\u00e9trer sans difficult\u00e9, et \u00eatre \u00e9quip\u00e9e d'\u00e9l\u00e9ments de commande situ\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de ladite cabine ou \u00e0 port\u00e9e d'une personne qui s'y trouve.<p></p><p></p>   Sont \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9s comme tels les ascenseurs qui se d\u00e9placent selon une course parfaitement fix\u00e9e dans l'espace, m\u00eame s'ils ne se d\u00e9placent pas le long de guides rigides, par exemple les ascenseurs guid\u00e9s par des ciseaux ;<p></p><p></p>   IX. - Les moyens de transport de personnes utilisant des v\u00e9hicules \u00e0 cr\u00e9maill\u00e8re ;<p></p><p></p><p></p>   X. - Les ascenseurs \u00e9quipant les puits de mines ;<p></p><p></p><p></p>   XI. - Les \u00e9l\u00e9vateurs de machinerie de th\u00e9\u00e2tre ;<p></p><p></p><p></p>   XII. - Les ascenseurs de chantier.<p></p><p></p>",
            "num": "R233-83-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 840326400000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : R\u00e9glementation du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128493",
                        "id": "LEGISCTA000006128493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Hygi\u00e8ne et s\u00e9curit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143010",
                        "id": "LEGISCTA000006143010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : S\u00e9curit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158028",
                        "id": "LEGISCTA000006158028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-01-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Equipements de travail et moyens de protection soumis aux obligations de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9finies au I de l'article L. 233-5",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175342",
                        "id": "LEGISCTA000006175342",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-01-15",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Equipements de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187965",
                        "id": "LEGISCTA000018511383",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006807288",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187965",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018511383",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Equipements de travail",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre II : R\u00e9glementation du travail &gt; Titre III : Hygi\u00e8ne et s\u00e9curit\u00e9 &gt; Chapitre III : S\u00e9curit\u00e9 &gt; Section 7 : Equipements de travail et moyens de protection soumis aux obligations de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9finies au I de l'article L. 233-5",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018511376",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000194309",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-725 du 14 ao\u00fbt 1996 - art. 17 () JORF 18 ao\u00fbt 1996",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006676213",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1996-08-18",
                    "dateSignaTexte": "1996-08-14",
                    "dateDebutCible": "1996-08-18"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018254394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244\n du 7 mars 2008 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000018255681",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000520737",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b080-331 du 7 mai 1980 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006632670",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "80-331",
                    "datePubli": 326764800000,
                    "dateDebut": 1007251200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000708702",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 juin 1990 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006722104",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 646444800000,
                    "dateDebut": 646444800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000355135",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 mars 1995 - art. 1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006679864",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 795916800000,
                    "dateDebut": 795916800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000580255",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1046 du 13 d\u00e9cembre 1999 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006631930",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "99-1046",
                    "datePubli": 945216000000,
                    "dateDebut": 1194048000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R233-83",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-83",
                    "articleId": "LEGIARTI000006808392",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 332640000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R4311-6 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4311-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000018531898",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000342971",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-489 du 15 juin 1990",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006075991",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000342971",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-489 du 15 juin 1990 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006675770",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006807288",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 662688000000,
                    "dateFin": 725846400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006807289",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 725846400000,
                    "dateFin": 727056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006807290",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 727056000000,
                    "dateFin": 840326400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018511376",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 840326400000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R233-83-1",
                "233-83-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006807290",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006807290",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les machines mues par la force humaine employ\u00e9e directement, sauf s'il s'agit de machines destin\u00e9es \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9es pour le levage de charges, sont exclues du champ d'application d\u00e9fini par le 1\u00b0 de l'article R. 233-83. Sont en outre exclus : I. - Les machines qui, par nature, exposent davantage aux risques d'origine \u00e9lectrique qu'aux risques d'origine m\u00e9canique, telles que les machines de bureau, les machines du domaine \u00e9lectrom\u00e9nager, les postes de soudage et les pistolets \u00e0 colle ; II. - Les machines ou \u00e9l\u00e9ments de machines ne pouvant fonctionner de mani\u00e8re ind\u00e9pendante en l'\u00e9tat, destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre incorpor\u00e9s dans une machine ou \u00e0 \u00eatre assembl\u00e9s avec d'autres machines solidaires dans leur fonctionnement, \u00e0 condition de faire l'objet d'une d\u00e9claration du fabricant ou de l'importateur dont le contenu est d\u00e9termin\u00e9 par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail et du ministre charg\u00e9 de l'agriculture. L'absence d'un moteur, d'un ou plusieurs \u00e9l\u00e9ments amovibles ais\u00e9ment incorporables ou dispositifs de protection, ou d'un \u00e9quipement interchangeable, ne r\u00e9pond pas \u00e0 la condition relative \u00e0 l'impossibilit\u00e9 de fonctionner de fa\u00e7on ind\u00e9pendante en l'\u00e9tat ; III. - Les machines \u00e0 usage m\u00e9dical utilis\u00e9es en contact direct avec le patient ; IV. - Les moyens de transport. Sont consid\u00e9r\u00e9s comme moyens de transport les a\u00e9ronefs, ainsi que les v\u00e9hicules et leurs remorques, destin\u00e9s au transport sur les r\u00e9seaux routiers, ferroviaires, maritimes ou fluviaux, autres que ceux mentionn\u00e9s au 1\u00b0 de l'article R. 233-83 ; V. - Les machines sp\u00e9cialement con\u00e7ues et construites pour les forces arm\u00e9es ou les forces de maintien de l'ordre et les armes \u00e0 feu ; VI. - Les machines sp\u00e9cifiques pour f\u00eates foraines et parcs d'attraction ; VII. - Les installations \u00e0 c\u00e2ble pour le transport public ou non de personnes ; VIII. - Les ascenseurs install\u00e9s \u00e0 demeure, et leurs composants ; IX. - Les appareils de levage con\u00e7us et construits pour l'\u00e9l\u00e9vation de personnes \u00e9ventuellement accompagn\u00e9es de charges, avec d\u00e9placement ou non, \u00e0 l'exception des chariots automoteurs de manutention \u00e0 poste de conduite \u00e9levable.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les machines mues par la force humaine employ\u00e9e directement, sauf s'il s'agit de machines destin\u00e9es \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9es pour le levage de charges, sont exclues du champ d'application d\u00e9fini par le 1\u00b0 de l'article R. 233-83.<p></p>\n Sont en outre exclus :<p></p><p></p>   I. - Les machines qui, par nature, exposent davantage aux risques d'origine \u00e9lectrique qu'aux risques d'origine m\u00e9canique, telles que les machines de bureau, les machines du domaine \u00e9lectrom\u00e9nager, les postes de soudage et les pistolets \u00e0 colle ;<p></p><p></p>   II. - Les machines ou \u00e9l\u00e9ments de machines ne pouvant fonctionner de mani\u00e8re ind\u00e9pendante en l'\u00e9tat, destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre incorpor\u00e9s dans une machine ou \u00e0 \u00eatre assembl\u00e9s avec d'autres machines solidaires dans leur fonctionnement, \u00e0 condition de faire l'objet d'une d\u00e9claration du fabricant ou de l'importateur dont le contenu est d\u00e9termin\u00e9 par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail et du ministre charg\u00e9 de l'agriculture. L'absence d'un moteur, d'un ou plusieurs \u00e9l\u00e9ments amovibles ais\u00e9ment incorporables ou dispositifs de protection, ou d'un \u00e9quipement interchangeable, ne r\u00e9pond pas \u00e0 la condition relative \u00e0 l'impossibilit\u00e9 de fonctionner de fa\u00e7on ind\u00e9pendante en l'\u00e9tat ;<p></p><p></p>   III. - Les machines \u00e0 usage m\u00e9dical utilis\u00e9es en contact direct avec le patient ;<p></p><p></p>   IV. - Les moyens de transport. Sont consid\u00e9r\u00e9s comme moyens de transport les a\u00e9ronefs, ainsi que les v\u00e9hicules et leurs remorques, destin\u00e9s au transport sur les r\u00e9seaux routiers, ferroviaires, maritimes ou fluviaux, autres que ceux mentionn\u00e9s au 1\u00b0 de l'article R. 233-83 ;<p></p><p></p>   V. - Les machines sp\u00e9cialement con\u00e7ues et construites pour les forces arm\u00e9es ou les forces de maintien de l'ordre et les armes \u00e0 feu ;<p></p><p></p>   VI. - Les machines sp\u00e9cifiques pour f\u00eates foraines et parcs d'attraction ;<p></p><p></p>   VII. - Les installations \u00e0 c\u00e2ble pour le transport public ou non de personnes ;<p></p><p></p>   VIII. - Les ascenseurs install\u00e9s \u00e0 demeure, et leurs composants ;<p></p><p></p>   IX. - Les appareils de levage con\u00e7us et construits pour l'\u00e9l\u00e9vation de personnes \u00e9ventuellement accompagn\u00e9es de charges, avec d\u00e9placement ou non, \u00e0 l'exception des chariots automoteurs de manutention \u00e0 poste de conduite \u00e9levable.<p></p>",
            "num": "R233-83-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 727056000000,
            "dateFin": 840326400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : R\u00e9glementation du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128493",
                        "id": "LEGISCTA000006128493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Hygi\u00e8ne et s\u00e9curit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143010",
                        "id": "LEGISCTA000006143010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : S\u00e9curit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158028",
                        "id": "LEGISCTA000006158028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-01-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Equipements de travail et moyens de protection soumis aux obligations de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9finies au I de l'article L. 233-5",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175342",
                        "id": "LEGISCTA000006175342",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-01-15",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Equipements de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187965",
                        "id": "LEGISCTA000018511383",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006807288",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187965",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018511383",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Equipements de travail",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre II : R\u00e9glementation du travail &gt; Titre III : Hygi\u00e8ne et s\u00e9curit\u00e9 &gt; Chapitre III : S\u00e9curit\u00e9 &gt; Section 7 : Equipements de travail et moyens de protection soumis aux obligations de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9finies au I de l'article L. 233-5 &gt; Sous-section 1 : Equipements de travail",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006807290",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000881563",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 93-40 1993-01-11 art. 4 I JORF 13 janvier 1993 en vigueur le 15 janvier 1993",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000881563",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1993-01-13",
                    "dateSignaTexte": "1993-01-11",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000520737",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b080-331 du 7 mai 1980 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006632670",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "80-331",
                    "datePubli": 326764800000,
                    "dateDebut": 1007251200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000708702",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 juin 1990 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006722104",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 646444800000,
                    "dateDebut": 646444800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000355135",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 mars 1995 - art. 1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006679864",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 795916800000,
                    "dateDebut": 795916800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000580255",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1046 du 13 d\u00e9cembre 1999 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006631930",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "99-1046",
                    "datePubli": 945216000000,
                    "dateDebut": 1194048000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R233-83 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-83",
                    "articleId": "LEGIARTI000006808392",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 332640000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000342971",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-489 du 15 juin 1990",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006075991",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000342971",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-489 du 15 juin 1990 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006675770",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006807288",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 662688000000,
                    "dateFin": 725846400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006807289",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 725846400000,
                    "dateFin": 727056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006807290",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 727056000000,
                    "dateFin": 840326400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018511376",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 840326400000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R233-83-1",
                "233-83-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006807289",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006807289",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les machines mues par la force humaine employ\u00e9e directement, sauf s'il s'agit de machines destin\u00e9es \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9es pour le levage de charges, sont exclues du champ d'application d\u00e9fini par le 1\u00b0 de l'article R. 233-83. Sont en outre exclus : I. - Les machines qui, par nature, exposent davantage aux risques d'origine \u00e9lectrique qu'aux risques d'origine m\u00e9canique, telles que les machines de bureau, les machines du domaine \u00e9lectrom\u00e9nager, les postes de soudage et les pistolets \u00e0 colle ; II. - Les machines ou \u00e9l\u00e9ments de machines ne pouvant fonctionner de mani\u00e8re ind\u00e9pendante en l'\u00e9tat, destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre incorpor\u00e9s dans une machine ou \u00e0 \u00eatre assembl\u00e9s avec d'autres machines solidaires dans leur fonctionnement, \u00e0 condition de faire l'objet d'une d\u00e9claration du fabricant ou de l'importateur dont le contenu est d\u00e9termin\u00e9 par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail et du ministre charg\u00e9 de l'agriculture. L'absence d'un moteur, d'un ou plusieurs \u00e9l\u00e9ments amovibles ais\u00e9ment incorporables ou dispositifs de protection, ou d'un \u00e9quipement interchangeable, ne r\u00e9pond pas \u00e0 la condition relative \u00e0 l'impossibilit\u00e9 de fonctionner de fa\u00e7on ind\u00e9pendante en l'\u00e9tat ; III. - Les machines \u00e0 usage m\u00e9dical utilis\u00e9es en contact direct avec le patient ; IV. - Les moyens de transport. Sont consid\u00e9r\u00e9s comme moyens de transport les a\u00e9ronefs, ainsi que les v\u00e9hicules et leurs remorques, destin\u00e9s au transport sur les r\u00e9seaux routiers, ferroviaires, maritimes ou fluviaux, autres que ceux mentionn\u00e9s au 1\u00b0 de l'article R. 233-83 ; V. - Les machines sp\u00e9cialement con\u00e7ues et construites pour les forces arm\u00e9es ou les forces de maintien de l'ordre et les armes \u00e0 feu ; VI. - Les machines sp\u00e9cifiques pour f\u00eates foraines et parcs d'attraction ; VII. - Les installations \u00e0 c\u00e2ble pour le transport public ou non de personnes ; VIII. - Les ascenseurs install\u00e9s \u00e0 demeure, et leurs composants ; IX. - Les appareils de levage con\u00e7us et construits pour l'\u00e9l\u00e9vation de personnes \u00e9ventuellement accompagn\u00e9es de charges, avec d\u00e9placement ou non, \u00e0 l'exception des chariots automoteurs de manutention \u00e0 poste de conduite \u00e9levable.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les machines mues par la force humaine employ\u00e9e directement, sauf s'il s'agit de machines destin\u00e9es \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9es pour le levage de charges, sont exclues du champ d'application d\u00e9fini par le 1\u00b0 de l'article R. 233-83.<p></p>\n Sont en outre exclus :<p></p><p></p>   I. - Les machines qui, par nature, exposent davantage aux risques d'origine \u00e9lectrique qu'aux risques d'origine m\u00e9canique, telles que les machines de bureau, les machines du domaine \u00e9lectrom\u00e9nager, les postes de soudage et les pistolets \u00e0 colle ;<p></p><p></p>   II. - Les machines ou \u00e9l\u00e9ments de machines ne pouvant fonctionner de mani\u00e8re ind\u00e9pendante en l'\u00e9tat, destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre incorpor\u00e9s dans une machine ou \u00e0 \u00eatre assembl\u00e9s avec d'autres machines solidaires dans leur fonctionnement, \u00e0 condition de faire l'objet d'une d\u00e9claration du fabricant ou de l'importateur dont le contenu est d\u00e9termin\u00e9 par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail et du ministre charg\u00e9 de l'agriculture. L'absence d'un moteur, d'un ou plusieurs \u00e9l\u00e9ments amovibles ais\u00e9ment incorporables ou dispositifs de protection, ou d'un \u00e9quipement interchangeable, ne r\u00e9pond pas \u00e0 la condition relative \u00e0 l'impossibilit\u00e9 de fonctionner de fa\u00e7on ind\u00e9pendante en l'\u00e9tat ;<p></p><p></p>   III. - Les machines \u00e0 usage m\u00e9dical utilis\u00e9es en contact direct avec le patient ;<p></p><p></p>   IV. - Les moyens de transport. Sont consid\u00e9r\u00e9s comme moyens de transport les a\u00e9ronefs, ainsi que les v\u00e9hicules et leurs remorques, destin\u00e9s au transport sur les r\u00e9seaux routiers, ferroviaires, maritimes ou fluviaux, autres que ceux mentionn\u00e9s au 1\u00b0 de l'article R. 233-83 ;<p></p><p></p>   V. - Les machines sp\u00e9cialement con\u00e7ues et construites pour les forces arm\u00e9es ou les forces de maintien de l'ordre et les armes \u00e0 feu ;<p></p><p></p>   VI. - Les machines sp\u00e9cifiques pour f\u00eates foraines et parcs d'attraction ;<p></p><p></p>   VII. - Les installations \u00e0 c\u00e2ble pour le transport public ou non de personnes ;<p></p><p></p>   VIII. - Les ascenseurs install\u00e9s \u00e0 demeure, et leurs composants ;<p></p><p></p>   IX. - Les appareils de levage con\u00e7us et construits pour l'\u00e9l\u00e9vation de personnes \u00e9ventuellement accompagn\u00e9es de charges, avec d\u00e9placement ou non, \u00e0 l'exception des chariots automoteurs de manutention \u00e0 poste de conduite \u00e9levable.<p></p>",
            "num": "R233-83-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 725846400000,
            "dateFin": 727056000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : R\u00e9glementation du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128493",
                        "id": "LEGISCTA000006128493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Hygi\u00e8ne et s\u00e9curit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143010",
                        "id": "LEGISCTA000006143010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : S\u00e9curit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158028",
                        "id": "LEGISCTA000006158028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-01-01",
                        "fin": "1993-01-15",
                        "titre": "Section 7 : Equipements de travail et moyens de protection soumis aux obligations d\u00e9finies au I de l'article L. 233-5",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175017",
                        "id": "LEGISCTA000006175017",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-01-01",
                        "fin": "1993-01-15",
                        "titre": "Sous-section 1 : Equipements de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187856",
                        "id": "LEGISCTA000006187856",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006807288",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187856",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006187856",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Equipements de travail",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre II : R\u00e9glementation du travail &gt; Titre III : Hygi\u00e8ne et s\u00e9curit\u00e9 &gt; Chapitre III : S\u00e9curit\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006807289",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000540854",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-765 du 29 juillet 1992 - art. 1 () JORF 7 ao\u00fbt 1992 en vigueur le 1er janvier 1993",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006665826",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1992-08-07",
                    "dateSignaTexte": "1992-07-29",
                    "dateDebutCible": "1993-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000520737",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b080-331 du 7 mai 1980 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006632670",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "80-331",
                    "datePubli": 326764800000,
                    "dateDebut": 1007251200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000708702",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 juin 1990 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006722104",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 646444800000,
                    "dateDebut": 646444800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000355135",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 mars 1995 - art. 1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006679864",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 795916800000,
                    "dateDebut": 795916800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000580255",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1046 du 13 d\u00e9cembre 1999 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006631930",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "99-1046",
                    "datePubli": 945216000000,
                    "dateDebut": 1194048000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R233-83 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-83",
                    "articleId": "LEGIARTI000006808392",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 332640000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000342971",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-489 du 15 juin 1990",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006075991",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000342971",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-489 du 15 juin 1990 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006675770",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006807288",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 662688000000,
                    "dateFin": 725846400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006807289",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 725846400000,
                    "dateFin": 727056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006807290",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 727056000000,
                    "dateFin": 840326400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018511376",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 840326400000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R233-83-1",
                "233-83-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006807288",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006807288",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Outre les protecteurs d\u00e9finis par les prescriptions techniques applicables \u00e0 certaines machines, les protecteurs de machines, dispositifs, \u00e9quipements et produits de protection auxquels s'appliquent les dispositions du premier alin\u00e9a de l'article L. 233-5 sont ceux qui entrent dans l'une des cat\u00e9gories suivantes : 1. Structures de protection en cas de retournement ; 2. Structures de protection contre les chutes d'objets.",
            "texteHtml": "<p></p>   Outre les protecteurs d\u00e9finis par les prescriptions techniques applicables \u00e0 certaines machines, les protecteurs de machines, dispositifs, \u00e9quipements et produits de protection auxquels s'appliquent les dispositions du premier alin\u00e9a de l'article L. 233-5 sont ceux qui entrent dans l'une des cat\u00e9gories suivantes :<p></p><p></p>   1. Structures de protection en cas de retournement ;<p></p><p></p>   2. Structures de protection contre les chutes d'objets.<p></p>",
            "num": "R233-83-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 662688000000,
            "dateFin": 725846400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : R\u00e9glementation du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128493",
                        "id": "LEGISCTA000006128493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Hygi\u00e8ne et s\u00e9curit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143010",
                        "id": "LEGISCTA000006143010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : S\u00e9curit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158028",
                        "id": "LEGISCTA000006158028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1989-10-01",
                        "fin": "1993-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Mat\u00e9riels auxquels s'appliquent les dispositions du premier alin\u00e9a de l'article L. 233-5",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175016",
                        "id": "LEGISCTA000006175016",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-01-01",
                        "fin": "1993-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Protecteurs de machine, dispositifs, \u00e9quipements et produits de protection.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187624",
                        "id": "LEGISCTA000006187624",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006807288",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187624",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006187624",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Protecteurs de machine, dispositifs, \u00e9quipements et produits de protection.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre II : R\u00e9glementation du travail &gt; Titre III : Hygi\u00e8ne et s\u00e9curit\u00e9 &gt; Chapitre III : S\u00e9curit\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006807288",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000342971",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-489 du 15 juin 1990 - art. 1 () JORF 17 juin 1990 en vigueur le 1er janvier 1991",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006675768",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1990-06-17",
                    "dateSignaTexte": "1990-06-15",
                    "dateDebutCible": "1991-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000520737",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b080-331 du 7 mai 1980 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006632670",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "80-331",
                    "datePubli": 326764800000,
                    "dateDebut": 1007251200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000708702",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 juin 1990 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006722104",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 646444800000,
                    "dateDebut": 646444800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000355135",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 mars 1995 - art. 1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006679864",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 795916800000,
                    "dateDebut": 795916800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000580255",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1046 du 13 d\u00e9cembre 1999 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006631930",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "99-1046",
                    "datePubli": 945216000000,
                    "dateDebut": 1194048000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L233-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L233-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647923",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000342971",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-489 du 15 juin 1990",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006075991",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000342971",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-489 du 15 juin 1990 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006675770",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L233-5 (M)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L233-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647923",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006807288",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 662688000000,
                    "dateFin": 725846400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006807289",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 725846400000,
                    "dateFin": 727056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006807290",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 727056000000,
                    "dateFin": 840326400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018511376",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 840326400000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R233-83-1",
                "233-83-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}