{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000026086014",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9sident du conseil territorial adresse \u00e0 chaque propri\u00e9taire ou titulaire de droit d'exploitation int\u00e9ress\u00e9, par lettre avec demande d'accus\u00e9 de r\u00e9ception, l'extrait du plan cadastral ou le document en tenant lieu, de la liste des propri\u00e9taires et exploitants ainsi que l'analyse de l'\u00e9tat d'exploitation et le projet de cahier des charges des terres qui le concernent ; il l'informe que l'inculture ou la sous-exploitation manifeste de ses terres l'exposent \u00e0 l'une des mises en demeure pr\u00e9vues aux articles L. 183-2 \u00e0 L. 183-4 et, s'il s'agit d'un propri\u00e9taire titulaire du droit d'exploitation, \u00e0 l'expropriation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 183-5 ; il l'invite, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 fournir toutes indications pr\u00e9cises n\u00e9cessaires relatives \u00e0 son identit\u00e9 et, s'il n'est pas le propri\u00e9taire ou l'exploitant ou s'il ne l'est pas seul, toutes indications relatives \u00e0 l'identit\u00e9 des autres int\u00e9ress\u00e9s dont l'administration n'aurait pas connaissance. Le pr\u00e9sident du conseil territorial fait publier, dans les mairies des communes o\u00f9 se trouvent les terres, les documents pr\u00e9vus aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article R. 183-1 et mention de ce que les documents pr\u00e9vus aux 3\u00b0 et 4\u00b0 du m\u00eame article sont tenus \u00e0 la disposition des propri\u00e9taires ou exploitants concern\u00e9s \u00e0 la mairie. L'avis qui fait l'objet d'un affichage pendant une dur\u00e9e d'un mois pr\u00e9cise les lieux et dates auxquels les int\u00e9ress\u00e9s pourront pr\u00e9senter leurs r\u00e9clamations. Le pr\u00e9sident du conseil territorial saisit la     commission d'am\u00e9nagement foncier territorialement comp\u00e9tente en lui communiquant les documents pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 183-1. S'il n'a pas sollicit\u00e9 cet avis dans le d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter de la demande du conseil g\u00e9n\u00e9ral, de la chambre d'agriculture ou du repr\u00e9sentant de l'Etat , ce dernier le met en demeure de proc\u00e9der \u00e0 cette saisine. Si, \u00e0 la suite de cette mise en demeure, le pr\u00e9sident du conseil territorial n'a pas saisi la     commission d'am\u00e9nagement foncier territorialement comp\u00e9tente dans le d\u00e9lai pr\u00e9vu au dernier alin\u00e9a de l'article L. 181-5, le repr\u00e9sentant de l'Etat  proc\u00e8de \u00e0 cette saisine et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, aux op\u00e9rations d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 183-1 et au pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Le pr\u00e9sident du conseil territorial adresse \u00e0 chaque propri\u00e9taire ou titulaire de droit d'exploitation int\u00e9ress\u00e9, par lettre avec demande d'accus\u00e9 de r\u00e9ception, l'extrait du plan cadastral ou le document en tenant lieu, de la liste des propri\u00e9taires et exploitants ainsi que l'analyse de l'\u00e9tat d'exploitation et le projet de cahier des charges des terres qui le concernent ; il l'informe que l'inculture ou la sous-exploitation manifeste de ses terres l'exposent \u00e0 l'une des mises en demeure pr\u00e9vues aux articles L. 183-2 \u00e0 L. 183-4 et, s'il s'agit d'un propri\u00e9taire titulaire du droit d'exploitation, \u00e0 l'expropriation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 183-5 ; il l'invite, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 fournir toutes indications pr\u00e9cises n\u00e9cessaires relatives \u00e0 son identit\u00e9 et, s'il n'est pas le propri\u00e9taire ou l'exploitant ou s'il ne l'est pas seul, toutes indications relatives \u00e0 l'identit\u00e9 des autres int\u00e9ress\u00e9s dont l'administration n'aurait pas connaissance. </p><p></p><p></p><p></p><p>Le pr\u00e9sident du conseil territorial fait publier, dans les mairies des communes o\u00f9 se trouvent les terres, les documents pr\u00e9vus aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article R. 183-1 et mention de ce que les documents pr\u00e9vus aux 3\u00b0 et 4\u00b0 du m\u00eame article sont tenus \u00e0 la disposition des propri\u00e9taires ou exploitants concern\u00e9s \u00e0 la mairie. L'avis qui fait l'objet d'un affichage pendant une dur\u00e9e d'un mois pr\u00e9cise les lieux et dates auxquels les int\u00e9ress\u00e9s pourront pr\u00e9senter leurs r\u00e9clamations. </p><p></p><p></p><p></p><p>Le pr\u00e9sident du conseil territorial saisit la     commission d'am\u00e9nagement foncier territorialement comp\u00e9tente en lui communiquant les documents pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 183-1. S'il n'a pas sollicit\u00e9 cet avis dans le d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter de la demande du conseil g\u00e9n\u00e9ral, de la chambre d'agriculture ou du repr\u00e9sentant de l'Etat , ce dernier le met en demeure de proc\u00e9der \u00e0 cette saisine. Si, \u00e0 la suite de cette mise en demeure, le pr\u00e9sident du conseil territorial n'a pas saisi la     commission d'am\u00e9nagement foncier territorialement comp\u00e9tente dans le d\u00e9lai pr\u00e9vu au dernier alin\u00e9a de l'article L. 181-5, le repr\u00e9sentant de l'Etat  proc\u00e8de \u00e0 cette saisine et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, aux op\u00e9rations d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 183-1 et au pr\u00e9sent article.</p><p></p>",
            "num": "R183-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1340928000000,
            "dateFin": 1467331200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-12-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Am\u00e9nagement et \u00e9quipement de l'espace rural",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121446",
                        "id": "LEGISCTA000006121446",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-29",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 l'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026079355",
                        "id": "LEGISCTA000026079355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026079355",
                        "id": "LEGISCTA000032715025",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-29",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Chapitre III : Saint-Barth\u00e9lemy\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026079373",
                        "id": "LEGISCTA000026079373",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Saint-Martin",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026079373",
                        "id": "LEGISCTA000032715340",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-29",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Section 2 : Mise en valeur des terres incultes ou manifestement sous-exploit\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026080571",
                        "id": "LEGISCTA000026080571",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Mise en valeur des terres incultes et manifestement sous-exploit\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026080571",
                        "id": "LEGISCTA000032715310",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026080972",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026080571",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032715310",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Mise en valeur des terres incultes et manifestement sous-exploit\u00e9es",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Am\u00e9nagement et \u00e9quipement de l'espace rural &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer &gt; Chapitre III : Saint-Martin &gt; Section 2 : Mise en valeur des terres incultes et manifestement sous-exploit\u00e9es",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026086014",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026078689",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-824\n du 26 juin 2012 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000026078981",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-28",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-26",
                    "dateDebutCible": "2012-06-29"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026078689",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-824\n du 26 juin 2012 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000026078983",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-28",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-26",
                    "dateDebutCible": "2012-06-29"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032677523",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-781 du 10 juin 2016 - art. 2",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000032678844",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-06-12",
                    "dateSignaTexte": "2016-06-10",
                    "dateDebutCible": "2016-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. R128-2 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R128-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006587328",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026086014",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1340928000000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R183-2",
                "183-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}