{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034526826",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations relatives aux demandeurs d'asile enregistr\u00e9es dans le traitement DNA sont \u00e9num\u00e9r\u00e9es \u00e0 l' annexe 7-2 du pr\u00e9sent code.",
            "texteHtml": "<p>Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations relatives aux demandeurs d'asile enregistr\u00e9es dans le traitement DNA sont \u00e9num\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000034527211&dateTexte=&categorieLien=cid'>annexe 7-2</a> du pr\u00e9sent code.</p>",
            "num": "R744-46",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1493510400000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115074",
                        "id": "LEGISCTA000006115074",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2015-11-01",
                        "titre": "TITRE IV : DROIT AU S\u00c9JOUR DES DEMANDEURS D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134443",
                        "id": "LEGISCTA000006134443",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE IV : ACCES A LA PROCEDURE ET CONDITIONS D'ACCUEIL DES DEMANDEURS D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134443",
                        "id": "LEGISCTA000031202362",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Conditions d'accueil des demandeurs d'asile\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031198056",
                        "id": "LEGISCTA000031202470",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-04-30",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 4 : Application de gestion du dispositif national d'accueil des demandeurs d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034526822",
                        "id": "LEGISCTA000034526822",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000034526826",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000034526822",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034526822",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Application de gestion du dispositif national d'accueil des demandeurs d'asile",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034526826",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034512966",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-665 du 27 avril 2017 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034523727",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-04-29",
                    "dateSignaTexte": "2017-04-27",
                    "dateDebutCible": "2017-04-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765445",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. Annexe 7-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "Annexe 7-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034527211",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1493510400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R142-52 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-52",
                    "articleId": "LEGIARTI000042808204",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000034526826",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1493510400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R744-46",
                "744-46"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}