{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034609405",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le jury est pr\u00e9sid\u00e9 par le pr\u00e9sident de la mission permanente d'inspection des chambres r\u00e9gionales et territoriales des comptes. Il comprend : 1\u00b0 Trois membres d\u00e9sign\u00e9s respectivement par le ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales, le ministre charg\u00e9 du budget et le ministre charg\u00e9 de la fonction publique ; 2\u00b0 Deux professeurs des universit\u00e9s titulaires ; 3\u00b0 Un avocat g\u00e9n\u00e9ral, un procureur financier ou un substitut g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9sign\u00e9 par le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la Cour des comptes ; 4\u00b0 Un pr\u00e9sident ou un vice-pr\u00e9sident de chambre r\u00e9gionale des comptes ; 5\u00b0 Deux membres du corps des magistrats de chambre r\u00e9gionale des comptes, propos\u00e9s par le Conseil sup\u00e9rieur des chambres r\u00e9gionales des comptes. Les membres du jury mentionn\u00e9s aux 2\u00b0, 4\u00b0 et 5\u00b0 ci-dessus sont nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes. Cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9signe le rempla\u00e7ant du pr\u00e9sident dans le cas o\u00f9 celui-ci se trouverait dans l'impossibilit\u00e9 de poursuivre sa mission. Il peut \u00e9galement comporter les noms de correcteurs adjoints qui participent, avec les membres du jury, \u00e0 la correction des \u00e9preuves \u00e9crites et assistent aux d\u00e9lib\u00e9rations du jury avec voix consultative pour l'attribution des notes se rapportant aux \u00e9preuves qu'ils ont corrig\u00e9es. En cas de partage \u00e9gal des voix, le pr\u00e9sident du jury a voix pr\u00e9pond\u00e9rante. Dans la limite des postes ouverts, le jury inscrit par ordre de m\u00e9rite les candidats qu'il retient sur une liste publi\u00e9e au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.",
            "texteHtml": "<p>Le jury est pr\u00e9sid\u00e9 par le pr\u00e9sident de la mission permanente d'inspection des chambres r\u00e9gionales et territoriales des comptes. </p><p>Il comprend : </p><p>1\u00b0 Trois membres d\u00e9sign\u00e9s respectivement par le ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales, le ministre charg\u00e9 du budget et le ministre charg\u00e9 de la fonction publique ; </p><p>2\u00b0 Deux professeurs des universit\u00e9s titulaires ; </p><p>3\u00b0 Un avocat g\u00e9n\u00e9ral, un procureur financier ou un substitut g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9sign\u00e9 par le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la Cour des comptes ; </p><p>4\u00b0 Un pr\u00e9sident ou un vice-pr\u00e9sident de chambre r\u00e9gionale des comptes ; </p><p>5\u00b0 Deux membres du corps des magistrats de chambre r\u00e9gionale des comptes, propos\u00e9s par le Conseil sup\u00e9rieur des chambres r\u00e9gionales des comptes. </p><p>Les membres du jury mentionn\u00e9s aux 2\u00b0, 4\u00b0 et 5\u00b0 ci-dessus sont nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes. </p><p>Cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9signe le rempla\u00e7ant du pr\u00e9sident dans le cas o\u00f9 celui-ci se trouverait dans l'impossibilit\u00e9 de poursuivre sa mission. Il peut \u00e9galement comporter les noms de correcteurs adjoints qui participent, avec les membres du jury, \u00e0 la correction des \u00e9preuves \u00e9crites et assistent aux d\u00e9lib\u00e9rations du jury avec voix consultative pour l'attribution des notes se rapportant aux \u00e9preuves qu'ils ont corrig\u00e9es. </p><p>En cas de partage \u00e9gal des voix, le pr\u00e9sident du jury a voix pr\u00e9pond\u00e9rante. </p><p>Dans la limite des postes ouverts, le jury inscrit par ordre de m\u00e9rite les candidats qu'il retient sur une liste publi\u00e9e au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.</p>",
            "num": "R228-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1493596800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085911",
                        "id": "LEGISCTA000006085911",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : Les chambres r\u00e9gionales et territoriales des comptes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115553",
                        "id": "LEGISCTA000006115553",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : Les chambres r\u00e9gionales des comptes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134870",
                        "id": "LEGISCTA000006134870",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Dispositions statutaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148706",
                        "id": "LEGISCTA000006148706",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Recrutement direct",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026084393",
                        "id": "LEGISCTA000026084393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1994-12-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070249",
                        "id": "LEGITEXT000006070249",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026084397",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026084393",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026084393",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VIII : Recrutement direct",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : Les chambres r\u00e9gionales et territoriales des comptes &gt; PREMI\u00c8RE PARTIE : Les chambres r\u00e9gionales des comptes &gt; TITRE II : Dispositions statutaires &gt; Chapitre VIII : Recrutement direct",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034609405",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070249",
                    "titre": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                    "titreLong": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 786672000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070249",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034514992",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-671 du 28 avril 2017 - art. 101",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "101",
                    "articleId": "LEGIARTI000034521298",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-04-30",
                    "dateSignaTexte": "2017-04-28",
                    "dateDebutCible": "2017-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070249",
                    "textTitle": "Code des juridictions financi\u00e8res - art. R228-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R228-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000026084405",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341014400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070249",
                    "textTitle": "Code des juridictions financi\u00e8res - art. R228-7 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R228-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000047715185",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1688169600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026084397",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1341014400000,
                    "dateFin": 1436140800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030841054",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1436140800000,
                    "dateFin": 1493596800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034609405",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1493596800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R228-2",
                "228-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030841054",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030841054",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le jury est pr\u00e9sid\u00e9 par le pr\u00e9sident de la mission permanente d'inspection des chambres r\u00e9gionales et territoriales des comptes. Il comprend : 1\u00b0 Trois membres d\u00e9sign\u00e9s respectivement par le ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales, le ministre charg\u00e9 du budget et le ministre charg\u00e9 de la fonction publique ; 2\u00b0 Deux professeurs des universit\u00e9s titulaires ; 3\u00b0 Un avocat g\u00e9n\u00e9ral, un procureur financier ou un substitut g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9sign\u00e9 par le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la Cour des comptes ; 4\u00b0 Un pr\u00e9sident de chambre r\u00e9gionale des comptes ; 5\u00b0 Deux membres du corps des magistrats de chambre r\u00e9gionale des comptes, propos\u00e9s par le Conseil sup\u00e9rieur des chambres r\u00e9gionales des comptes. Les membres du jury mentionn\u00e9s aux 2\u00b0, 4\u00b0 et 5\u00b0 ci-dessus sont nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes. Cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9signe le rempla\u00e7ant du pr\u00e9sident dans le cas o\u00f9 celui-ci se trouverait dans l'impossibilit\u00e9 de poursuivre sa mission. Il peut \u00e9galement comporter les noms de correcteurs adjoints qui participent, avec les membres du jury, \u00e0 la correction des \u00e9preuves \u00e9crites et assistent aux d\u00e9lib\u00e9rations du jury avec voix consultative pour l'attribution des notes se rapportant aux \u00e9preuves qu'ils ont corrig\u00e9es. En cas de partage \u00e9gal des voix, le pr\u00e9sident du jury a voix pr\u00e9pond\u00e9rante. Dans la limite des postes ouverts, le jury inscrit par ordre de m\u00e9rite les candidats qu'il retient sur une liste publi\u00e9e au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.",
            "texteHtml": "<p>Le jury est pr\u00e9sid\u00e9 par le pr\u00e9sident de la mission permanente d'inspection des chambres r\u00e9gionales et territoriales des comptes. </p><p>Il comprend : </p><p>1\u00b0 Trois membres d\u00e9sign\u00e9s respectivement par le ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales, le ministre charg\u00e9 du budget et le ministre charg\u00e9 de la fonction publique ; </p><p>2\u00b0 Deux professeurs des universit\u00e9s titulaires ; </p><p>3\u00b0 Un avocat g\u00e9n\u00e9ral, un procureur financier ou un substitut g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9sign\u00e9 par le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la Cour des comptes ; </p><p>4\u00b0 Un pr\u00e9sident de chambre r\u00e9gionale des comptes ; </p><p>5\u00b0 Deux membres du corps des magistrats de chambre r\u00e9gionale des comptes, propos\u00e9s par le Conseil sup\u00e9rieur des chambres r\u00e9gionales des comptes. </p><p>Les membres du jury mentionn\u00e9s aux 2\u00b0, 4\u00b0 et 5\u00b0 ci-dessus sont nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes. </p><p>Cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9signe le rempla\u00e7ant du pr\u00e9sident dans le cas o\u00f9 celui-ci se trouverait dans l'impossibilit\u00e9 de poursuivre sa mission. Il peut \u00e9galement comporter les noms de correcteurs adjoints qui participent, avec les membres du jury, \u00e0 la correction des \u00e9preuves \u00e9crites et assistent aux d\u00e9lib\u00e9rations du jury avec voix consultative pour l'attribution des notes se rapportant aux \u00e9preuves qu'ils ont corrig\u00e9es. </p><p>En cas de partage \u00e9gal des voix, le pr\u00e9sident du jury a voix pr\u00e9pond\u00e9rante. </p><p>Dans la limite des postes ouverts, le jury inscrit par ordre de m\u00e9rite les candidats qu'il retient sur une liste publi\u00e9e au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.</p>",
            "num": "R228-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1436140800000,
            "dateFin": 1493596800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085911",
                        "id": "LEGISCTA000006085911",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : Les chambres r\u00e9gionales et territoriales des comptes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115553",
                        "id": "LEGISCTA000006115553",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : Les chambres r\u00e9gionales des comptes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134870",
                        "id": "LEGISCTA000006134870",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Dispositions statutaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148706",
                        "id": "LEGISCTA000006148706",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Recrutement direct",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026084393",
                        "id": "LEGISCTA000026084393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1994-12-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070249",
                        "id": "LEGITEXT000006070249",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026084397",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026084393",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026084393",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VIII : Recrutement direct",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : Les chambres r\u00e9gionales et territoriales des comptes &gt; PREMI\u00c8RE PARTIE : Les chambres r\u00e9gionales des comptes &gt; TITRE II : Dispositions statutaires &gt; Chapitre VIII : Recrutement direct",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030841054",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070249",
                    "titre": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                    "titreLong": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 786672000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070249",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030838085",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-812 du 3 juillet 2015 - art. 26",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000030839338",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-07-05",
                    "dateSignaTexte": "2015-07-03",
                    "dateDebutCible": "2015-07-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070249",
                    "textTitle": "Code des juridictions financi\u00e8res - art. R228-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R228-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000026084405",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341014400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070249",
                    "textTitle": "Code des juridictions financi\u00e8res - art. R228-7 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R228-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000047715185",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1688169600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026084397",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1341014400000,
                    "dateFin": 1436140800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030841054",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1436140800000,
                    "dateFin": 1493596800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034609405",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1493596800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R228-2",
                "228-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000026084397",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000026084397",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le jury est pr\u00e9sid\u00e9 par le pr\u00e9sident de la mission permanente d'inspection des chambres r\u00e9gionales et territoriales des comptes. Il comprend : 1\u00b0 Trois membres d\u00e9sign\u00e9s respectivement par le ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales, le ministre charg\u00e9 du budget et le ministre charg\u00e9 de la fonction publique ; 2\u00b0 Deux professeurs des universit\u00e9s titulaires ; 3\u00b0 Un avocat g\u00e9n\u00e9ral ou un procureur financier d\u00e9sign\u00e9 par le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la Cour des comptes ; 4\u00b0 Un pr\u00e9sident de chambre r\u00e9gionale des comptes ; 5\u00b0 Deux membres du corps des magistrats de chambre r\u00e9gionale des comptes, propos\u00e9s par le Conseil sup\u00e9rieur des chambres r\u00e9gionales des comptes. Les membres du jury mentionn\u00e9s aux 2\u00b0, 4\u00b0 et 5\u00b0 ci-dessus sont nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes. Cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9signe le rempla\u00e7ant du pr\u00e9sident dans le cas o\u00f9 celui-ci se trouverait dans l'impossibilit\u00e9 de poursuivre sa mission. Il peut \u00e9galement comporter les noms de correcteurs adjoints qui participent, avec les membres du jury, \u00e0 la correction des \u00e9preuves \u00e9crites et assistent aux d\u00e9lib\u00e9rations du jury avec voix consultative pour l'attribution des notes se rapportant aux \u00e9preuves qu'ils ont corrig\u00e9es. En cas de partage \u00e9gal des voix, le pr\u00e9sident du jury a voix pr\u00e9pond\u00e9rante. Dans la limite des postes ouverts, le jury inscrit par ordre de m\u00e9rite les candidats qu'il retient sur une liste publi\u00e9e au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.",
            "texteHtml": "Le jury est pr\u00e9sid\u00e9 par le pr\u00e9sident de la mission permanente d'inspection des chambres r\u00e9gionales et territoriales des comptes.<br/><br/> Il comprend :<br/><br/> 1\u00b0 Trois membres d\u00e9sign\u00e9s respectivement par le ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales, le ministre charg\u00e9 du budget et le ministre charg\u00e9 de la fonction publique ;<br/><br/> 2\u00b0 Deux professeurs des universit\u00e9s titulaires ;<br/><br/> 3\u00b0 Un avocat g\u00e9n\u00e9ral ou un procureur financier d\u00e9sign\u00e9 par le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la Cour des comptes ;<br/><br/> 4\u00b0 Un pr\u00e9sident de chambre r\u00e9gionale des comptes ;<br/><br/> 5\u00b0 Deux membres du corps des magistrats de chambre r\u00e9gionale des comptes, propos\u00e9s par le Conseil sup\u00e9rieur des chambres r\u00e9gionales des comptes.<br/><br/> Les membres du jury mentionn\u00e9s aux 2\u00b0, 4\u00b0 et 5\u00b0 ci-dessus sont nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes.<br/><br/> Cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9signe le rempla\u00e7ant du pr\u00e9sident dans le cas o\u00f9 celui-ci se trouverait dans l'impossibilit\u00e9 de poursuivre sa mission. Il peut \u00e9galement comporter les noms de correcteurs adjoints qui participent, avec les membres du jury, \u00e0 la correction des \u00e9preuves \u00e9crites et assistent aux d\u00e9lib\u00e9rations du jury avec voix consultative pour l'attribution des notes se rapportant aux \u00e9preuves qu'ils ont corrig\u00e9es.<br/><br/> En cas de partage \u00e9gal des voix, le pr\u00e9sident du jury a voix pr\u00e9pond\u00e9rante.<br/><br/> Dans la limite des postes ouverts, le jury inscrit par ordre de m\u00e9rite les candidats qu'il retient sur une liste publi\u00e9e au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.",
            "num": "R228-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1341014400000,
            "dateFin": 1436140800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085911",
                        "id": "LEGISCTA000006085911",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : Les chambres r\u00e9gionales et territoriales des comptes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115553",
                        "id": "LEGISCTA000006115553",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : Les chambres r\u00e9gionales des comptes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134870",
                        "id": "LEGISCTA000006134870",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Dispositions statutaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148706",
                        "id": "LEGISCTA000006148706",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Recrutement direct",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026084393",
                        "id": "LEGISCTA000026084393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1994-12-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070249",
                        "id": "LEGITEXT000006070249",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026084397",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026084393",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026084393",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VIII : Recrutement direct",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : Les chambres r\u00e9gionales et territoriales des comptes &gt; PREMI\u00c8RE PARTIE : Les chambres r\u00e9gionales des comptes &gt; TITRE II : Dispositions statutaires &gt; Chapitre VIII : Recrutement direct",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026084397",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070249",
                    "titre": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                    "titreLong": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 786672000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070249",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026083383",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-826\n du 27 juin 2012 - art. 15",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000026084085",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-29",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-27",
                    "dateDebutCible": "2012-06-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070249",
                    "textTitle": "Code des juridictions financi\u00e8res - art. R228-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R228-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000026084405",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341014400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070249",
                    "textTitle": "Code des juridictions financi\u00e8res - art. R228-7 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R228-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000047715185",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1688169600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026084397",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1341014400000,
                    "dateFin": 1436140800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030841054",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1436140800000,
                    "dateFin": 1493596800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034609405",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1493596800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R228-2",
                "228-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}