{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018509287",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le b\u00e9n\u00e9fice du versement de l'aide \u00e0 un projet initiative est suspendu par d\u00e9cision du pr\u00e9fet lorsque le projet professionnel n'est plus conforme au projet initial ainsi que dans les cas suivants : 1\u00b0 En cas d'aide \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise, lorsque l'entreprise a cess\u00e9 son activit\u00e9, en cas de proc\u00e9dure de sauvegarde ou de redressement ou de liquidation judiciaire, ou si la condition de direction effective de l'entreprise cr\u00e9\u00e9e ou reprise cesse d'\u00eatre remplie ; 2\u00b0 En cas d'aide \u00e0 la formation en mobilit\u00e9 pour manque d'assiduit\u00e9 \u00e0 la formation professionnelle pr\u00e9vue. Le b\u00e9n\u00e9fice du versement de l'aide est supprim\u00e9 par d\u00e9cision du pr\u00e9fet en l'absence de modification de la situation du b\u00e9n\u00e9ficiaire \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de trois mois suivant la notification de la d\u00e9cision par laquelle l'aide a \u00e9t\u00e9 suspendue ou en cas de fausse d\u00e9claration du b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'aide. Dans le cas de d\u00e9clarations frauduleuses, le b\u00e9n\u00e9ficiaire rembourse \u00e0 l'organisme gestionnaire l'aide vers\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le b\u00e9n\u00e9fice du versement de l'aide \u00e0 un projet initiative est suspendu par d\u00e9cision du pr\u00e9fet lorsque le projet professionnel n'est plus conforme au projet initial ainsi que dans les cas suivants :<p></p><p></p>   1\u00b0 En cas d'aide \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise, lorsque l'entreprise a cess\u00e9 son activit\u00e9, en cas de proc\u00e9dure de sauvegarde ou de redressement ou de liquidation judiciaire, ou si la condition de direction effective de l'entreprise cr\u00e9\u00e9e ou reprise cesse d'\u00eatre remplie ;<p></p><p></p>   2\u00b0 En cas d'aide \u00e0 la formation en mobilit\u00e9 pour manque d'assiduit\u00e9 \u00e0 la formation professionnelle pr\u00e9vue.<p></p><p></p>   Le b\u00e9n\u00e9fice du versement de l'aide est supprim\u00e9 par d\u00e9cision du pr\u00e9fet en l'absence de modification de la situation du b\u00e9n\u00e9ficiaire \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de trois mois suivant la notification de la d\u00e9cision par laquelle l'aide a \u00e9t\u00e9 suspendue ou en cas de fausse d\u00e9claration du b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'aide. Dans le cas de d\u00e9clarations frauduleuses, le b\u00e9n\u00e9ficiaire rembourse \u00e0 l'organisme gestionnaire l'aide vers\u00e9e.<p></p>",
            "num": "R831-16",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1136073600000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Livre VIII : Dispositions sp\u00e9ciales aux d\u00e9partements d'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128509",
                        "id": "LEGISCTA000018509695",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre III : Placement et emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143081",
                        "id": "LEGISCTA000018509365",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-04-03",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier bis : Dispositions relatives \u00e0 l'aide \u00e0 un projet initiative-jeune dans les d\u00e9partements d'outre-mer et la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158167",
                        "id": "LEGISCTA000018509310",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006810963",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006158167",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018509310",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier bis : Dispositions relatives \u00e0 l'aide \u00e0 un projet initiative-jeune dans les d\u00e9partements d'outre-mer et la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018509287",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000632645",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-845 du 26 juillet 2005 - art. 165 (V) JORF 27 juillet 2005 en vigueur le 1er janvier 2006 sous r\u00e9serve art. 190",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "165",
                    "articleId": "LEGIARTI000006521577",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2005-07-27",
                    "dateSignaTexte": "2005-07-26",
                    "dateDebutCible": "2006-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018254394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244\n du 7 mars 2008 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000018255681",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5522-64 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5522-64",
                    "articleId": "LEGIARTI000018524444",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5522-65 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5522-65",
                    "articleId": "LEGIARTI000018524442",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006810963",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 986256000000,
                    "dateFin": 1136073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018509287",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1136073600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R831-16",
                "831-16"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006810963",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006810963",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le b\u00e9n\u00e9fice du versement de l'aide \u00e0 un projet initiative est suspendu par d\u00e9cision du pr\u00e9fet lorsque le projet professionnel n'est plus conforme au projet initial ainsi que dans les cas suivants : 1\u00b0 En cas d'aide \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise, lorsque l'entreprise a cess\u00e9 son activit\u00e9, en cas de proc\u00e9dure de redressement ou de liquidation judiciaire, ou si la condition de direction effective de l'entreprise cr\u00e9\u00e9e ou reprise cesse d'\u00eatre remplie ; 2\u00b0 En cas d'aide \u00e0 la formation en mobilit\u00e9 pour manque d'assiduit\u00e9 \u00e0 la formation professionnelle pr\u00e9vue. Le b\u00e9n\u00e9fice du versement de l'aide est supprim\u00e9 par d\u00e9cision du pr\u00e9fet en l'absence de modification de la situation du b\u00e9n\u00e9ficiaire \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de trois mois suivant la notification de la d\u00e9cision par laquelle l'aide a \u00e9t\u00e9 suspendue ou en cas de fausse d\u00e9claration du b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'aide. Dans le cas de d\u00e9clarations frauduleuses, le b\u00e9n\u00e9ficiaire rembourse \u00e0 l'organisme gestionnaire l'aide vers\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le b\u00e9n\u00e9fice du versement de l'aide \u00e0 un projet initiative est suspendu par d\u00e9cision du pr\u00e9fet lorsque le projet professionnel n'est plus conforme au projet initial ainsi que dans les cas suivants :<p></p><p></p>   1\u00b0 En cas d'aide \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise, lorsque l'entreprise a cess\u00e9 son activit\u00e9, en cas de proc\u00e9dure de redressement ou de liquidation judiciaire, ou si la condition de direction effective de l'entreprise cr\u00e9\u00e9e ou reprise cesse d'\u00eatre remplie ;<p></p><p></p>   2\u00b0 En cas d'aide \u00e0 la formation en mobilit\u00e9 pour manque d'assiduit\u00e9 \u00e0 la formation professionnelle pr\u00e9vue.<p></p><p></p>   Le b\u00e9n\u00e9fice du versement de l'aide est supprim\u00e9 par d\u00e9cision du pr\u00e9fet en l'absence de modification de la situation du b\u00e9n\u00e9ficiaire \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de trois mois suivant la notification de la d\u00e9cision par laquelle l'aide a \u00e9t\u00e9 suspendue ou en cas de fausse d\u00e9claration du b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'aide. Dans le cas de d\u00e9clarations frauduleuses, le b\u00e9n\u00e9ficiaire rembourse \u00e0 l'organisme gestionnaire l'aide vers\u00e9e.<p></p>",
            "num": "R831-16",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 986256000000,
            "dateFin": 1136073600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Livre VIII : Dispositions sp\u00e9ciales aux d\u00e9partements d'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128509",
                        "id": "LEGISCTA000018509695",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre III : Placement et emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143081",
                        "id": "LEGISCTA000018509365",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-04-03",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier bis : Dispositions relatives \u00e0 l'aide \u00e0 un projet initiative-jeune dans les d\u00e9partements d'outre-mer et la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158167",
                        "id": "LEGISCTA000018509310",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006810963",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006158167",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018509310",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier bis : Dispositions relatives \u00e0 l'aide \u00e0 un projet initiative-jeune dans les d\u00e9partements d'outre-mer et la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre VIII : Dispositions sp\u00e9ciales aux d\u00e9partements d'outre-mer &gt; Titre III : Placement et emploi &gt; Chapitre Ier bis : Dispositions relatives \u00e0 l'aide \u00e0 un projet initiative-jeune dans les d\u00e9partements d'outre-mer et la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006810963",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000769735",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-281 du 2 avril 2001 - art. 1 () JORF 3 avril 2001",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006661501",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2001-04-03",
                    "dateSignaTexte": "2001-04-02",
                    "dateDebutCible": "2001-04-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006810963",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 986256000000,
                    "dateFin": 1136073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018509287",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1136073600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R831-16",
                "831-16"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}