{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006842185",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La vitesse des v\u00e9hicules d'un poids total autoris\u00e9 en charge inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 3,5 tonnes et des v\u00e9hicules de transport en commun, \u00e9quip\u00e9s de pneumatiques comportant des crampons antid\u00e9rapants faisant saillie, est limit\u00e9e \u00e0 90 km/h. En circulation, les conducteurs de ces v\u00e9hicules doivent apposer, de fa\u00e7on visible, \u00e0 l'arri\u00e8re de leur v\u00e9hicule, sur la partie inf\u00e9rieure gauche, un disque dont les conditions d'utilisation et le mod\u00e8le sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des transports. Le fait, pour tout conducteur, de ne pas respecter l'obligation de signalisation impos\u00e9e par le pr\u00e9sent article et les dispositions prises pour son application est puni de l'amende pr\u00e9vue pour les contraventions de la deuxi\u00e8me classe. Le ministre charg\u00e9 des transports fixe par arr\u00eat\u00e9 les conditions d'utilisation des crampons antid\u00e9rapants des autres v\u00e9hicules.",
            "texteHtml": "<p></p>   La vitesse des v\u00e9hicules d'un poids total autoris\u00e9 en charge inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 3,5 tonnes et des v\u00e9hicules de transport en commun, \u00e9quip\u00e9s de pneumatiques comportant des crampons antid\u00e9rapants faisant saillie, est limit\u00e9e \u00e0 90 km/h.<p></p><p></p>   En circulation, les conducteurs de ces v\u00e9hicules doivent apposer, de fa\u00e7on visible, \u00e0 l'arri\u00e8re de leur v\u00e9hicule, sur la partie inf\u00e9rieure gauche, un disque dont les conditions d'utilisation et le mod\u00e8le sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des transports.<p></p><p></p>   Le fait, pour tout conducteur, de ne pas respecter l'obligation de signalisation impos\u00e9e par le pr\u00e9sent article et les dispositions prises pour son application est puni de l'amende pr\u00e9vue pour les contraventions de la deuxi\u00e8me classe.<p></p><p></p>   Le ministre charg\u00e9 des transports fixe par arr\u00eat\u00e9 les conditions d'utilisation des crampons antid\u00e9rapants des autres v\u00e9hicules.<p></p>",
            "num": "R413-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 991353600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108688",
                        "id": "LEGISCTA000006108688",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : L'usage des voies.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129092",
                        "id": "LEGISCTA000006129092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143859",
                        "id": "LEGISCTA000006143859",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Vitesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159600",
                        "id": "LEGISCTA000006159600",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Vitesses maximales autoris\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177128",
                        "id": "LEGISCTA000006177128",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2001-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la route",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074228",
                        "id": "LEGITEXT000006074228",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006842185",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006177128",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006177128",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Vitesses maximales autoris\u00e9es.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : L'usage des voies. &gt; Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.\r\n &gt; Chapitre III : Vitesse &gt; Section 1 : Vitesses maximales autoris\u00e9es.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006842185",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074228",
                    "titre": "Code de la route.",
                    "titreLong": "Code de la route",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 990921600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074228",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000578193",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2001-251 2001-03-22 JORF 25 mars 2001",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000578193",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2001-03-25",
                    "dateSignaTexte": "2001-03-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 1985-07-18 art. 6",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074228",
                    "textTitle": "Code de la route. - art. R432-1 (V)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R432-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006842345",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074228",
                    "textTitle": "Code de la route. - art. R432-2 (M)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R432-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006842346",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006842185",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 991353600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R413-7",
                "413-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}