{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033331905",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En fonction de ses d\u00e9clarations sur les motifs de son voyage, l'\u00e9tranger dont le s\u00e9jour ne pr\u00e9sente pas un caract\u00e8re familial ou priv\u00e9 pr\u00e9sente selon les cas : 1\u00b0 Pour un s\u00e9jour touristique, tout document de nature \u00e0 \u00e9tablir l'objet et les conditions de ce s\u00e9jour, notamment sa dur\u00e9e ; 2\u00b0 Pour un voyage professionnel, tout document apportant des pr\u00e9cisions sur la profession ou sur la qualit\u00e9 du voyageur ainsi que sur les \u00e9tablissements ou organismes situ\u00e9s sur le territoire fran\u00e7ais par lesquels il est attendu ; 3\u00b0 Pour un s\u00e9jour motiv\u00e9 par une hospitalisation, tout document justifiant qu'il satisfait aux conditions requises par l'article R. 6145-4 du code de la sant\u00e9 publique pour l'admission dans les \u00e9tablissements publics de sant\u00e9, sauf dans le cas de malades ou bless\u00e9s graves venant recevoir des soins en urgence dans un \u00e9tablissement fran\u00e7ais ; 4\u00b0 Pour un s\u00e9jour motiv\u00e9 par des travaux de recherche au sens du deuxi\u00e8me alin\u00e9a du 4\u00b0 de l'article L. 313-20 , le titre de s\u00e9jour d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, un autre Etat partie \u00e0 l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ou par la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse, la convention d'accueil sign\u00e9e dans le m\u00eame Etat ainsi que l'un des justificatifs pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 211-28.",
            "texteHtml": "<p>En fonction de ses d\u00e9clarations sur les motifs de son voyage, l'\u00e9tranger dont le s\u00e9jour ne pr\u00e9sente pas un caract\u00e8re familial ou priv\u00e9 pr\u00e9sente selon les cas : </p><p>1\u00b0 Pour un s\u00e9jour touristique, tout document de nature \u00e0 \u00e9tablir l'objet et les conditions de ce s\u00e9jour, notamment sa dur\u00e9e ; </p><p>2\u00b0 Pour un voyage professionnel, tout document apportant des pr\u00e9cisions sur la profession ou sur la qualit\u00e9 du voyageur ainsi que sur les \u00e9tablissements ou organismes situ\u00e9s sur le territoire fran\u00e7ais par lesquels il est attendu ; </p><p>3\u00b0 Pour un s\u00e9jour motiv\u00e9 par une hospitalisation, tout document justifiant qu'il satisfait aux conditions requises par <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006917691&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 6145-4 </a>du code de la sant\u00e9 publique pour l'admission dans les \u00e9tablissements publics de sant\u00e9, sauf dans le cas de malades ou bless\u00e9s graves venant recevoir des soins en urgence dans un \u00e9tablissement fran\u00e7ais ; </p><p>4\u00b0 Pour un s\u00e9jour motiv\u00e9 par des travaux de recherche au sens du deuxi\u00e8me alin\u00e9a du 4\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000032166328&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 313-20</a>, le titre de s\u00e9jour d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, un autre Etat partie \u00e0 l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ou par la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse, la convention d'accueil sign\u00e9e dans le m\u00eame Etat ainsi que l'un des justificatifs pr\u00e9vus \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335516&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 211-28.</a></p>",
            "num": "R211-27",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1477958400000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE II : L'ENTR\u00c9E EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115060",
                        "id": "LEGISCTA000006115060",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE Ier : CONDITIONS D'ADMISSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134393",
                        "id": "LEGISCTA000006134393",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Documents exig\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147739",
                        "id": "LEGISCTA000006147739",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 4 : Autres documents",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163252",
                        "id": "LEGISCTA000006163252",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Documents relatifs \u00e0 l'objet et aux conditions du s\u00e9jour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180214",
                        "id": "LEGISCTA000006180214",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335514",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006180214",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006180214",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Documents relatifs \u00e0 l'objet et aux conditions du s\u00e9jour",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033331905",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-1378 du 14 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033317557",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1456 du 28 octobre 2016 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033319242",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-10-30",
                    "dateSignaTexte": "2016-10-28",
                    "dateDebutCible": "2016-10-31"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765445",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L313-20",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L313-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000032166328",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. R211-28",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R211-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335516",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1163548800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6145-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6145-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006917691",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1122336000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R313-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042807850",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335514",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1174521600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335515",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174521600000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033331905",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R211-27",
                "211-27"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335515",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335515",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En fonction de ses d\u00e9clarations sur les motifs de son voyage, l'\u00e9tranger dont le s\u00e9jour ne pr\u00e9sente pas un caract\u00e8re familial ou priv\u00e9 pr\u00e9sente selon les cas : 1\u00b0 Pour un s\u00e9jour touristique, tout document de nature \u00e0 \u00e9tablir l'objet et les conditions de ce s\u00e9jour, notamment sa dur\u00e9e ; 2\u00b0 Pour un voyage professionnel, tout document apportant des pr\u00e9cisions sur la profession ou sur la qualit\u00e9 du voyageur ainsi que sur les \u00e9tablissements ou organismes situ\u00e9s sur le territoire fran\u00e7ais par lesquels il est attendu ; 3\u00b0 Pour un s\u00e9jour motiv\u00e9 par une hospitalisation, tout document justifiant qu'il satisfait aux conditions requises par l'article R. 6145-4 du code de la sant\u00e9 publique pour l'admission dans les \u00e9tablissements publics de sant\u00e9, sauf dans le cas de malades ou bless\u00e9s graves venant recevoir des soins en urgence dans un \u00e9tablissement fran\u00e7ais ; 4\u00b0 Pour un s\u00e9jour motiv\u00e9 par des travaux de recherche au sens du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 313-8 , le titre de s\u00e9jour d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, un autre Etat partie \u00e0 l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ou par la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse, la convention d'accueil sign\u00e9e dans le m\u00eame Etat ainsi que l'un des justificatifs pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 211-28.",
            "texteHtml": "<p>En fonction de ses d\u00e9clarations sur les motifs de son voyage, l'\u00e9tranger dont le s\u00e9jour ne pr\u00e9sente pas un caract\u00e8re familial ou priv\u00e9 pr\u00e9sente selon les cas : </p><p></p><p>1\u00b0 Pour un s\u00e9jour touristique, tout document de nature \u00e0 \u00e9tablir l'objet et les conditions de ce s\u00e9jour, notamment sa dur\u00e9e ; </p><p></p><p>2\u00b0 Pour un voyage professionnel, tout document apportant des pr\u00e9cisions sur la profession ou sur la qualit\u00e9 du voyageur ainsi que sur les \u00e9tablissements ou organismes situ\u00e9s sur le territoire fran\u00e7ais par lesquels il est attendu ; </p><p></p><p>3\u00b0 Pour un s\u00e9jour motiv\u00e9 par une hospitalisation, tout document justifiant qu'il satisfait aux conditions requises par <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006917691&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. R6145-4 (V)'>l'article R. 6145-4 </a>du code de la sant\u00e9 publique pour l'admission dans les \u00e9tablissements publics de sant\u00e9, sauf dans le cas de malades ou bless\u00e9s graves venant recevoir des soins en urgence dans un \u00e9tablissement fran\u00e7ais ; </p><p></p><p>4\u00b0 Pour un s\u00e9jour motiv\u00e9 par des travaux de recherche au sens du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335067&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L313-8 (V)'>l'article L. 313-8</a>, le titre de s\u00e9jour d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, un autre Etat partie \u00e0 l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ou par la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse, la convention d'accueil sign\u00e9e dans le m\u00eame Etat ainsi que l'un des justificatifs pr\u00e9vus \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335516&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R211-28 (V)'>l'article R. 211-28.</a></p><p></p>",
            "num": "R211-27",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1174521600000,
            "dateFin": 1477958400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE II : L'ENTR\u00c9E EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115060",
                        "id": "LEGISCTA000006115060",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE Ier : CONDITIONS D'ADMISSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134393",
                        "id": "LEGISCTA000006134393",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Documents exig\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147739",
                        "id": "LEGISCTA000006147739",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 4 : Autres documents",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163252",
                        "id": "LEGISCTA000006163252",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Documents relatifs \u00e0 l'objet et aux conditions du s\u00e9jour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180214",
                        "id": "LEGISCTA000006180214",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335514",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006180214",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006180214",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Documents relatifs \u00e0 l'objet et aux conditions du s\u00e9jour",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : L'ENTR\u00c9E EN FRANCE &gt; TITRE Ier : CONDITIONS D'ADMISSION &gt; Chapitre Ier : Documents exig\u00e9s &gt; Section 4 : Autres documents &gt; Sous-section 1 : Documents relatifs \u00e0 l'objet et aux conditions du s\u00e9jour",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335515",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-1378 2006-11-14 JORF 15 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000649618",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-373 du 21 mars 2007 - art. 1 () JORF 22 mars 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006261424",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-22",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-21",
                    "dateDebutCible": "2007-03-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L313-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L313-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335067",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R211-28 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R211-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335516",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1163548800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6145-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6145-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006917691",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1122336000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R313-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042807850",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335514",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1174521600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335515",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174521600000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033331905",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R211-27",
                "211-27"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335514",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335514",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En fonction de ses d\u00e9clarations sur les motifs de son voyage, l'\u00e9tranger dont le s\u00e9jour ne pr\u00e9sente pas un caract\u00e8re familial ou priv\u00e9 pr\u00e9sente selon les cas : 1\u00b0 Pour un s\u00e9jour touristique, tout document de nature \u00e0 \u00e9tablir l'objet et les conditions de ce s\u00e9jour, notamment sa dur\u00e9e ; 2\u00b0 Pour un voyage professionnel, tout document apportant des pr\u00e9cisions sur la profession ou sur la qualit\u00e9 du voyageur ainsi que sur les \u00e9tablissements ou organismes situ\u00e9s sur le territoire fran\u00e7ais par lesquels il est attendu ; 3\u00b0 Pour un s\u00e9jour motiv\u00e9 par une hospitalisation, tout document justifiant qu'il satisfait aux conditions requises par l'article R. 6145-4 du code de la sant\u00e9 publique pour l'admission dans les \u00e9tablissements publics de sant\u00e9, sauf dans le cas de malades ou bless\u00e9s graves venant recevoir des soins en urgence dans un \u00e9tablissement fran\u00e7ais.",
            "texteHtml": "<p></p>   En fonction de ses d\u00e9clarations sur les motifs de son voyage, l'\u00e9tranger dont le s\u00e9jour ne pr\u00e9sente pas un caract\u00e8re familial ou priv\u00e9 pr\u00e9sente selon les cas :<p></p><p></p>   1\u00b0 Pour un s\u00e9jour touristique, tout document de nature \u00e0 \u00e9tablir l'objet et les conditions de ce s\u00e9jour, notamment sa dur\u00e9e ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Pour un voyage professionnel, tout document apportant des pr\u00e9cisions sur la profession ou sur la qualit\u00e9 du voyageur ainsi que sur les \u00e9tablissements ou organismes situ\u00e9s sur le territoire fran\u00e7ais par lesquels il est attendu ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Pour un s\u00e9jour motiv\u00e9 par une hospitalisation, tout document justifiant qu'il satisfait aux conditions requises par l'article R. 6145-4 du code de la sant\u00e9 publique pour l'admission dans les \u00e9tablissements publics de sant\u00e9, sauf dans le cas de malades ou bless\u00e9s graves venant recevoir des soins en urgence dans un \u00e9tablissement fran\u00e7ais.<p></p>",
            "num": "R211-27",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1163548800000,
            "dateFin": 1174521600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE II : L'ENTR\u00c9E EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115060",
                        "id": "LEGISCTA000006115060",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE Ier : CONDITIONS D'ADMISSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134393",
                        "id": "LEGISCTA000006134393",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Documents exig\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147739",
                        "id": "LEGISCTA000006147739",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 4 : Autres documents",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163252",
                        "id": "LEGISCTA000006163252",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Documents relatifs \u00e0 l'objet et aux conditions du s\u00e9jour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180214",
                        "id": "LEGISCTA000006180214",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335514",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006180214",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006180214",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Documents relatifs \u00e0 l'objet et aux conditions du s\u00e9jour",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : L'ENTR\u00c9E EN FRANCE &gt; TITRE Ier : CONDITIONS D'ADMISSION &gt; Chapitre Ier : Documents exig\u00e9s &gt; Section 4 : Autres documents &gt; Sous-section 1 : Documents relatifs \u00e0 l'objet et aux conditions du s\u00e9jour",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335514",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-1378 2006-11-14 JORF 15 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6145-4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6145-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006917691",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1122336000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R313-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042807850",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335514",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1174521600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335515",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174521600000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033331905",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R211-27",
                "211-27"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}