{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046521486",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour effectuer la transmission \u00e9lectronique des documents comptables pr\u00e9vue au second alin\u00e9a de l'article R. 123-121-4, l'entrepreneur individuel \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9 a recours au service informatique mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 123-2. Une convention \u00e9tablie par le directeur des services judiciaires, le pr\u00e9sident du Conseil national des greffiers des tribunaux de commerce et le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle d\u00e9termine les formats d'\u00e9change et l'ordre de transmission des documents aux greffes. La r\u00e9ception des documents, la demande de compl\u00e9ments et la validation du d\u00e9p\u00f4t sont effectu\u00e9es par l'interm\u00e9diaire du guichet susmentionn\u00e9, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 123-6 et R. 123-7.",
            "texteHtml": "<p>Pour effectuer la transmission \u00e9lectronique des documents comptables pr\u00e9vue au second alin\u00e9a de l'article R. 123-121-4, l'entrepreneur individuel \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9 a recours au service informatique mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 123-2. Une convention \u00e9tablie par le directeur des services judiciaires, le pr\u00e9sident du Conseil national des greffiers des tribunaux de commerce et le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle d\u00e9termine les formats d'\u00e9change et l'ordre de transmission des documents aux greffes. La r\u00e9ception des documents, la demande de compl\u00e9ments et la validation du d\u00e9p\u00f4t sont effectu\u00e9es par l'interm\u00e9diaire du guichet susmentionn\u00e9, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 123-6 et R. 123-7.</p>",
            "num": "A123-63-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1672531200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020156274",
                        "id": "LEGISCTA000020156274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020161274",
                        "id": "LEGISCTA000020165350",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commer\u00e7ants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020161280",
                        "id": "LEGISCTA000020165344",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020161290",
                        "id": "LEGISCTA000020165334",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020161316",
                        "id": "LEGISCTA000020165307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : De la tenue du registre et des effets attach\u00e9s \u00e0 l'immatriculation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020161380",
                        "id": "LEGISCTA000020165241",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Des d\u00e9p\u00f4ts en annexe au registre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020161444",
                        "id": "LEGISCTA000020165177",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 4 : Dispositions propres aux personnes physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020161478",
                        "id": "LEGISCTA000020165143",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000046521421",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020161478",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020165143",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 4 : Dispositions propres aux personnes physiques",
            "fullSectionsTitre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE II : Des commer\u00e7ants. &gt; Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants &gt; Section 1 : Du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s &gt; Sous-section 2 : De la tenue du registre et des effets attach\u00e9s \u00e0 l'immatriculation &gt; Paragraphe 3 : Des d\u00e9p\u00f4ts en annexe au registre &gt; Sous-paragraphe 4 : Dispositions propres aux personnes physiques",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046521486",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 3 de l'arr\u00eat\u00e9 du 21 octobre 2022 (NOR : ECOI2226663A), ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 3 de l'arr\u00eat\u00e9 du 21 octobre 2022 (NOR : ECOI2226663A), ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046520012",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 octobre 2022 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046521340",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2022-11-04",
                    "dateSignaTexte": "2022-10-21",
                    "dateDebutCible": "2022-11-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000046521486",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A123-63-1",
                "123-63-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}