{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036665390",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les associ\u00e9s sont convoqu\u00e9s, quinze jours au moins avant la r\u00e9union de l'assembl\u00e9e, par lettre recommand\u00e9e. Celle-ci indique l'ordre du jour. Toutefois, lorsque l'assembl\u00e9e est convoqu\u00e9e, en raison du d\u00e9c\u00e8s du g\u00e9rant unique, par le commissaire aux comptes ou un associ\u00e9, conform\u00e9ment aux dispositions du huiti\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 223-27 , le d\u00e9lai est r\u00e9duit \u00e0 huit jours. La soci\u00e9t\u00e9 qui entend recourir \u00e0 la communication \u00e9lectronique en lieu et place d'un envoi postal pour satisfaire aux formalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles R. 223-18 \u00e0 R. 223-20, R. 223-20-2 et R. 223-20-3 en soumet la proposition aux associ\u00e9s soit par voie postale, soit par voie \u00e9lectronique. Chaque associ\u00e9 peut donner son accord \u00e9crit par lettre recommand\u00e9e ou par voie \u00e9lectronique, au plus tard vingt jours avant la date de la prochaine assembl\u00e9e des associ\u00e9s. En cas d'accord, la convocation et les documents et renseignements mentionn\u00e9s aux dits articles sont transmis \u00e0 l'adresse indiqu\u00e9e par l'associ\u00e9. En l'absence d'accord de l'associ\u00e9, la soci\u00e9t\u00e9 a recours \u00e0 un envoi postal pour satisfaire aux formalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles R. 223-18 \u00e0 R. 223-20, R. 223-20-2 et R. 223-20-3. Les associ\u00e9s qui ont consenti \u00e0 l'utilisation de la voie \u00e9lectronique peuvent, par cette voie ou par lettre recommand\u00e9e, demander le retour \u00e0 un envoi postal vingt jours au moins avant la date de l'assembl\u00e9e suivante. Sous r\u00e9serve des questions diverses, qui ne doivent pr\u00e9senter qu'une minime importance, les questions inscrites \u00e0 l'ordre du jour sont libell\u00e9es de telle sorte que leur contenu et leur port\u00e9e apparaissent clairement, sans qu'il y ait lieu de se reporter \u00e0 d'autres documents. Le mandataire charg\u00e9 de convoquer l'assembl\u00e9e dans le cas pr\u00e9vu par le septi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 223-27 est d\u00e9sign\u00e9 par ordonnance du pr\u00e9sident du tribunal de commerce statuant en r\u00e9f\u00e9r\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Les associ\u00e9s sont convoqu\u00e9s, quinze jours au moins avant la r\u00e9union de l'assembl\u00e9e, par lettre recommand\u00e9e. Celle-ci indique l'ordre du jour. Toutefois, lorsque l'assembl\u00e9e est convoqu\u00e9e, en raison du d\u00e9c\u00e8s du g\u00e9rant unique, par le commissaire aux comptes ou un associ\u00e9, conform\u00e9ment aux dispositions du huiti\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006223180&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 223-27</a>, le d\u00e9lai est r\u00e9duit \u00e0 huit jours. </p><p>La soci\u00e9t\u00e9 qui entend recourir \u00e0 la communication \u00e9lectronique en lieu et place d'un envoi postal pour satisfaire aux formalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006260409&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 223-18</a> \u00e0 R. 223-20, R. 223-20-2 et R. 223-20-3 en soumet la proposition aux associ\u00e9s soit par voie postale, soit par voie \u00e9lectronique. Chaque associ\u00e9 peut donner son accord \u00e9crit par lettre recommand\u00e9e ou par voie \u00e9lectronique, au plus tard vingt jours avant la date de la prochaine assembl\u00e9e des associ\u00e9s. En cas d'accord, la convocation et les documents et renseignements mentionn\u00e9s aux dits articles sont transmis \u00e0 l'adresse indiqu\u00e9e par l'associ\u00e9. </p><p>En l'absence d'accord de l'associ\u00e9, la soci\u00e9t\u00e9 a recours \u00e0 un envoi postal pour satisfaire aux formalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles R. 223-18 \u00e0 R. 223-20, R. 223-20-2 et R. 223-20-3. Les associ\u00e9s qui ont consenti \u00e0 l'utilisation de la voie \u00e9lectronique peuvent, par cette voie ou par lettre recommand\u00e9e, demander le retour \u00e0 un envoi postal vingt jours au moins avant la date de l'assembl\u00e9e suivante. </p><p>Sous r\u00e9serve des questions diverses, qui ne doivent pr\u00e9senter qu'une minime importance, les questions inscrites \u00e0 l'ordre du jour sont libell\u00e9es de telle sorte que leur contenu et leur port\u00e9e apparaissent clairement, sans qu'il y ait lieu de se reporter \u00e0 d'autres documents. </p><p>Le mandataire charg\u00e9 de convoquer l'assembl\u00e9e dans le cas pr\u00e9vu par le septi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 223-27 est d\u00e9sign\u00e9 par ordonnance du pr\u00e9sident du tribunal de commerce statuant en r\u00e9f\u00e9r\u00e9.</p>",
            "num": "R223-20",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1522540800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 858980,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113776",
                        "id": "LEGISCTA000006113776",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133252",
                        "id": "LEGISCTA000006133252",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146228",
                        "id": "LEGISCTA000006146228",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006260411",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006146228",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006146228",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Des soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique. &gt; TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales. &gt; Chapitre III : Des soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036665390",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 12 du d\u00e9cret n\u00b0 2018-146 du 28 f\u00e9vrier 2018, ces dispositions sont applicables aux assembl\u00e9es convoqu\u00e9es \u00e0 compter du 1er avril 2018.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 12 du d\u00e9cret n\u00b0 2018-146 du 28 f\u00e9vrier 2018, ces dispositions sont applicables aux assembl\u00e9es convoqu\u00e9es \u00e0 compter du 1er avril 2018.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-431 du 25 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036663091",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-146 du 28 f\u00e9vrier 2018 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036663542",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-03-02",
                    "dateSignaTexte": "2018-02-28",
                    "dateDebutCible": "2018-03-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L223-27",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L223-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000006223180",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R223-18",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R223-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006260409",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174953600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R223-20-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R223-20-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036663567",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1522540800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R223-20-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R223-20-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000036663574",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1522540800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000674772",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b067-236 du 23 mars 1967 - art. 38 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "38",
                    "articleId": "LEGIARTI000006340266",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000674772",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b067-236 du 23 mars 1967 - art. 38 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "38",
                    "articleId": "LEGIARTI000006340268",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006260411",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1433116800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030615063",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1433116800000,
                    "dateFin": 1522540800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036665390",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1522540800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R223-20",
                "223-20"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030615063",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030615063",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les associ\u00e9s sont convoqu\u00e9s, quinze jours au moins avant la r\u00e9union de l'assembl\u00e9e, par lettre recommand\u00e9e. Celle-ci indique l'ordre du jour. Toutefois, lorsque l'assembl\u00e9e est convoqu\u00e9e, en raison du d\u00e9c\u00e8s du g\u00e9rant unique, par le commissaire aux comptes ou un associ\u00e9, conform\u00e9ment aux dispositions du cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 223-27 , le d\u00e9lai est r\u00e9duit \u00e0 huit jours. La soci\u00e9t\u00e9 qui entend recourir \u00e0 la communication \u00e9lectronique en lieu et place d'un envoi postal pour satisfaire aux formalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles R. 223-18, R. 223-19 et R. 223-20 en soumet la proposition aux associ\u00e9s soit par voie postale, soit par voie \u00e9lectronique. Chaque associ\u00e9 peut donner son accord \u00e9crit par lettre recommand\u00e9e ou par voie \u00e9lectronique, au plus tard vingt jours avant la date de la prochaine assembl\u00e9e des associ\u00e9s. En cas d'accord, la convocation et les documents et renseignements mentionn\u00e9s aux dits articles sont transmis \u00e0 l'adresse indiqu\u00e9e par l'associ\u00e9. En l'absence d'accord de l'associ\u00e9, la soci\u00e9t\u00e9 a recours \u00e0 un envoi postal pour satisfaire aux formalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles R. 223-18, R. 223-19 et R. 223-20. Les associ\u00e9s qui ont consenti \u00e0 l'utilisation de la voie \u00e9lectronique peuvent, par cette voie ou par lettre recommand\u00e9e, demander le retour \u00e0 un envoi postal vingt jours au moins avant la date de l'assembl\u00e9e suivante. Sous r\u00e9serve des questions diverses, qui ne doivent pr\u00e9senter qu'une minime importance, les questions inscrites \u00e0 l'ordre du jour sont libell\u00e9es de telle sorte que leur contenu et leur port\u00e9e apparaissent clairement, sans qu'il y ait lieu de se reporter \u00e0 d'autres documents. Le mandataire charg\u00e9 de convoquer l'assembl\u00e9e dans le cas pr\u00e9vu par le quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 223-27 est d\u00e9sign\u00e9 par ordonnance du pr\u00e9sident du tribunal de commerce statuant en r\u00e9f\u00e9r\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Les associ\u00e9s sont convoqu\u00e9s, quinze jours au moins avant la r\u00e9union de l'assembl\u00e9e, par lettre recommand\u00e9e. Celle-ci indique l'ordre du jour. Toutefois, lorsque l'assembl\u00e9e est convoqu\u00e9e, en raison du d\u00e9c\u00e8s du g\u00e9rant unique, par le commissaire aux comptes ou un associ\u00e9, conform\u00e9ment aux dispositions du cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006223180&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de commerce - art. L223-27 (V)'>L. 223-27</a>, le d\u00e9lai est r\u00e9duit \u00e0 huit jours. </p><p>La soci\u00e9t\u00e9 qui entend recourir \u00e0 la communication \u00e9lectronique en lieu et place d'un envoi postal pour satisfaire aux formalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles R. 223-18, R. 223-19 et R. 223-20 en soumet la proposition aux associ\u00e9s soit par voie postale, soit par voie \u00e9lectronique. Chaque associ\u00e9 peut donner son accord \u00e9crit par lettre recommand\u00e9e ou par voie \u00e9lectronique, au plus tard vingt jours avant la date de la prochaine assembl\u00e9e des associ\u00e9s. En cas d'accord, la convocation et les documents et renseignements mentionn\u00e9s aux dits articles sont transmis \u00e0 l'adresse indiqu\u00e9e par l'associ\u00e9. <br/><br/>En l'absence d'accord de l'associ\u00e9, la soci\u00e9t\u00e9 a recours \u00e0 un envoi postal pour satisfaire aux formalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles R. 223-18, R. 223-19 et R. 223-20. Les associ\u00e9s qui ont consenti \u00e0 l'utilisation de la voie \u00e9lectronique peuvent, par cette voie ou par lettre recommand\u00e9e, demander le retour \u00e0 un envoi postal vingt jours au moins avant la date de l'assembl\u00e9e suivante. </p><p>Sous r\u00e9serve des questions diverses, qui ne doivent pr\u00e9senter qu'une minime importance, les questions inscrites \u00e0 l'ordre du jour sont libell\u00e9es de telle sorte que leur contenu et leur port\u00e9e apparaissent clairement, sans qu'il y ait lieu de se reporter \u00e0 d'autres documents. </p><p></p><p>Le mandataire charg\u00e9 de convoquer l'assembl\u00e9e dans le cas pr\u00e9vu par le quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 223-27 est d\u00e9sign\u00e9 par ordonnance du pr\u00e9sident du tribunal de commerce statuant en r\u00e9f\u00e9r\u00e9.</p><p></p>",
            "num": "R223-20",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1433116800000,
            "dateFin": 1522540800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 858980,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113776",
                        "id": "LEGISCTA000006113776",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133252",
                        "id": "LEGISCTA000006133252",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146228",
                        "id": "LEGISCTA000006146228",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006260411",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006146228",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006146228",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Des soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique. &gt; TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales. &gt; Chapitre III : Des soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030615063",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-431 du 25 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030613360",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-545 du 18 mai 2015 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000030614059",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-05-20",
                    "dateSignaTexte": "2015-05-18",
                    "dateDebutCible": "2015-06-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L223-27 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L223-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000006223180",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000674772",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b067-236 du 23 mars 1967 - art. 38 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "38",
                    "articleId": "LEGIARTI000006340266",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000674772",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b067-236 du 23 mars 1967 - art. 38 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "38",
                    "articleId": "LEGIARTI000006340268",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006260411",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1433116800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030615063",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1433116800000,
                    "dateFin": 1522540800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036665390",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1522540800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R223-20",
                "223-20"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006260411",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006260411",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les associ\u00e9s sont convoqu\u00e9s, quinze jours au moins avant la r\u00e9union de l'assembl\u00e9e, par lettre recommand\u00e9e. Celle-ci indique l'ordre du jour. Toutefois, lorsque l'assembl\u00e9e est convoqu\u00e9e, en raison du d\u00e9c\u00e8s du g\u00e9rant unique, par le commissaire aux comptes ou un associ\u00e9, conform\u00e9ment aux dispositions du cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 223-27, le d\u00e9lai est r\u00e9duit \u00e0 huit jours. Sous r\u00e9serve des questions diverses, qui ne doivent pr\u00e9senter qu'une minime importance, les questions inscrites \u00e0 l'ordre du jour sont libell\u00e9es de telle sorte que leur contenu et leur port\u00e9e apparaissent clairement, sans qu'il y ait lieu de se reporter \u00e0 d'autres documents. Le mandataire charg\u00e9 de convoquer l'assembl\u00e9e dans le cas pr\u00e9vu par le quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 223-27 est d\u00e9sign\u00e9 par ordonnance du pr\u00e9sident du tribunal de commerce statuant en r\u00e9f\u00e9r\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les associ\u00e9s sont convoqu\u00e9s, quinze jours au moins avant la r\u00e9union de l'assembl\u00e9e, par lettre recommand\u00e9e. Celle-ci indique l'ordre du jour. Toutefois, lorsque l'assembl\u00e9e est convoqu\u00e9e, en raison du d\u00e9c\u00e8s du g\u00e9rant unique, par le commissaire aux comptes ou un associ\u00e9, conform\u00e9ment aux dispositions du cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 223-27, le d\u00e9lai est r\u00e9duit \u00e0 huit jours.<p></p><p></p>   Sous r\u00e9serve des questions diverses, qui ne doivent pr\u00e9senter qu'une minime importance, les questions inscrites \u00e0 l'ordre du jour sont libell\u00e9es de telle sorte que leur contenu et leur port\u00e9e apparaissent clairement, sans qu'il y ait lieu de se reporter \u00e0 d'autres documents.<p></p><p></p>   Le mandataire charg\u00e9 de convoquer l'assembl\u00e9e dans le cas pr\u00e9vu par le quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 223-27 est d\u00e9sign\u00e9 par ordonnance du pr\u00e9sident du tribunal de commerce statuant en r\u00e9f\u00e9r\u00e9.<p></p>",
            "num": "R223-20",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1174953600000,
            "dateFin": 1433116800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 858980,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113776",
                        "id": "LEGISCTA000006113776",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133252",
                        "id": "LEGISCTA000006133252",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146228",
                        "id": "LEGISCTA000006146228",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006260411",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006146228",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006146228",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Des soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique. &gt; TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales. &gt; Chapitre III : Des soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006260411",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. L223-27 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L223-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000006223180",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000674772",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b067-236 du 23 mars 1967 - art. 38 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "38",
                    "articleId": "LEGIARTI000006340266",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000674772",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b067-236 du 23 mars 1967 - art. 38 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "38",
                    "articleId": "LEGIARTI000006340268",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006260411",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1433116800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030615063",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1433116800000,
                    "dateFin": 1522540800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036665390",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1522540800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R223-20",
                "223-20"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}