{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006907778",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour chacun des domaines de comp\u00e9tences valid\u00e9 par la formation, les \u00e9preuves du dipl\u00f4me comprennent, d'une part, un contr\u00f4le continu organis\u00e9, conform\u00e9ment au dossier de d\u00e9claration pr\u00e9alable d\u00e9fini \u00e0 l'article R. 451-2 en d\u00e9taillant les modalit\u00e9s, par les \u00e9tablissements de formation et, d'autre part, une \u00e9preuve en centre d'examens.",
            "texteHtml": "<p></p>Pour chacun des domaines de comp\u00e9tences valid\u00e9 par la formation, les \u00e9preuves du dipl\u00f4me comprennent, d'une part, un contr\u00f4le continu organis\u00e9, conform\u00e9ment au dossier de d\u00e9claration pr\u00e9alable d\u00e9fini \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006907905&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 451-2</a> en d\u00e9taillant les modalit\u00e9s, par les \u00e9tablissements de formation et, d'autre part, une \u00e9preuve en centre d'examens.<p></p><p></p>",
            "num": "D451-49",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1131148800000,
            "dateFin": 1535068800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 558337,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Formation des travailleurs sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145452",
                        "id": "LEGISCTA000006145452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160931",
                        "id": "LEGISCTA000006160931",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2018-08-24",
                        "titre": "Section 3 : Formations et dipl\u00f4mes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178436",
                        "id": "LEGISCTA000006178436",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Formations et dipl\u00f4mes du travail social",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178436",
                        "id": "LEGISCTA000037329089",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2018-08-24",
                        "titre": "Sous-section 2 : Formations et dipl\u00f4mes professionnels d'intervention sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190145",
                        "id": "LEGISCTA000006190145",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Formations et dipl\u00f4mes professionnels du travail social de premier cycle conf\u00e9rant le grade de licence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190145",
                        "id": "LEGISCTA000037329065",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2018-08-24",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Dipl\u00f4me d'Etat d'\u00e9ducateur de jeunes enfants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196111",
                        "id": "LEGISCTA000006196111",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 4 : Dipl\u00f4me d'Etat d'\u00e9ducateur de jeunes enfants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196111",
                        "id": "LEGISCTA000037329375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006907776",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196111",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037329375",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 4 : Dipl\u00f4me d'Etat d'\u00e9ducateur de jeunes enfants.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales &gt; Titre V : Formation des travailleurs sociaux &gt; Chapitre unique : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Section 3 : Formations et dipl\u00f4mes du travail social &gt; Sous-section 3 : Formations et dipl\u00f4mes professionnels du travail social de premier cycle conf\u00e9rant le grade de licence &gt; Paragraphe 4 : Dipl\u00f4me d'Etat d'\u00e9ducateur de jeunes enfants.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006907778",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Les formations engag\u00e9es avant le 1er janvier 2006, ainsi que les modalit\u00e9s de d\u00e9livrance des dipl < CB > mes correspondants, restent soumises aux dispositions en vigueur avant la publication du pr\u00e9sent d\u00e9cret.",
            "notaHtml": "<p></p>  Les formations engag\u00e9es avant le 1er janvier 2006, ainsi que les modalit\u00e9s de d\u00e9livrance des dipl < CB > mes correspondants, restent soumises aux dispositions en vigueur avant la publication du pr\u00e9sent d\u00e9cret.<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000815225",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1375 du 3 novembre 2005 - art. 1 () JORF 5 novembre 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006246324",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-11-05",
                    "dateSignaTexte": "2005-11-03",
                    "dateDebutCible": "2005-11-05"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037324454",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-734 du 22 ao\u00fbt 2018 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037325293",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-08-23",
                    "dateSignaTexte": "2018-08-22",
                    "dateDebutCible": "2018-08-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R451-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R451-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907905",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306894",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 79-500 1979-06-28 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000306894",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D451-37 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D451-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907732",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D451-37 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D451-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907733",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D451-61 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D451-61",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907797",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D451-61 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D451-61",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907796",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907776",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1126310400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907777",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1126310400000,
                    "dateFin": 1131148800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907778",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1131148800000,
                    "dateFin": 1535068800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D451-49",
                "451-49"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006907777",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006907777",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Des arr\u00eat\u00e9s du ministre charg\u00e9 des affaires sociales fixent notamment : 1\u00b0 Les conditions d'admission des \u00e9l\u00e8ves en formation ; 2\u00b0 Le programme et le d\u00e9roulement des \u00e9tudes ; 3\u00b0 La nature et les modalit\u00e9s des \u00e9preuves sanctionnant cet enseignement.",
            "texteHtml": "<p></p>   Des arr\u00eat\u00e9s du ministre charg\u00e9 des affaires sociales fixent notamment :<p></p><p></p>   1\u00b0 Les conditions d'admission des \u00e9l\u00e8ves en formation ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Le programme et le d\u00e9roulement des \u00e9tudes ;<p></p><p></p>   3\u00b0 La nature et les modalit\u00e9s des \u00e9preuves sanctionnant cet enseignement.<p></p>",
            "num": "D451-49",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1126310400000,
            "dateFin": 1131148800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 515388,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Formation des travailleurs sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145452",
                        "id": "LEGISCTA000006145452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160931",
                        "id": "LEGISCTA000006160931",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2018-08-24",
                        "titre": "Section 3 : Formations et dipl\u00f4mes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178436",
                        "id": "LEGISCTA000006178436",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Formations et dipl\u00f4mes du travail social",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178436",
                        "id": "LEGISCTA000037329089",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2018-08-24",
                        "titre": "Sous-section 2 : Formations et dipl\u00f4mes professionnels d'intervention sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190145",
                        "id": "LEGISCTA000006190145",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Formations et dipl\u00f4mes professionnels du travail social de premier cycle conf\u00e9rant le grade de licence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190145",
                        "id": "LEGISCTA000037329065",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2018-08-24",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Dipl\u00f4me d'Etat d'\u00e9ducateur de jeunes enfants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196111",
                        "id": "LEGISCTA000006196111",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 4 : Dipl\u00f4me d'Etat d'\u00e9ducateur de jeunes enfants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196111",
                        "id": "LEGISCTA000037329375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006907776",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196111",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037329375",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 4 : Dipl\u00f4me d'Etat d'\u00e9ducateur de jeunes enfants.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil &gt; Titre V : Formation des travailleurs sociaux &gt; Chapitre unique : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Section 3 : Formations et dipl\u00f4mes &gt; Sous-section 2 : Formations et dipl\u00f4mes professionnels d'intervention sociale &gt; Paragraphe 3 : Dipl\u00f4me d'Etat d'\u00e9ducateur de jeunes enfants.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006907777",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000812841",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1135 du 7 septembre 2005 - art. 4 () JORF 10 septembre 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006244776",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-09-10",
                    "dateSignaTexte": "2005-09-07",
                    "dateDebutCible": "2005-09-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306894",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 79-500 1979-06-28 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000306894",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D451-37 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D451-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907732",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D451-37 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D451-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907733",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D451-61 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D451-61",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907797",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D451-61 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D451-61",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907796",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907776",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1126310400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907777",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1126310400000,
                    "dateFin": 1131148800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907778",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1131148800000,
                    "dateFin": 1535068800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D451-49",
                "451-49"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006907776",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006907776",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission nationale pour la formation \u00e0 l'animation est charg\u00e9e de mener des \u00e9tudes g\u00e9n\u00e9rales sur la formation. Elle est consult\u00e9e sur l'\u00e9volution du dipl\u00f4me et sur les demandes d'\u00e9quivalence avec d'autres dipl\u00f4mes. Dans chaque r\u00e9gion une commission r\u00e9gionale pour la formation \u00e0 l'animation plac\u00e9e aupr\u00e8s du directeur r\u00e9gional des affaires sanitaires et sociales et du directeur r\u00e9gional de la jeunesse et des sports est une instance de r\u00e9flexion, de conseil, de concertation en mati\u00e8re de formation. La r\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes et la r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur comptent deux commissions. Un arr\u00eat\u00e9 interminist\u00e9riel fixe la composition et les modalit\u00e9s d'organisation de la commission nationale pour la formation \u00e0 l'animation et des commissions r\u00e9gionales pour la formation \u00e0 l'animation.",
            "texteHtml": "<p></p>   La commission nationale pour la formation \u00e0 l'animation est charg\u00e9e de mener des \u00e9tudes g\u00e9n\u00e9rales sur la formation. Elle est consult\u00e9e sur l'\u00e9volution du dipl\u00f4me et sur les demandes d'\u00e9quivalence avec d'autres dipl\u00f4mes.<p></p><p></p>   Dans chaque r\u00e9gion une commission r\u00e9gionale pour la formation \u00e0 l'animation plac\u00e9e aupr\u00e8s du directeur r\u00e9gional des affaires sanitaires et sociales et du directeur r\u00e9gional de la jeunesse et des sports est une instance de r\u00e9flexion, de conseil, de concertation en mati\u00e8re de formation. La r\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes et la r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur comptent deux commissions.<p></p><p></p>   Un arr\u00eat\u00e9 interminist\u00e9riel fixe la composition et les modalit\u00e9s d'organisation de la commission nationale pour la formation \u00e0 l'animation et des commissions r\u00e9gionales pour la formation \u00e0 l'animation.<p></p>",
            "num": "D451-49",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 1098748800000,
            "dateFin": 1126310400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Formation des travailleurs sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145452",
                        "id": "LEGISCTA000006145452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160931",
                        "id": "LEGISCTA000006160931",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2018-08-24",
                        "titre": "Section 3 : Formations et dipl\u00f4mes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178436",
                        "id": "LEGISCTA000006178436",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Formations et dipl\u00f4mes du travail social",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178436",
                        "id": "LEGISCTA000037329089",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2018-08-24",
                        "titre": "Sous-section 2 : Formations et dipl\u00f4mes professionnels d'intervention sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190145",
                        "id": "LEGISCTA000006190145",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Formations et dipl\u00f4mes professionnels du travail social de premier cycle conf\u00e9rant le grade de licence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190145",
                        "id": "LEGISCTA000037329065",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-10-02",
                        "titre": "Paragraphe 6 : Dipl\u00f4me d'Etat relatif aux fonctions d'animation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196114",
                        "id": "LEGISCTA000006196114",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006907776",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196114",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006196114",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 6 : Dipl\u00f4me d'Etat relatif aux fonctions d'animation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil &gt; Titre V : Formation des travailleurs sociaux &gt; Chapitre unique : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Section 3 : Formations et dipl\u00f4mes &gt; Sous-section 2 : Formations et dipl\u00f4mes professionnels d'intervention sociale &gt; Paragraphe 6 : Dipl\u00f4me d'Etat relatif aux fonctions d'animation.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006907776",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000812841",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1135 du 7 septembre 2005 - art. 4 () JORF 10 septembre 2005",
                    "linkType": "TRANSFERT",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006244776",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-09-10",
                    "dateSignaTexte": "2005-09-07",
                    "dateDebutCible": "2005-09-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306894",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 79-500 1979-06-28 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000306894",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D451-37 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D451-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907732",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D451-37 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D451-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907733",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D451-61 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D451-61",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907797",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D451-61 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D451-61",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907796",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907776",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1126310400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907777",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1126310400000,
                    "dateFin": 1131148800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907778",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1131148800000,
                    "dateFin": 1535068800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D451-49",
                "451-49"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}