{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047599491",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'autorisation d'un service mandataire judiciaire \u00e0 la protection des majeurs est d\u00e9livr\u00e9e pour une dur\u00e9e maximale de cinq ans. L'autorisation fixe l'exercice au cours duquel elle prend effet ainsi que la capacit\u00e9 autoris\u00e9e. Elle comporte une mention permettant l'exercice des mesures de protection des majeurs : 1\u00b0 Au titre du mandat sp\u00e9cial auquel il peut \u00eatre recouru dans le cadre de la sauvegarde de justice ou au titre de la curatelle ou de la tutelle ; 2\u00b0 Au titre de la mesure d'accompagnement judiciaire.",
            "texteHtml": "<p>L'autorisation d'un service mandataire judiciaire \u00e0 la protection des majeurs est d\u00e9livr\u00e9e pour une dur\u00e9e maximale de cinq ans.<br/><br/>\n L'autorisation fixe l'exercice au cours duquel elle prend effet ainsi que la capacit\u00e9 autoris\u00e9e. Elle comporte une mention permettant l'exercice des mesures de protection des majeurs :<br/><br/>\n 1\u00b0 Au titre du mandat sp\u00e9cial auquel il peut \u00eatre recouru dans le cadre de la sauvegarde de justice ou au titre de la curatelle ou de la tutelle ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Au titre de la mesure d'accompagnement judiciaire.</p>",
            "num": "R554-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1685318400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132356",
                        "id": "LEGISCTA000006132356",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Territoire des Iles Wallis et Futuna",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145456",
                        "id": "LEGISCTA000006145456",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-05-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Protection des majeurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047599472",
                        "id": "LEGISCTA000047599472",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-05-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 :  Mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047599478",
                        "id": "LEGISCTA000047599478",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-05-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 :  Services mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047599487",
                        "id": "LEGISCTA000047599487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000047599491",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000047599487",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047599487",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 :  Services mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire &gt; Titre V : Territoire des Iles Wallis et Futuna &gt; Chapitre IV : Protection des majeurs &gt; Section 2 :  Mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs &gt; Sous-section 2 :  Services mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047599491",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047597651",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-411 du 26 mai 2023 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047599294",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-05-28",
                    "dateSignaTexte": "2023-05-26",
                    "dateDebutCible": "2023-05-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000047599491",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1685318400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R554-5",
                "554-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}