{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000020886630",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le directeur repr\u00e9sente l'\u00e9tablissement en justice et dans tous les actes de la vie civile. Il pr\u00e9pare les travaux du conseil d'administration et lui soumet le projet d'\u00e9tablissement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 311-8 . Il est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution des d\u00e9cisions du conseil d'administration et met en oeuvre les actions approuv\u00e9es par celui-ci. Il est comp\u00e9tent pour r\u00e9gler les affaires de l'\u00e9tablissement autres que celles qui sont \u00e9num\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'article L. 315-12 . Il assure la gestion et la conduite g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9tablissement et en tient le conseil d'administration inform\u00e9. Il veille \u00e0 la r\u00e9alisation du projet d'\u00e9tablissement ou de service et \u00e0 son \u00e9valuation. Il nomme le personnel, \u00e0 l'exception des personnels titulaires des instituts nationaux de jeunes sourds et de l'Institut national des jeunes aveugles, propose au directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre national de gestion la nomination dans leur emploi des directeurs adjoints et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des directeurs des soins, et exerce son autorit\u00e9 sur l'ensemble de celui-ci. La commission administrative paritaire nationale comp\u00e9tente \u00e9met un avis sur les propositions pr\u00e9cit\u00e9es soumises au directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre national de gestion. Le directeur peut d\u00e9l\u00e9guer sa signature dans des conditions et sur des mati\u00e8res d\u00e9finies par d\u00e9cret. Pour l'exercice de certaines des attributions du conseil d'administration d\u00e9finies par d\u00e9cret, le directeur peut recevoir d\u00e9l\u00e9gation du pr\u00e9sident du conseil d'administration.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Le directeur repr\u00e9sente l'\u00e9tablissement en justice et dans tous les actes de la vie civile. </p><p></p><p></p><p>Il pr\u00e9pare les travaux du conseil d'administration et lui soumet le projet d'\u00e9tablissement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797745&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L311-8 (V)'>L. 311-8</a>. </p><p></p><p></p><p>Il est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution des d\u00e9cisions du conseil d'administration et met en oeuvre les actions approuv\u00e9es par celui-ci. Il est comp\u00e9tent pour r\u00e9gler les affaires de l'\u00e9tablissement autres que celles qui sont \u00e9num\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797588&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L315-12 (V)'>L. 315-12</a>. Il assure la gestion et la conduite g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9tablissement et en tient le conseil d'administration inform\u00e9. </p><p></p><p></p><p>Il veille \u00e0 la r\u00e9alisation du projet d'\u00e9tablissement ou de service et \u00e0 son \u00e9valuation. </p><p></p><p></p><p>Il nomme le personnel, \u00e0 l'exception des personnels titulaires des instituts nationaux de jeunes sourds et de l'Institut national des jeunes aveugles, propose au directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre national de gestion la nomination dans leur emploi des directeurs adjoints et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des directeurs des soins, et exerce son autorit\u00e9 sur l'ensemble de celui-ci. La commission administrative paritaire nationale comp\u00e9tente \u00e9met un avis sur les propositions pr\u00e9cit\u00e9es soumises au directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre national de gestion. </p><p></p><p></p><p>Le directeur peut d\u00e9l\u00e9guer sa signature dans des conditions et sur des mati\u00e8res d\u00e9finies par d\u00e9cret. Pour l'exercice de certaines des attributions du conseil d'administration d\u00e9finies par d\u00e9cret, le directeur peut recevoir d\u00e9l\u00e9gation du pr\u00e9sident du conseil d'administration.</p><p></p>",
            "num": "L315-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1248307200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 515388,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128460",
                        "id": "LEGISCTA000006128460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142848",
                        "id": "LEGISCTA000006142848",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Dispositions propres aux \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux relevant de personnes morales de droit public",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157635",
                        "id": "LEGISCTA000006157635",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Statut des \u00e9tablissements publics sociaux et m\u00e9dico-sociaux dot\u00e9s de la personnalit\u00e9 juridique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174409",
                        "id": "LEGISCTA000006174409",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006797804",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006174409",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006174409",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Statut des \u00e9tablissements publics sociaux et m\u00e9dico-sociaux dot\u00e9s de la personnalit\u00e9 juridique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre V : Dispositions propres aux \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux relevant de personnes morales de droit public &gt; Section 2 : Statut des \u00e9tablissements publics sociaux et m\u00e9dico-sociaux dot\u00e9s de la personnalit\u00e9 juridique",
            "refInjection": "MD-20230922_195049_248_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000020886630",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020879475",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02009-879\n du 21 juillet 2009 - art. 11",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000020881238",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2009-07-22",
                    "dateSignaTexte": "2009-07-21",
                    "dateDebutCible": "2009-07-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006235407",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-1136",
                    "datePubli": 1098748800000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017767310",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 26 d\u00e9cembre 2007 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000017882993",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1198972800000,
                    "dateDebut": 1199145600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019769981",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1195 du 17 novembre 2008, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000019769981",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-1195",
                    "datePubli": 1227052800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036068796",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1588 du 20 novembre 2017 - art. 16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "LEGIARTI000036069831",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1588",
                    "datePubli": 1511308800000,
                    "dateDebut": 1511395200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036068796",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1588 du 20 novembre 2017 - art. 17 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000036069833",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1588",
                    "datePubli": 1511308800000,
                    "dateDebut": 1511395200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043005652",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000043005725",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1611014400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043274989",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000043275039",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1616457600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043695137",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000043695176",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1624492800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044000812",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000044000844",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1630454400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045546419",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000045546486",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649721600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046243311",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046243359",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1661990400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046664635",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046664728",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1669852800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048096158",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000048096216",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1695340800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D315-71 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D315-71",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907138",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1144540800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L311-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L311-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797745",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L315-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L315-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797588",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-69 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R314-69",
                    "articleId": "LEGIARTI000038947073",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566518400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R315-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R315-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907188",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006797804",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1010016000000,
                    "dateFin": 1248307200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020886630",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1248307200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L315-17",
                "315-17"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006797804",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006797804",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le directeur repr\u00e9sente l'\u00e9tablissement en justice et dans tous les actes de la vie civile. Il pr\u00e9pare les travaux du conseil d'administration et lui soumet le projet d'\u00e9tablissement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 311-8. Il est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution des d\u00e9cisions du conseil d'administration et met en oeuvre les actions approuv\u00e9es par celui-ci. Il est comp\u00e9tent pour r\u00e9gler les affaires de l'\u00e9tablissement autres que celles qui sont \u00e9num\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'article L. 315-12. Il assure la gestion et la conduite g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9tablissement et en tient le conseil d'administration inform\u00e9. Il veille \u00e0 la r\u00e9alisation du projet d'\u00e9tablissement ou de service et \u00e0 son \u00e9valuation. Il nomme le personnel, \u00e0 l'exception des personnels titulaires des instituts nationaux de jeunes sourds et de l'Institut national des jeunes aveugles, et exerce son autorit\u00e9 sur l'ensemble de celui-ci. Le directeur peut d\u00e9l\u00e9guer sa signature dans des conditions et sur des mati\u00e8res d\u00e9finies par d\u00e9cret. Pour l'exercice de certaines des attributions du conseil d'administration d\u00e9finies par d\u00e9cret, le directeur peut recevoir d\u00e9l\u00e9gation du pr\u00e9sident du conseil d'administration.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le directeur repr\u00e9sente l'\u00e9tablissement en justice et dans tous les actes de la vie civile.<p></p><p></p>   Il pr\u00e9pare les travaux du conseil d'administration et lui soumet le projet d'\u00e9tablissement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 311-8.<p></p><p></p>   Il est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution des d\u00e9cisions du conseil d'administration et met en oeuvre les actions approuv\u00e9es par celui-ci. Il est comp\u00e9tent pour r\u00e9gler les affaires de l'\u00e9tablissement autres que celles qui sont \u00e9num\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'article L. 315-12. Il assure la gestion et la conduite g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9tablissement et en tient le conseil d'administration inform\u00e9.<p></p><p></p>   Il veille \u00e0 la r\u00e9alisation du projet d'\u00e9tablissement ou de service et \u00e0 son \u00e9valuation.<p></p><p></p>   Il nomme le personnel, \u00e0 l'exception des personnels titulaires des instituts nationaux de jeunes sourds et de l'Institut national des jeunes aveugles, et exerce son autorit\u00e9 sur l'ensemble de celui-ci.<p></p><p></p>   Le directeur peut d\u00e9l\u00e9guer sa signature dans des conditions et sur des mati\u00e8res d\u00e9finies par d\u00e9cret. Pour l'exercice de certaines des attributions du conseil d'administration d\u00e9finies par d\u00e9cret, le directeur peut recevoir d\u00e9l\u00e9gation du pr\u00e9sident du conseil d'administration.<p></p>",
            "num": "L315-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1010016000000,
            "dateFin": 1248307200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 515388,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128460",
                        "id": "LEGISCTA000006128460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142848",
                        "id": "LEGISCTA000006142848",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Dispositions propres aux \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux relevant de personnes morales de droit public",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157635",
                        "id": "LEGISCTA000006157635",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Statut des \u00e9tablissements publics sociaux et m\u00e9dico-sociaux dot\u00e9s de la personnalit\u00e9 juridique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174409",
                        "id": "LEGISCTA000006174409",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006797804",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006174409",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006174409",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Statut des \u00e9tablissements publics sociaux et m\u00e9dico-sociaux dot\u00e9s de la personnalit\u00e9 juridique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre V : Dispositions propres aux \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux relevant de personnes morales de droit public &gt; Section 2 : Statut des \u00e9tablissements publics sociaux et m\u00e9dico-sociaux dot\u00e9s de la personnalit\u00e9 juridique",
            "refInjection": "MD-20230922_195049_248_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006797804",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000402347",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-1249 2000-12-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000402347",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "datePubliTexte": "2000-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2999-01-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215460",
                    "textTitle": "Loi 2002-2 2002-01-02 art. 87 JORF 3 janvier 2002",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000215460",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-03",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215460",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02002-2 du 2 janvier 2002 - art. 4 () JORF 3 janvier 2002",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682022",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-03",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-02",
                    "dateDebutCible": "2002-01-03"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215460",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02002-2 du 2 janvier 2002 - art. 60 () JORF 3 janvier 2002",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "60",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682083",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-03",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-02",
                    "dateDebutCible": "2002-01-03"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215460",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02002-2 du 2 janvier 2002 - art. 73 () JORF 3 janvier 2002",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "73",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682097",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-03",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-02",
                    "dateDebutCible": "2002-01-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006235407",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-1136",
                    "datePubli": 1098748800000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017767310",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 26 d\u00e9cembre 2007 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000017882993",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1198972800000,
                    "dateDebut": 1199145600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019769981",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1195 du 17 novembre 2008, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000019769981",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-1195",
                    "datePubli": 1227052800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036068796",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1588 du 20 novembre 2017 - art. 16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "LEGIARTI000036069831",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1588",
                    "datePubli": 1511308800000,
                    "dateDebut": 1511395200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036068796",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1588 du 20 novembre 2017 - art. 17 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000036069833",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1588",
                    "datePubli": 1511308800000,
                    "dateDebut": 1511395200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043005652",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000043005725",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1611014400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043274989",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000043275039",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1616457600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043695137",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000043695176",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1624492800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044000812",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000044000844",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1630454400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045546419",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000045546486",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649721600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046243311",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046243359",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1661990400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046664635",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046664728",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1669852800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048096158",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000048096216",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1695340800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D315-71 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D315-71",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907138",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1144540800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L311-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L311-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797745",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L315-12 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L315-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797588",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-69 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R314-69",
                    "articleId": "LEGIARTI000038947073",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566518400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R315-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R315-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907188",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006797804",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1010016000000,
                    "dateFin": 1248307200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020886630",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1248307200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L315-17",
                "315-17"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}