{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006256403",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les dispositions de l'article R. 123-45 ne sont pas applicables : 1\u00b0 A la mise \u00e0 jour des r\u00e9f\u00e9rences faites, dans l'immatriculation principale, aux immatriculations secondaires : la mention rectificative est dans ce cas effectu\u00e9e d'office par le greffier de l'immatriculation principale sur notification du greffier de l'immatriculation secondaire ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 cette derni\u00e8re ou \u00e0 sa radiation ; 2\u00b0 A la mise \u00e0 jour des renseignements relatifs \u00e0 la situation personnelle de l'assujetti figurant dans l'immatriculation secondaire : la mention rectificative ou compl\u00e9mentaire est dans ce cas effectu\u00e9e par le greffier de l'immatriculation secondaire sur notification du greffier ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'inscription modificative correspondante.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les dispositions de l'article R. 123-45 ne sont pas applicables :<p></p><p></p>   1\u00b0 A la mise \u00e0 jour des r\u00e9f\u00e9rences faites, dans l'immatriculation principale, aux immatriculations secondaires : la mention rectificative est dans ce cas effectu\u00e9e d'office par le greffier de l'immatriculation principale sur notification du greffier de l'immatriculation secondaire ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 cette derni\u00e8re ou \u00e0 sa radiation ;<p></p><p></p>   2\u00b0 A la mise \u00e0 jour des renseignements relatifs \u00e0 la situation personnelle de l'assujetti figurant dans l'immatriculation secondaire : la mention rectificative ou compl\u00e9mentaire est dans ce cas effectu\u00e9e par le greffier de l'immatriculation secondaire sur notification du greffier ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'inscription modificative correspondante.<p></p>",
            "num": "R123-47",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1174953600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113775",
                        "id": "LEGISCTA000006113775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commer\u00e7ants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133248",
                        "id": "LEGISCTA000006133248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146213",
                        "id": "LEGISCTA000006146213",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161452",
                        "id": "LEGISCTA000006161452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Des personnes tenues \u00e0 l'immatriculation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178883",
                        "id": "LEGISCTA000006178883",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Des d\u00e9clarations incombant aux personnes tenues \u00e0 l'immatriculation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191075",
                        "id": "LEGISCTA000006191075",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Des d\u00e9clarations incombant aux personnes physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197036",
                        "id": "LEGISCTA000006197036",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-sous-paragraphe 3 : Des d\u00e9clarations d'inscription modificative ou compl\u00e9mentaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199015",
                        "id": "LEGISCTA000006199015",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006256403",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006199015",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006199015",
            "sectionParentTitre": "Sous-sous-paragraphe 3 : Des d\u00e9clarations d'inscription modificative ou compl\u00e9mentaire.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE II : Des commer\u00e7ants. &gt; Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants &gt; Section 1 : Du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s &gt; Sous-section 1 : Des personnes tenues \u00e0 l'immatriculation &gt; Paragraphe 2 : Des d\u00e9clarations incombant aux personnes tenues \u00e0 l'immatriculation &gt; Sous-paragraphe 1 : Des d\u00e9clarations incombant aux personnes physiques &gt; Sous-sous-paragraphe 3 : Des d\u00e9clarations d'inscription modificative ou compl\u00e9mentaire.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006256403",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R123-49 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R123-49",
                    "articleId": "LEGIARTI000043292395",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. R123-45 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R123-45",
                    "articleId": "LEGIARTI000006256345",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174953600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006256403",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R123-47",
                "123-47"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}