{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039388126",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Le Haut Conseil du travail social est une instance interminist\u00e9rielle plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 des affaires sociales. Il a pour missions : 1\u00b0 D'assister le ministre charg\u00e9 des affaires sociales de ses avis sur toutes les questions qui concernent le travail social et le d\u00e9veloppement social ; 2\u00b0 D'\u00e9laborer des \u00e9l\u00e9ments de doctrine en mati\u00e8re d'\u00e9thique et de d\u00e9ontologie du travail social, et de diffusion des bonnes pratiques professionnelles ; 3\u00b0 De formuler des recommandations et des avis concernant les \u00e9volutions \u00e0 apporter aux pratiques professionnelles. A cet effet, il r\u00e9alise des travaux d'observation, d'\u00e9valuation et de recherche sur le travail social. II.-Le Haut Conseil du travail social peut \u00eatre consult\u00e9 par le Premier ministre et le ministre charg\u00e9 des affaires sociales sur les projets de textes l\u00e9gislatifs et r\u00e9glementaires ainsi que les programmes d'actions ayant une incidence sur le travail social. Il peut \u00eatre consult\u00e9 par les ministres sur toute question en lien avec le travail social dans les domaines qui rel\u00e8vent de leur comp\u00e9tence. Il \u00e9labore et met en \u0153uvre une strat\u00e9gie de communication de ses travaux et des connaissances \u00e9tablies en mati\u00e8re de travail social. III.-Sans pr\u00e9judice des missions confi\u00e9es au Commissariat g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective, le Haut Conseil du travail social r\u00e9unit annuellement les pr\u00e9sidents des instances ayant un lien avec le travail social dont la liste est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des affaires sociales et leur communique le r\u00e9sultat de ses travaux.",
            "texteHtml": "<p>I.-Le Haut Conseil du travail social est une instance interminist\u00e9rielle plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 des affaires sociales. Il a pour missions :</p><p>1\u00b0 D'assister le ministre charg\u00e9 des affaires sociales de ses avis sur toutes les questions qui concernent le travail social et le d\u00e9veloppement social ;</p><p>2\u00b0 D'\u00e9laborer des \u00e9l\u00e9ments de doctrine en mati\u00e8re d'\u00e9thique et de d\u00e9ontologie du travail social, et de diffusion des bonnes pratiques professionnelles ;</p><p>3\u00b0 De formuler des recommandations et des avis concernant les \u00e9volutions \u00e0 apporter aux pratiques professionnelles.</p><p>A cet effet, il r\u00e9alise des travaux d'observation, d'\u00e9valuation et de recherche sur le travail social.</p><p>II.-Le Haut Conseil du travail social peut \u00eatre consult\u00e9 par le Premier ministre et le ministre charg\u00e9 des affaires sociales sur les projets de textes l\u00e9gislatifs et r\u00e9glementaires ainsi que les programmes d'actions ayant une incidence sur le travail social. Il peut \u00eatre consult\u00e9 par les ministres sur toute question en lien avec le travail social dans les domaines qui rel\u00e8vent de leur comp\u00e9tence.</p><p>Il \u00e9labore et met en \u0153uvre une strat\u00e9gie de communication de ses travaux et des connaissances \u00e9tablies en mati\u00e8re de travail social.</p><p>III.-Sans pr\u00e9judice des missions confi\u00e9es au Commissariat g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective, le Haut Conseil du travail social r\u00e9unit annuellement les pr\u00e9sidents des instances ayant un lien avec le travail social dont la liste est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des affaires sociales et leur communique le r\u00e9sultat de ses travaux.</p><p></p><p></p>",
            "num": "D142-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1573948800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145436",
                        "id": "LEGISCTA000006145436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-07-04",
                        "titre": "Chapitre II : Conseil sup\u00e9rieur du travail social",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160869",
                        "id": "LEGISCTA000006160869",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Haut Conseil du travail social",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160869",
                        "id": "LEGISCTA000032832830",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905115",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006160869",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032832830",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Haut Conseil du travail social",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre II : Haut Conseil du travail social",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039388126",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2016-905 du 1er juillet 2016, le Haut Conseil du travail social est cr\u00e9\u00e9 pour une dur\u00e9e de cinq ans \u00e0 compter du 4 juillet 2016.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2016-905 du 1er juillet 2016, le Haut Conseil du travail social est cr\u00e9\u00e9 pour une dur\u00e9e de cinq ans \u00e0 compter du 4 juillet 2016.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039384370",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1177 du 14 novembre 2019 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039386159",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-11-16",
                    "dateSignaTexte": "2019-11-14",
                    "dateDebutCible": "2019-11-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020703535",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-624 du 6 juin 2009 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000020705063",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-624",
                    "datePubli": 1244332800000,
                    "dateDebut": 1244419200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029053304",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-594 du 6 juin 2014 - art. Annexe I (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe I",
                    "articleId": "LEGIARTI000029066007",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-594",
                    "datePubli": 1402099200000,
                    "dateDebut": 1402185600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030681536",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-626 du 5 juin 2015 - art. Annexe II (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe II",
                    "articleId": "LEGIARTI000030694421",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-626",
                    "datePubli": 1433635200000,
                    "dateDebut": 1433721600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032848143",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juillet 2016 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000032848147",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1467763200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041539640",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 f\u00e9vrier 2020 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000041552217",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1581033600000,
                    "dateDebut": 1581120000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043752646",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-884 du 2 juillet 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043752651",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-884",
                    "datePubli": 1625270400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b084-630 du 17 juillet 1984 - art. 1 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006663054",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b084-630 du 17 juillet 1984 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006663055",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905115",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1115424000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905116",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1115424000000,
                    "dateFin": 1467590400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032832824",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1467590400000,
                    "dateFin": 1573948800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039388126",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1573948800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D142-1",
                "142-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032832824",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032832824",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Le Haut Conseil du travail social est une instance interminist\u00e9rielle plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 des affaires sociales. Il a pour missions : 1\u00b0 D'assister le ministre charg\u00e9 des affaires sociales de ses avis sur toutes les questions qui concernent le travail social et le d\u00e9veloppement social ; 2\u00b0 D'\u00e9laborer des \u00e9l\u00e9ments de doctrine en mati\u00e8re d'\u00e9thique et de d\u00e9ontologie du travail social, et de diffusion des bonnes pratiques professionnelles ; 3\u00b0 De formuler des recommandations et des avis concernant les \u00e9volutions \u00e0 apporter aux pratiques professionnelles. A cet effet, il r\u00e9alise des travaux d'observation, d'\u00e9valuation et de recherche sur le travail social. II.-Le Haut Conseil du travail social peut \u00eatre consult\u00e9 par le Premier ministre et le ministre charg\u00e9 des affaires sociales sur les projets de textes l\u00e9gislatifs et r\u00e9glementaires ainsi que les programmes d'actions ayant une incidence sur le travail social. Il peut \u00eatre consult\u00e9 par les ministres sur toute question en lien avec le travail social dans les domaines qui rel\u00e8vent de leur comp\u00e9tence. Il \u00e9labore et met en \u0153uvre une strat\u00e9gie de communication des connaissances \u00e9tablies en mati\u00e8re de travail social. III.-Sans pr\u00e9judice des missions confi\u00e9es au Commissariat g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective, le Haut Conseil du travail social r\u00e9unit annuellement les pr\u00e9sidents des instances ayant un lien avec le travail social dont la liste est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des affaires sociales et leur communique le r\u00e9sultat de ses travaux.",
            "texteHtml": "<p>I.-Le Haut Conseil du travail social est une instance interminist\u00e9rielle plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 des affaires sociales. Il a pour missions : </p><p> 1\u00b0 D'assister le ministre charg\u00e9 des affaires sociales de ses avis sur toutes les questions qui concernent le travail social et le d\u00e9veloppement social ; </p><p> 2\u00b0 D'\u00e9laborer des \u00e9l\u00e9ments de doctrine en mati\u00e8re d'\u00e9thique et de d\u00e9ontologie du travail social, et de diffusion des bonnes pratiques professionnelles ; </p><p> 3\u00b0 De formuler des recommandations et des avis concernant les \u00e9volutions \u00e0 apporter aux pratiques professionnelles. </p><p> A cet effet, il r\u00e9alise des travaux d'observation, d'\u00e9valuation et de recherche sur le travail social. </p><p> II.-Le Haut Conseil du travail social peut \u00eatre consult\u00e9 par le Premier ministre et le ministre charg\u00e9 des affaires sociales sur les projets de textes l\u00e9gislatifs et r\u00e9glementaires ainsi que les programmes d'actions ayant une incidence sur le travail social. Il peut \u00eatre consult\u00e9 par les ministres sur toute question en lien avec le travail social dans les domaines qui rel\u00e8vent de leur comp\u00e9tence. </p><p> Il \u00e9labore et met en \u0153uvre une strat\u00e9gie de communication des connaissances \u00e9tablies en mati\u00e8re de travail social. </p><p> III.-Sans pr\u00e9judice des missions confi\u00e9es au Commissariat g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la prospective, le Haut Conseil du travail social r\u00e9unit annuellement les pr\u00e9sidents des instances ayant un lien avec le travail social dont la liste est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des affaires sociales et leur communique le r\u00e9sultat de ses travaux. </p><p></p><p></p>",
            "num": "D142-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1467590400000,
            "dateFin": 1573948800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145436",
                        "id": "LEGISCTA000006145436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-07-04",
                        "titre": "Chapitre II : Conseil sup\u00e9rieur du travail social",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160869",
                        "id": "LEGISCTA000006160869",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Haut Conseil du travail social",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160869",
                        "id": "LEGISCTA000032832830",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905115",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006160869",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032832830",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Haut Conseil du travail social",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre II : Haut Conseil du travail social",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032832824",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2016-905 du 1er juillet 2016, le Haut Conseil du travail social est cr\u00e9\u00e9 pour une dur\u00e9e de cinq ans \u00e0 compter du 4 juillet 2016.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2016-905 du 1er juillet 2016, le Haut Conseil du travail social est cr\u00e9\u00e9 pour une dur\u00e9e de cinq ans \u00e0 compter du 4 juillet 2016.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032825931",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-905 du 1er juillet 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032828451",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-07-03",
                    "dateSignaTexte": "2016-07-01",
                    "dateDebutCible": "2016-07-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020703535",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-624 du 6 juin 2009 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000020705063",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-624",
                    "datePubli": 1244332800000,
                    "dateDebut": 1244419200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029053304",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-594 du 6 juin 2014 - art. Annexe I (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe I",
                    "articleId": "LEGIARTI000029066007",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-594",
                    "datePubli": 1402099200000,
                    "dateDebut": 1402185600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030681536",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-626 du 5 juin 2015 - art. Annexe II (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe II",
                    "articleId": "LEGIARTI000030694421",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-626",
                    "datePubli": 1433635200000,
                    "dateDebut": 1433721600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032848143",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juillet 2016 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000032848147",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1467763200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041539640",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 f\u00e9vrier 2020 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000041552217",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1581033600000,
                    "dateDebut": 1581120000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043752646",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-884 du 2 juillet 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043752651",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-884",
                    "datePubli": 1625270400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b084-630 du 17 juillet 1984 - art. 1 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006663054",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b084-630 du 17 juillet 1984 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006663055",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905115",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1115424000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905116",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1115424000000,
                    "dateFin": 1467590400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032832824",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1467590400000,
                    "dateFin": 1573948800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039388126",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1573948800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D142-1",
                "142-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006905116",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006905116",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil sup\u00e9rieur du travail social plac\u00e9 aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 de l'action sociale est charg\u00e9 de donner son avis sur les questions qui lui sont soumises par le ministre et qui concernent la formation, l'exercice professionnel, \u00e0 l'exclusion des points relatifs \u00e0 la n\u00e9gociation ou \u00e0 l'application des conventions collectives dans le secteur social, et les relations internationales dans le domaine du travail social. Le conseil sup\u00e9rieur du travail social est consult\u00e9 au moins tous les trois ans sur les orientations des formations sociales d\u00e9finies par le ministre charg\u00e9 des affaires sociales. Il est pr\u00e9sid\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'action sociale qui fixe sa composition par arr\u00eat\u00e9. Il comprend des repr\u00e9sentants des pouvoirs publics, des syndicats de salari\u00e9s, des organismes formateurs, des usagers et des organismes faisant appel au concours des travailleurs sociaux.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le conseil sup\u00e9rieur du travail social plac\u00e9 aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 de l'action sociale est charg\u00e9 de donner son avis sur les questions qui lui sont soumises par le ministre et qui concernent la formation, l'exercice professionnel, \u00e0 l'exclusion des points relatifs \u00e0 la n\u00e9gociation ou \u00e0 l'application des conventions collectives dans le secteur social, et les relations internationales dans le domaine du travail social. Le conseil sup\u00e9rieur du travail social est consult\u00e9 au moins tous les trois ans sur les orientations des formations sociales d\u00e9finies par le ministre charg\u00e9 des affaires sociales.<p></p><p></p>   Il est pr\u00e9sid\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'action sociale qui fixe sa composition par arr\u00eat\u00e9. Il comprend des repr\u00e9sentants des pouvoirs publics, des syndicats de salari\u00e9s, des organismes formateurs, des usagers et des organismes faisant appel au concours des travailleurs sociaux.<p></p>",
            "num": "D142-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1115424000000,
            "dateFin": 1467590400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145436",
                        "id": "LEGISCTA000006145436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-07-04",
                        "titre": "Chapitre II : Conseil sup\u00e9rieur du travail social",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160869",
                        "id": "LEGISCTA000006160869",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Haut Conseil du travail social",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160869",
                        "id": "LEGISCTA000032832830",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905115",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006160869",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032832830",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Haut Conseil du travail social",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre II : Haut Conseil du travail social",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006905116",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-624 du 6 juin 2009 article 1 : Les dispositions r\u00e9glementaires instituant les commissions administratives \u00e0 caract\u00e8re consultatif dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent d\u00e9cret sont prorog\u00e9es pour une dur\u00e9e de cinq ans (Conseil sup\u00e9rieur du travail social). Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 1 du d\u00e9cret n\u00b0 2014-594 du 6 juin 2014, le Conseil sup\u00e9rieur du travail social est renouvel\u00e9 pour une dur\u00e9e d'un an \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent d\u00e9cret (jusqu'au 8 juin 2015). Conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe I du d\u00e9cret n\u00b0 2015-626 du 5 juin 2015, le Conseil sup\u00e9rieur du travail social est renouvel\u00e9 jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2015.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2009-624 du 6 juin 2009 article 1 : Les dispositions r\u00e9glementaires instituant les commissions administratives \u00e0 caract\u00e8re consultatif dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent d\u00e9cret sont prorog\u00e9es pour une dur\u00e9e de cinq ans (Conseil sup\u00e9rieur du travail social).</p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 1 du d\u00e9cret n\u00b0 2014-594 du 6 juin 2014, le Conseil sup\u00e9rieur du travail social est renouvel\u00e9 pour une dur\u00e9e d'un an \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent d\u00e9cret (jusqu'au 8 juin 2015). </p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe I du d\u00e9cret n\u00b0 2015-626 du 5 juin 2015, le Conseil sup\u00e9rieur du travail social est renouvel\u00e9 jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2015.</p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000786640",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-426 du 4 mai 2005 - art. 3 () JORF 7 mai 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006240802",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-05-07",
                    "dateSignaTexte": "2005-05-04",
                    "dateDebutCible": "2005-05-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020703535",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-624 du 6 juin 2009 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000020705063",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-624",
                    "datePubli": 1244332800000,
                    "dateDebut": 1244419200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029053304",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-594 du 6 juin 2014 - art. Annexe I (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe I",
                    "articleId": "LEGIARTI000029066007",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-594",
                    "datePubli": 1402099200000,
                    "dateDebut": 1402185600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030681536",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-626 du 5 juin 2015 - art. Annexe II (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe II",
                    "articleId": "LEGIARTI000030694421",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-626",
                    "datePubli": 1433635200000,
                    "dateDebut": 1433721600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032848143",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juillet 2016 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000032848147",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1467763200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041539640",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 f\u00e9vrier 2020 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000041552217",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1581033600000,
                    "dateDebut": 1581120000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043752646",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-884 du 2 juillet 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043752651",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-884",
                    "datePubli": 1625270400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b084-630 du 17 juillet 1984 - art. 1 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006663054",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b084-630 du 17 juillet 1984 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006663055",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905115",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1115424000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905116",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1115424000000,
                    "dateFin": 1467590400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032832824",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1467590400000,
                    "dateFin": 1573948800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039388126",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1573948800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D142-1",
                "142-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006905115",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006905115",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil sup\u00e9rieur du travail social plac\u00e9 aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 de l'action sociale est charg\u00e9 de donner son avis sur les questions qui lui sont soumises par le ministre et qui concernent la formation, l'exercice professionnel, \u00e0 l'exclusion des points relatifs \u00e0 la n\u00e9gociation ou \u00e0 l'application des conventions collectives dans le secteur social, et les relations internationales dans le domaine du travail social. Le conseil sup\u00e9rieur du travail social donne son avis sur le projet de sch\u00e9ma national des formations sociales pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 451-1. Il est inform\u00e9 du contenu des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux des formations sociales subs\u00e9quents. Il est pr\u00e9sid\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'action sociale qui fixe sa composition par arr\u00eat\u00e9. Il comprend des repr\u00e9sentants des pouvoirs publics, des syndicats de salari\u00e9s, des organismes formateurs, des usagers et des organismes faisant appel au concours des travailleurs sociaux.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le conseil sup\u00e9rieur du travail social plac\u00e9 aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 de l'action sociale est charg\u00e9 de donner son avis sur les questions qui lui sont soumises par le ministre et qui concernent la formation, l'exercice professionnel, \u00e0 l'exclusion des points relatifs \u00e0 la n\u00e9gociation ou \u00e0 l'application des conventions collectives dans le secteur social, et les relations internationales dans le domaine du travail social. Le conseil sup\u00e9rieur du travail social donne son avis sur le projet de sch\u00e9ma national des formations sociales pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 451-1. Il est inform\u00e9 du contenu des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux des formations sociales subs\u00e9quents.<p></p><p></p>   Il est pr\u00e9sid\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'action sociale qui fixe sa composition par arr\u00eat\u00e9. Il comprend des repr\u00e9sentants des pouvoirs publics, des syndicats de salari\u00e9s, des organismes formateurs, des usagers et des organismes faisant appel au concours des travailleurs sociaux.<p></p>",
            "num": "D142-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1098748800000,
            "dateFin": 1115424000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145436",
                        "id": "LEGISCTA000006145436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-07-04",
                        "titre": "Chapitre II : Conseil sup\u00e9rieur du travail social",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160869",
                        "id": "LEGISCTA000006160869",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Haut Conseil du travail social",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160869",
                        "id": "LEGISCTA000032832830",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905115",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006160869",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032832830",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Haut Conseil du travail social",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre II : Conseil sup\u00e9rieur du travail social",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006905115",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020703535",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-624 du 6 juin 2009 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000020705063",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-624",
                    "datePubli": 1244332800000,
                    "dateDebut": 1244419200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029053304",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-594 du 6 juin 2014 - art. Annexe I (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe I",
                    "articleId": "LEGIARTI000029066007",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-594",
                    "datePubli": 1402099200000,
                    "dateDebut": 1402185600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030681536",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-626 du 5 juin 2015 - art. Annexe II (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe II",
                    "articleId": "LEGIARTI000030694421",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-626",
                    "datePubli": 1433635200000,
                    "dateDebut": 1433721600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032848143",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juillet 2016 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000032848147",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1467763200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041539640",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 f\u00e9vrier 2020 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000041552217",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1581033600000,
                    "dateDebut": 1581120000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043752646",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-884 du 2 juillet 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043752651",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-884",
                    "datePubli": 1625270400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L451-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L451-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798003",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1460678400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b084-630 du 17 juillet 1984 - art. 1 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006663054",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b084-630 du 17 juillet 1984 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006663055",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905115",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1115424000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905116",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1115424000000,
                    "dateFin": 1467590400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032832824",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1467590400000,
                    "dateFin": 1573948800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039388126",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1573948800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D142-1",
                "142-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}