{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000041541518",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente pour prendre la d\u00e9cision de validation est celle du lieu o\u00f9 l'entreprise ou l'\u00e9tablissement concern\u00e9 par le projet d'accord portant rupture conventionnelle collective est \u00e9tabli. Si le projet d'accord portant rupture conventionnelle collective porte sur des \u00e9tablissements relevant de la comp\u00e9tence d'autorit\u00e9s diff\u00e9rentes, l'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente est d\u00e9sign\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p>L'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente pour prendre la d\u00e9cision de validation est celle du lieu o\u00f9 l'entreprise ou l'\u00e9tablissement concern\u00e9 par le projet d'accord portant rupture conventionnelle collective est \u00e9tabli. Si le projet d'accord portant rupture conventionnelle collective porte sur des \u00e9tablissements relevant de la comp\u00e9tence d'autorit\u00e9s diff\u00e9rentes, l'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente est d\u00e9sign\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.</p><p></p>",
            "num": "L1237-19-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1581033600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145393",
                        "id": "LEGISCTA000006145393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160710",
                        "id": "LEGISCTA000006160710",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Autres cas de rupture",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177863",
                        "id": "LEGISCTA000006177863",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Rupture d'un commun accord dans le cadre d'un accord collectif ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035610491",
                        "id": "LEGISCTA000035623934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 :  Rupture d'un commun accord dans le cadre d'un accord collectif portant rupture conventionnelle collective \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035610509",
                        "id": "LEGISCTA000035623967",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000035610521",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000035610509",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000035623967",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 :  Rupture d'un commun accord dans le cadre d'un accord collectif portant rupture conventionnelle collective \r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail &gt; Livre II : Le contrat de travail &gt; Titre III : Rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e &gt; Chapitre VII : Autres cas de rupture &gt; Section 4 : Rupture d'un commun accord dans le cadre d'un accord collectif  &gt; Sous-section 2 :  Rupture d'un commun accord dans le cadre d'un accord collectif portant rupture conventionnelle collective \r\n\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041541518",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041535575",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-88 du 5 f\u00e9vrier 2020 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041536722",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-02-06",
                    "dateSignaTexte": "2020-02-05",
                    "dateDebutCible": "2020-02-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039350070",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-282 L du 7 novembre 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000039350097",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-282 L",
                    "datePubli": 1573171200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039350070",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-282 L du 7 novembre 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000039350071",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-282 L",
                    "datePubli": 1573171200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000035623980",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1513728000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036703073",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1581033600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041541518",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1581033600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1237-19-5",
                "1237-19-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000036703073",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000035623980",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente pour prendre la d\u00e9cision de validation est celle du lieu o\u00f9 l'entreprise ou l'\u00e9tablissement concern\u00e9 par le projet de plan de d\u00e9part volontaire est \u00e9tabli. Si le projet d'accord portant rupture conventionnelle collective porte sur des \u00e9tablissements relevant de la comp\u00e9tence d'autorit\u00e9s diff\u00e9rentes, le ministre charg\u00e9 de l'emploi d\u00e9signe l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente.",
            "texteHtml": "<p>L'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente pour prendre la d\u00e9cision de validation est celle du lieu o\u00f9 l'entreprise ou l'\u00e9tablissement concern\u00e9 par le projet de plan de d\u00e9part volontaire est \u00e9tabli. Si le projet d'accord portant rupture conventionnelle collective porte sur des \u00e9tablissements relevant de la comp\u00e9tence d'autorit\u00e9s diff\u00e9rentes, le ministre charg\u00e9 de l'emploi d\u00e9signe l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente.</p>",
            "num": "L1237-19-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 1513728000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145393",
                        "id": "LEGISCTA000006145393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160710",
                        "id": "LEGISCTA000006160710",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Autres cas de rupture",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177863",
                        "id": "LEGISCTA000006177863",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Rupture d'un commun accord dans le cadre d'un accord collectif ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035610491",
                        "id": "LEGISCTA000035623934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 :  Rupture d'un commun accord dans le cadre d'un accord collectif portant rupture conventionnelle collective \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035610509",
                        "id": "LEGISCTA000035623967",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000035610521",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000035610509",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000035623967",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 :  Rupture d'un commun accord dans le cadre d'un accord collectif portant rupture conventionnelle collective \r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail &gt; Livre II : Le contrat de travail &gt; Titre III : Rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e &gt; Chapitre VII : Autres cas de rupture &gt; Section 4 : Rupture d'un commun accord dans le cadre d'un accord collectif  &gt; Sous-section 2 :  Rupture d'un commun accord dans le cadre d'un accord collectif portant rupture conventionnelle collective \r\n\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035623980",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment aux dispositions du X de l'article 40 et du III de l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2017-1387 du 22 septembre 2017, les dispositions r\u00e9sultant de l'article 10 de ladite ordonnance et n\u00e9cessitant des mesures d'application entrent en vigueur \u00e0 la date de publication des d\u00e9crets d'application, et au plus tard le 1er janvier 2018.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment aux dispositions du X de l'article 40 et du III de l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2017-1387 du 22 septembre 2017, les dispositions r\u00e9sultant de l'article 10 de ladite ordonnance et n\u00e9cessitant des mesures d'application entrent en vigueur \u00e0 la date de publication des d\u00e9crets d'application, et au plus tard le 1er janvier 2018.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607388",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1387 du 22 septembre 2017 - art. 10 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000035609100",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039350070",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-282 L du 7 novembre 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000039350097",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-282 L",
                    "datePubli": 1573171200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039350070",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-282 L du 7 novembre 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000039350071",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-282 L",
                    "datePubli": 1573171200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000035623980",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1513728000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036703073",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1581033600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041541518",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1581033600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1237-19-5",
                "1237-19-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000036703073",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente pour prendre la d\u00e9cision de validation est celle du lieu o\u00f9 l'entreprise ou l'\u00e9tablissement concern\u00e9 par le projet d'accord portant rupture conventionnelle collective est \u00e9tabli. Si le projet d'accord portant rupture conventionnelle collective porte sur des \u00e9tablissements relevant de la comp\u00e9tence d'autorit\u00e9s diff\u00e9rentes, le ministre charg\u00e9 de l'emploi d\u00e9signe l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente.",
            "texteHtml": "<p>L'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente pour prendre la d\u00e9cision de validation est celle du lieu o\u00f9 l'entreprise ou l'\u00e9tablissement concern\u00e9 par le projet d'accord portant rupture conventionnelle collective est \u00e9tabli. Si le projet d'accord portant rupture conventionnelle collective porte sur des \u00e9tablissements relevant de la comp\u00e9tence d'autorit\u00e9s diff\u00e9rentes, le ministre charg\u00e9 de l'emploi d\u00e9signe l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente.</p>",
            "num": "L1237-19-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 1581033600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145393",
                        "id": "LEGISCTA000006145393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160710",
                        "id": "LEGISCTA000006160710",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Autres cas de rupture",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177863",
                        "id": "LEGISCTA000006177863",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Rupture d'un commun accord dans le cadre d'un accord collectif ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035610491",
                        "id": "LEGISCTA000035623934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 :  Rupture d'un commun accord dans le cadre d'un accord collectif portant rupture conventionnelle collective \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035610509",
                        "id": "LEGISCTA000035623967",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000035610521",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000035610509",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000035623967",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 :  Rupture d'un commun accord dans le cadre d'un accord collectif portant rupture conventionnelle collective \r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail &gt; Livre II : Le contrat de travail &gt; Titre III : Rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e &gt; Chapitre VII : Autres cas de rupture &gt; Section 4 : Rupture d'un commun accord dans le cadre d'un accord collectif  &gt; Sous-section 2 :  Rupture d'un commun accord dans le cadre d'un accord collectif portant rupture conventionnelle collective \r\n\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036703073",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment aux dispositions du X de l'article 40 et du III de l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2017-1387 du 22 septembre 2017, les dispositions r\u00e9sultant de l'article 10 de ladite ordonnance et n\u00e9cessitant des mesures d'application entrent en vigueur \u00e0 la date de publication des d\u00e9crets d'application, et au plus tard le 1er janvier 2018.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment aux dispositions du X de l'article 40 et du III de l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2017-1387 du 22 septembre 2017, les dispositions r\u00e9sultant de l'article 10 de ladite ordonnance et n\u00e9cessitant des mesures d'application entrent en vigueur \u00e0 la date de publication des d\u00e9crets d'application, et au plus tard le 1er janvier 2018.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607388",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1387 du 22 septembre 2017 - art. 10 (V)",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000035609100",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036240557",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2017-1718 du 20 d\u00e9cembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036241430",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-12-21",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-20",
                    "dateDebutCible": "2017-12-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039350070",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-282 L du 7 novembre 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000039350097",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-282 L",
                    "datePubli": 1573171200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039350070",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-282 L du 7 novembre 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000039350071",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-282 L",
                    "datePubli": 1573171200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000035623980",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1513728000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036703073",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1581033600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041541518",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1581033600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1237-19-5",
                "1237-19-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000035623980",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000035623980",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente pour prendre la d\u00e9cision de validation est celle du lieu o\u00f9 l'entreprise ou l'\u00e9tablissement concern\u00e9 par le projet de plan de d\u00e9part volontaire est \u00e9tabli. Si le projet d'accord portant rupture conventionnelle collective porte sur des \u00e9tablissements relevant de la comp\u00e9tence d'autorit\u00e9s diff\u00e9rentes, le ministre charg\u00e9 de l'emploi d\u00e9signe l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente.",
            "texteHtml": "<p>L'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente pour prendre la d\u00e9cision de validation est celle du lieu o\u00f9 l'entreprise ou l'\u00e9tablissement concern\u00e9 par le projet de plan de d\u00e9part volontaire est \u00e9tabli. Si le projet d'accord portant rupture conventionnelle collective porte sur des \u00e9tablissements relevant de la comp\u00e9tence d'autorit\u00e9s diff\u00e9rentes, le ministre charg\u00e9 de l'emploi d\u00e9signe l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente.</p>",
            "num": "L1237-19-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 1513728000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145393",
                        "id": "LEGISCTA000006145393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160710",
                        "id": "LEGISCTA000006160710",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Autres cas de rupture",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177863",
                        "id": "LEGISCTA000006177863",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Rupture d'un commun accord dans le cadre d'un accord collectif ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035610491",
                        "id": "LEGISCTA000035623934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 :  Rupture d'un commun accord dans le cadre d'un accord collectif portant rupture conventionnelle collective \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035610509",
                        "id": "LEGISCTA000035623967",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000035610521",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000035610509",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000035623967",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 :  Rupture d'un commun accord dans le cadre d'un accord collectif portant rupture conventionnelle collective \r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail &gt; Livre II : Le contrat de travail &gt; Titre III : Rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e &gt; Chapitre VII : Autres cas de rupture &gt; Section 4 : Rupture d'un commun accord dans le cadre d'un accord collectif  &gt; Sous-section 2 :  Rupture d'un commun accord dans le cadre d'un accord collectif portant rupture conventionnelle collective \r\n\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035623980",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment aux dispositions du X de l'article 40 et du III de l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2017-1387 du 22 septembre 2017, les dispositions r\u00e9sultant de l'article 10 de ladite ordonnance et n\u00e9cessitant des mesures d'application entrent en vigueur \u00e0 la date de publication des d\u00e9crets d'application, et au plus tard le 1er janvier 2018.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment aux dispositions du X de l'article 40 et du III de l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2017-1387 du 22 septembre 2017, les dispositions r\u00e9sultant de l'article 10 de ladite ordonnance et n\u00e9cessitant des mesures d'application entrent en vigueur \u00e0 la date de publication des d\u00e9crets d'application, et au plus tard le 1er janvier 2018.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607388",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1387 du 22 septembre 2017 - art. 10 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000035609100",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039350070",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-282 L du 7 novembre 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000039350097",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-282 L",
                    "datePubli": 1573171200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039350070",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-282 L du 7 novembre 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000039350071",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-282 L",
                    "datePubli": 1573171200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000035623980",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1513728000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036703073",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1581033600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041541518",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1581033600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1237-19-5",
                "1237-19-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}