{
    "cid": "LEGIARTI000006737940",
    "num": "D633-12",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000006141569",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000034624727",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000036475373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Chapitre 3 : Dispositions communes en mati\u00e8re d'organisation administrative et financi\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155898",
                        "id": "LEGISCTA000006155898",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-05-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 3 : Cotisations d'assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155898",
                        "id": "LEGISCTA000041967106",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000041966720",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D633-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D633-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041966730",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907888,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590364800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D635-16 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D635-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738352",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907888,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1009843200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D635-37 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D635-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738060",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907888,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D635-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D635-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738075",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907888,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1067385600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D742-23 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D742-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000041967237",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907888,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590364800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D742-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D742-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738963",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907888,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D756-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D756-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006739011",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907888,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L241-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741897",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907888,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000303367",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-76 du 22 janvier 1973 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006765796",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000303367",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-76 du 22 janvier 1973 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006765796",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041904619",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-621 du 22 mai 2020 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041911701",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2020-05-22",
                    "dateDebutCible": "2020-05-25"
                }
            ],
            "num": "D633-12",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Pour les aides familiaux des entreprises artisanales, la cotisation annuelle est calcul\u00e9e sur la base d'un revenu \u00e9gal au tiers du plafond mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article L. 241-3 ou sur la base d'un revenu \u00e9gal au revenu d'activit\u00e9 du chef d'entreprise, si ce dernier revenu est inf\u00e9rieur au tiers du plafond susmentionn\u00e9, sous r\u00e9serve de l'application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 633-2. Cette cotisation est vers\u00e9e par le chef d'entreprise, en sus de sa cotisation personnelle, dans les m\u00eames conditions et d\u00e9lais que cette derni\u00e8re.",
            "texteHtml": "<p>Pour les aides familiaux des entreprises artisanales, la cotisation annuelle est calcul\u00e9e sur la base d'un revenu \u00e9gal au tiers du plafond mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006741897' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-3 (V)'>L. 241-3</a> ou sur la base d'un revenu \u00e9gal au revenu d'activit\u00e9 du chef d'entreprise, si ce dernier revenu est inf\u00e9rieur au tiers du plafond susmentionn\u00e9, sous r\u00e9serve de l'application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 633-2. </p><p>Cette cotisation est vers\u00e9e par le chef d'entreprise, en sus de sa cotisation personnelle, dans les m\u00eames conditions et d\u00e9lais que cette derni\u00e8re.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-05-25T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000006141569",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000034624727",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000036475373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Chapitre 3 : Dispositions communes en mati\u00e8re d'organisation administrative et financi\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155898",
                        "id": "LEGISCTA000006155898",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-05-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 3 : Cotisations d'assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155898",
                        "id": "LEGISCTA000041967106",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Section 2 : Organisation financi\u00e8re - Cotisations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172253",
                        "id": "LEGISCTA000006172253",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-12-13",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Sous-section 1 : Cotisations des travailleurs non salari\u00e9s des professions artisanales, industrielles et commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185737",
                        "id": "LEGISCTA000006185737",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000030910732",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D633-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D633-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041966730",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622674059142,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590364800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D635-16 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D635-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738352",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622674059142,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1009843200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D635-37 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D635-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738060",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622674059142,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D635-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D635-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738075",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622674059143,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1067385600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D742-23 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D742-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000041967237",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622674059143,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590364800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D742-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D742-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738963",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622674059143,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D756-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D756-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006739011",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622674059143,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L633-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L633-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743700",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622674059143,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000303367",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-76 du 22 janvier 1973 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006765796",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000303367",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-76 du 22 janvier 1973 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006765796",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030906593",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-877 du 16 juillet 2015 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000030908449",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-07-18",
                    "dateSignaTexte": "2015-07-16",
                    "dateDebutCible": "2015-07-19"
                }
            ],
            "num": "D633-12",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Pour les aides familiaux des entreprises artisanales, la cotisation annuelle est calcul\u00e9e sur la base d'un revenu \u00e9gal au tiers du plafond mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 633-10 ou sur la base d'un revenu \u00e9gal au revenu d'activit\u00e9 du chef d'entreprise, si ce dernier revenu est inf\u00e9rieur au tiers du plafond susmentionn\u00e9, sous r\u00e9serve de l'application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 633-2. Cette cotisation est vers\u00e9e par le chef d'entreprise, en sus de sa cotisation personnelle, dans les m\u00eames conditions et d\u00e9lais que cette derni\u00e8re.",
            "texteHtml": "<p>Pour les aides familiaux des entreprises artisanales, la cotisation annuelle est calcul\u00e9e sur la base d'un revenu \u00e9gal au tiers du plafond mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006743700'>L. 633-10 </a>ou sur la base d'un revenu \u00e9gal au revenu d'activit\u00e9 du chef d'entreprise, si ce dernier revenu est inf\u00e9rieur au tiers du plafond susmentionn\u00e9, sous r\u00e9serve de l'application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 633-2. </p><p></p><p>Cette cotisation est vers\u00e9e par le chef d'entreprise, en sus de sa cotisation personnelle, dans les m\u00eames conditions et d\u00e9lais que cette derni\u00e8re.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2015-07-19T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-05-25T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000006141569",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000034624727",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000036475373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Chapitre 3 : Dispositions communes en mati\u00e8re d'organisation administrative et financi\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155898",
                        "id": "LEGISCTA000006155898",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-05-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 3 : Cotisations d'assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155898",
                        "id": "LEGISCTA000041967106",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Section 2 : Organisation financi\u00e8re - Cotisations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172253",
                        "id": "LEGISCTA000006172253",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-12-13",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Sous-section 1 : Cotisations des travailleurs non salari\u00e9s des professions artisanales, industrielles et commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185737",
                        "id": "LEGISCTA000006185737",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000025629845",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D633-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D633-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041966730",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622687132672,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590364800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D635-16 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D635-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738352",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622687132673,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1009843200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D635-37 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D635-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738060",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622687132673,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D635-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D635-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738075",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622687132673,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1067385600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D742-23 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D742-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000041967237",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622687132673,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590364800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D742-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D742-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738963",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622687132673,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D756-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D756-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006739011",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622687132673,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L633-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L633-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743700",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622687132673,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000303367",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-76 du 22 janvier 1973 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006765796",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000303367",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-76 du 22 janvier 1973 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006765796",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025626696",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-443\n du 3 avril 2012 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000030034758",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-04-04",
                    "dateSignaTexte": "2012-04-03",
                    "dateDebutCible": "2015-01-01"
                }
            ],
            "num": "D633-12",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Pour les aides familiaux des entreprises artisanales, la cotisation annuelle est calcul\u00e9e sur la base d'un revenu \u00e9gal au tiers du plafond mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 633-10 ou sur la base d'un revenu \u00e9gal au revenu professionnel du chef d'entreprise, si ce dernier revenu est inf\u00e9rieur au tiers du plafond susmentionn\u00e9, sous r\u00e9serve de l'application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 633-2. Cette cotisation est vers\u00e9e par le chef d'entreprise, en sus de sa cotisation personnelle, dans les m\u00eames conditions et d\u00e9lais que cette derni\u00e8re.",
            "texteHtml": "<p>Pour les aides familiaux des entreprises artisanales, la cotisation annuelle est calcul\u00e9e sur la base d'un revenu \u00e9gal au tiers du plafond mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006743700'>L. 633-10 </a>ou sur la base d'un revenu \u00e9gal au revenu professionnel du chef d'entreprise, si ce dernier revenu est inf\u00e9rieur au tiers du plafond susmentionn\u00e9, sous r\u00e9serve de l'application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 633-2. </p><p></p><p>Cette cotisation est vers\u00e9e par le chef d'entreprise, en sus de sa cotisation personnelle, dans les m\u00eames conditions et d\u00e9lais que cette derni\u00e8re.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2012-04-05T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2015-07-19T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000006141569",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000034624727",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000036475373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Chapitre 3 : Dispositions communes en mati\u00e8re d'organisation administrative et financi\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155898",
                        "id": "LEGISCTA000006155898",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-05-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 3 : Cotisations d'assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155898",
                        "id": "LEGISCTA000041967106",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Section 2 : Organisation financi\u00e8re - Cotisations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172253",
                        "id": "LEGISCTA000006172253",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-12-13",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Sous-section 1 : Cotisations des travailleurs non salari\u00e9s des professions artisanales, industrielles et commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185737",
                        "id": "LEGISCTA000006185737",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006737941",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D633-19 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D633-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737931",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907693,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D633-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D633-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041966730",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907693,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590364800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D635-16 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D635-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738352",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907693,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1009843200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D635-37 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D635-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738060",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907693,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D635-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D635-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738075",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907693,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1067385600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D742-23 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D742-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000041967237",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907693,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590364800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D742-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D742-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738963",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907693,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D756-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D756-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006739011",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907694,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L633-10 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L633-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743700",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907694,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000303367",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-76 du 22 janvier 1973 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006765796",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000303367",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-76 du 22 janvier 1973 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006765796",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000788610",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-1580 du 11 d\u00e9cembre 2006 - art. 1 () JORF 13 d\u00e9cembre 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006778505",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-12-13",
                    "dateSignaTexte": "2006-12-11",
                    "dateDebutCible": "2006-12-13"
                }
            ],
            "num": "D633-12",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Pour les aides familiaux des entreprises artisanales, la cotisation annuelle est calcul\u00e9e sur la base d'un revenu \u00e9gal au tiers du plafond mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 633-10 ou sur la base d'un revenu \u00e9gal au revenu professionnel du chef d'entreprise, avant application, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de l'abattement pr\u00e9vu \u00e0 l'article D. 633-19, si ce dernier revenu est inf\u00e9rieur au tiers du plafond susmentionn\u00e9, sous r\u00e9serve de l'application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 633-2. Cette cotisation est vers\u00e9e par le chef d'entreprise, en sus de sa cotisation personnelle, dans les m\u00eames conditions et d\u00e9lais que cette derni\u00e8re. Toutefois, elle est vers\u00e9e dans les m\u00eames conditions et d\u00e9lais, directement par l'aide familial en cause lorsqu'en application de l'article D. 633-19 le chef d'entreprise n'est redevable d'aucune cotisation.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour les aides familiaux des entreprises artisanales, la cotisation annuelle est calcul\u00e9e sur la base d'un revenu \u00e9gal au tiers du plafond mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 633-10 ou sur la base d'un revenu \u00e9gal au revenu professionnel du chef d'entreprise, avant application, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de l'abattement pr\u00e9vu \u00e0 l'article D. 633-19, si ce dernier revenu est inf\u00e9rieur au tiers du plafond susmentionn\u00e9, sous r\u00e9serve de l'application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 633-2. <p></p><p></p>   Cette cotisation est vers\u00e9e par le chef d'entreprise, en sus de sa cotisation personnelle, dans les m\u00eames conditions et d\u00e9lais que cette derni\u00e8re. Toutefois, elle est vers\u00e9e dans les m\u00eames conditions et d\u00e9lais, directement par l'aide familial en cause lorsqu'en application de l'article D. 633-19 le chef d'entreprise n'est redevable d'aucune cotisation. <p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2006-12-13T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2012-04-05T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000006141569",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000034624727",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000036475373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Chapitre 3 : Dispositions communes en mati\u00e8re d'organisation administrative et financi\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155898",
                        "id": "LEGISCTA000006155898",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-05-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 3 : Cotisations d'assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155898",
                        "id": "LEGISCTA000041967106",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Section 2 : Organisation financi\u00e8re - Cotisations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172253",
                        "id": "LEGISCTA000006172253",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006737940",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D633-19 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D633-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737931",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907432,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D633-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D633-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041966730",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907432,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590364800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D635-16 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D635-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738352",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907432,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1009843200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D635-37 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D635-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738060",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907433,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D635-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D635-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738075",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907433,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1067385600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D742-23 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D742-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000041967237",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907433,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590364800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D742-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D742-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738963",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907433,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D756-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D756-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006739011",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907433,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L633-10 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L633-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743700",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675907433,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000303367",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-76 du 22 janvier 1973 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006765796",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000303367",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-76 du 22 janvier 1973 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006765796",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "D633-12",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Pour les aides familiaux des entreprises artisanales, la cotisation annuelle est calcul\u00e9e sur la base d'un revenu \u00e9gal au tiers du plafond mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 633-10 ou sur la base d'un revenu \u00e9gal au revenu professionnel du chef d'entreprise, avant application, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de l'abattement pr\u00e9vu \u00e0 l'article D. 633-19, si ce dernier revenu est inf\u00e9rieur au tiers du plafond susmentionn\u00e9, sous r\u00e9serve de l'application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 633-2. Cette cotisation est vers\u00e9e par le chef d'entreprise, en sus de sa cotisation personnelle, dans les m\u00eames conditions et d\u00e9lais que cette derni\u00e8re. Toutefois, elle est vers\u00e9e dans les m\u00eames conditions et d\u00e9lais, directement par l'aide familial en cause lorsqu'en application de l'article D. 633-19 le chef d'entreprise n'est redevable d'aucune cotisation.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour les aides familiaux des entreprises artisanales, la cotisation annuelle est calcul\u00e9e sur la base d'un revenu \u00e9gal au tiers du plafond mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 633-10 ou sur la base d'un revenu \u00e9gal au revenu professionnel du chef d'entreprise, avant application, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de l'abattement pr\u00e9vu \u00e0 l'article D. 633-19, si ce dernier revenu est inf\u00e9rieur au tiers du plafond susmentionn\u00e9, sous r\u00e9serve de l'application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 633-2. <p></p><p></p>   Cette cotisation est vers\u00e9e par le chef d'entreprise, en sus de sa cotisation personnelle, dans les m\u00eames conditions et d\u00e9lais que cette derni\u00e8re. Toutefois, elle est vers\u00e9e dans les m\u00eames conditions et d\u00e9lais, directement par l'aide familial en cause lorsqu'en application de l'article D. 633-19 le chef d'entreprise n'est redevable d'aucune cotisation. <p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "1985-12-21T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2006-12-13T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}