{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000041553409",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les seuils mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 225-218 relatif \u00e0 la d\u00e9signation d'un commissaire aux comptes sont ceux d\u00e9finis \u00e0 l'article D. 221-5 . Le total du bilan et le montant hors taxe du chiffre d'affaires sont d\u00e9termin\u00e9s conform\u00e9ment aux cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me alin\u00e9as de l'article D. 123-200 . La soci\u00e9t\u00e9 n'est plus tenue de d\u00e9signer un commissaire aux comptes d\u00e8s lors qu'elle n'a pas d\u00e9pass\u00e9 les chiffres fix\u00e9s pour deux de ces trois crit\u00e8res pendant les deux exercices pr\u00e9c\u00e9dant l'expiration du mandat du commissaire aux comptes. Dans le cas pr\u00e9vu au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 225-218, le commissaire aux comptes est d\u00e9sign\u00e9 par jugement du pr\u00e9sident du tribunal de commerce statuant selon la proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e au fond.",
            "texteHtml": "<p>Les seuils mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006226096&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 225-218 </a>relatif \u00e0 la d\u00e9signation d'un commissaire aux comptes sont ceux d\u00e9finis \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000038556778&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 221-5</a>. Le total du bilan et le montant hors taxe du chiffre d'affaires sont d\u00e9termin\u00e9s conform\u00e9ment aux cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me alin\u00e9as de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000028620619&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 123-200</a>. <br/><br/>La soci\u00e9t\u00e9 n'est plus tenue de d\u00e9signer un commissaire aux comptes d\u00e8s lors qu'elle n'a pas d\u00e9pass\u00e9 les chiffres fix\u00e9s pour deux de ces trois crit\u00e8res pendant les deux exercices pr\u00e9c\u00e9dant l'expiration du mandat du commissaire aux comptes. <br/><br/>Dans le cas pr\u00e9vu au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 225-218, le commissaire aux comptes est d\u00e9sign\u00e9 par jugement du pr\u00e9sident du tribunal de commerce statuant selon la proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e au fond.</p>",
            "num": "D225-164-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1581206400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113776",
                        "id": "LEGISCTA000006113776",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133252",
                        "id": "LEGISCTA000006133252",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Des soci\u00e9t\u00e9s anonymes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146230",
                        "id": "LEGISCTA000006146230",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Du contr\u00f4le des soci\u00e9t\u00e9s anonymes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161470",
                        "id": "LEGISCTA000006161470",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Du contr\u00f4le obligatoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038557917",
                        "id": "LEGISCTA000038557917",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000038557919",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000038557917",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038557917",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Du contr\u00f4le obligatoire",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique. &gt; TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales. &gt; Chapitre V : Des soci\u00e9t\u00e9s anonymes. &gt; Section 5 : Du contr\u00f4le des soci\u00e9t\u00e9s anonymes. &gt; Sous-section 2 : Du contr\u00f4le obligatoire",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041553409",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 15 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-101, ces dispositions s'appliquent \u00e0 compter du premier exercice ouvert \u00e0 compter de son entr\u00e9e en vigueur.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 15 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-101, ces dispositions s'appliquent \u00e0 compter du premier exercice ouvert \u00e0 compter de son entr\u00e9e en vigueur.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041547677",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-101 du 7 f\u00e9vrier 2020 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000041550565",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-02-08",
                    "dateSignaTexte": "2020-02-07",
                    "dateDebutCible": "2020-02-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. D123-200",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D123-200",
                    "articleId": "LEGIARTI000028620619",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1392854400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. D221-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D221-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000038556778",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558915200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L225-218",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L225-218",
                    "articleId": "LEGIARTI000006226096",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558915200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000038557919",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1558915200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039725835",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1581206400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041553409",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1581206400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D225-164-1",
                "225-164-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000039725835",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000039725835",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les seuils mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 225-218 relatif \u00e0 la d\u00e9signation d'un commissaire aux comptes sont ceux d\u00e9finis \u00e0 l'article D. 221-5 . Le total du bilan, le montant hors taxe du chiffre d'affaires et le nombre moyen de salari\u00e9s sont d\u00e9termin\u00e9s conform\u00e9ment aux quatri\u00e8me, cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me alin\u00e9as de l'article D. 123-200 . La soci\u00e9t\u00e9 n'est plus tenue de d\u00e9signer un commissaire aux comptes d\u00e8s lors qu'elle n'a pas d\u00e9pass\u00e9 les chiffres fix\u00e9s pour deux de ces trois crit\u00e8res pendant les deux exercices pr\u00e9c\u00e9dant l'expiration du mandat du commissaire aux comptes. Dans le cas pr\u00e9vu au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 225-218, le commissaire aux comptes est d\u00e9sign\u00e9 par jugement du pr\u00e9sident du tribunal de commerce statuant selon la proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e au fond.",
            "texteHtml": "<p>Les seuils mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006226096&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 225-218 </a>relatif \u00e0 la d\u00e9signation d'un commissaire aux comptes sont ceux d\u00e9finis \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000038556778&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 221-5</a>. Le total du bilan, le montant hors taxe du chiffre d'affaires et le nombre moyen de salari\u00e9s sont d\u00e9termin\u00e9s conform\u00e9ment aux quatri\u00e8me, cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me alin\u00e9as de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000028620619&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 123-200</a>.<br/><br/>\nLa soci\u00e9t\u00e9 n'est plus tenue de d\u00e9signer un commissaire aux comptes d\u00e8s lors qu'elle n'a pas d\u00e9pass\u00e9 les chiffres fix\u00e9s pour deux de ces trois crit\u00e8res pendant les deux exercices pr\u00e9c\u00e9dant l'expiration du mandat du commissaire aux comptes.<br/><br/>\nDans le cas pr\u00e9vu au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 225-218, le commissaire aux comptes est d\u00e9sign\u00e9 par jugement du pr\u00e9sident du tribunal de commerce statuant selon la proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e au fond.</p><p></p>",
            "num": "D225-164-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 1581206400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113776",
                        "id": "LEGISCTA000006113776",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133252",
                        "id": "LEGISCTA000006133252",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Des soci\u00e9t\u00e9s anonymes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146230",
                        "id": "LEGISCTA000006146230",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Du contr\u00f4le des soci\u00e9t\u00e9s anonymes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161470",
                        "id": "LEGISCTA000006161470",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Du contr\u00f4le obligatoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038557917",
                        "id": "LEGISCTA000038557917",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000038557919",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000038557917",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038557917",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Du contr\u00f4le obligatoire",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique. &gt; TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales. &gt; Chapitre V : Des soci\u00e9t\u00e9s anonymes. &gt; Section 5 : Du contr\u00f4le des soci\u00e9t\u00e9s anonymes. &gt; Sous-section 2 : Du contr\u00f4le obligatoire",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039725835",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 24 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1419 du 20 d\u00e9cembre 2019, les dispositions qui r\u00e9sultent du d\u00e9cret pr\u00e9cit\u00e9 s'appliquent aux demandes introduites \u00e0 compter du 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 24 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1419 du 20 d\u00e9cembre 2019, les dispositions qui r\u00e9sultent du d\u00e9cret pr\u00e9cit\u00e9 s'appliquent aux demandes introduites \u00e0 compter du 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039655869",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1419 du 20 d\u00e9cembre 2019 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039661100",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-22",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-20",
                    "dateDebutCible": "2019-12-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. D123-200",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D123-200",
                    "articleId": "LEGIARTI000028620619",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1392854400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. D221-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D221-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000038556778",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558915200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L225-218",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L225-218",
                    "articleId": "LEGIARTI000006226096",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558915200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000038557919",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1558915200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039725835",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1581206400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041553409",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1581206400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D225-164-1",
                "225-164-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000038557919",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000038557919",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les seuils mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 225-218 relatif \u00e0 la d\u00e9signation d'un commissaire aux comptes sont ceux d\u00e9finis \u00e0 l'article D. 221-5 . Le total du bilan, le montant hors taxe du chiffre d'affaires et le nombre moyen de salari\u00e9s sont d\u00e9termin\u00e9s conform\u00e9ment aux quatri\u00e8me, cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me alin\u00e9as de l'article D. 123-200 . La soci\u00e9t\u00e9 n'est plus tenue de d\u00e9signer un commissaire aux comptes d\u00e8s lors qu'elle n'a pas d\u00e9pass\u00e9 les chiffres fix\u00e9s pour deux de ces trois crit\u00e8res pendant les deux exercices pr\u00e9c\u00e9dant l'expiration du mandat du commissaire aux comptes. Dans le cas pr\u00e9vu au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 225-218, le commissaire aux comptes est d\u00e9sign\u00e9 par ordonnance du pr\u00e9sident du tribunal de commerce statuant en la forme des r\u00e9f\u00e9r\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>Les seuils mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006226096&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 225-218 </a>relatif \u00e0 la d\u00e9signation d'un commissaire aux comptes sont ceux d\u00e9finis \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000038556778&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 221-5</a>. Le total du bilan, le montant hors taxe du chiffre d'affaires et le nombre moyen de salari\u00e9s sont d\u00e9termin\u00e9s conform\u00e9ment aux quatri\u00e8me, cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me alin\u00e9as de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000028620619&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 123-200</a>. <br/><br/>La soci\u00e9t\u00e9 n'est plus tenue de d\u00e9signer un commissaire aux comptes d\u00e8s lors qu'elle n'a pas d\u00e9pass\u00e9 les chiffres fix\u00e9s pour deux de ces trois crit\u00e8res pendant les deux exercices pr\u00e9c\u00e9dant l'expiration du mandat du commissaire aux comptes. <br/><br/>Dans le cas pr\u00e9vu au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 225-218, le commissaire aux comptes est d\u00e9sign\u00e9 par ordonnance du pr\u00e9sident du tribunal de commerce statuant en la forme des r\u00e9f\u00e9r\u00e9s.</p>",
            "num": "D225-164-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1558915200000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113776",
                        "id": "LEGISCTA000006113776",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133252",
                        "id": "LEGISCTA000006133252",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Des soci\u00e9t\u00e9s anonymes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146230",
                        "id": "LEGISCTA000006146230",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Du contr\u00f4le des soci\u00e9t\u00e9s anonymes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161470",
                        "id": "LEGISCTA000006161470",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Du contr\u00f4le obligatoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038557917",
                        "id": "LEGISCTA000038557917",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000038557919",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000038557917",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038557917",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Du contr\u00f4le obligatoire",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique. &gt; TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales. &gt; Chapitre V : Des soci\u00e9t\u00e9s anonymes. &gt; Section 5 : Du contr\u00f4le des soci\u00e9t\u00e9s anonymes. &gt; Sous-section 2 : Du contr\u00f4le obligatoire",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038557919",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038505937",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-514 du 24 mai 2019 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038554162",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-05-26",
                    "dateSignaTexte": "2019-05-24",
                    "dateDebutCible": "2019-05-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. D123-200",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D123-200",
                    "articleId": "LEGIARTI000028620619",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1392854400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. D221-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D221-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000038556778",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558915200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L225-218",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L225-218",
                    "articleId": "LEGIARTI000006226096",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558915200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000038557919",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1558915200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039725835",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1581206400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041553409",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1581206400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D225-164-1",
                "225-164-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}