{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000035650946",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La perte de la qualit\u00e9 d'\u00e9tablissement distinct dans les cas pr\u00e9vus aux articles L. 2313-2 \u00e0 L. 2313-5 emporte la cessation des fonctions des membres de la d\u00e9l\u00e9gation du personnel du comit\u00e9 social et \u00e9conomique de cet \u00e9tablissement, sauf si un accord contraire, conclu entre l'employeur et les organisations syndicales repr\u00e9sentatives dans les conditions pr\u00e9vues au premier alin\u00e9a de l'article L. 2232-12 , ou \u00e0 d\u00e9faut d'accord d'entreprise, un accord entre l'employeur et le comit\u00e9 social et \u00e9conomique concern\u00e9, permet aux membres de la d\u00e9l\u00e9gation du personnel du comit\u00e9 d'achever leur mandat.",
            "texteHtml": "<p>La perte de la qualit\u00e9 d'\u00e9tablissement distinct dans les cas pr\u00e9vus aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901852&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L2313-2 (VD)'>L. 2313-2 \u00e0 L. 2313-5 </a>emporte la cessation des fonctions des membres de la d\u00e9l\u00e9gation du personnel du comit\u00e9 social et \u00e9conomique de cet \u00e9tablissement, sauf si un accord contraire, conclu entre l'employeur et les organisations syndicales repr\u00e9sentatives dans les conditions pr\u00e9vues au premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901697&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L2232-12 (VD)'>L. 2232-12</a>, ou \u00e0 d\u00e9faut d'accord d'entreprise, un accord entre l'employeur et le comit\u00e9 social et \u00e9conomique concern\u00e9, permet aux membres de la d\u00e9l\u00e9gation du personnel du comit\u00e9 d'achever leur mandat.</p>",
            "num": "L2313-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1840700268,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000006160739",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000035650770",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177947",
                        "id": "LEGISCTA000006177947",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Mise en place et suppression du comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177947",
                        "id": "LEGISCTA000035650977",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Attributions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189540",
                        "id": "LEGISCTA000006189540",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cadre de mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189540",
                        "id": "LEGISCTA000035650975",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Mise en place au niveau de l'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035611470",
                        "id": "LEGISCTA000035611470",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1er : Mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique et des comit\u00e9s sociaux et \u00e9conomiques d'\u00e9tablissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035611472",
                        "id": "LEGISCTA000035611472",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901856",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000035611472",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000035611472",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1er : Mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique et des comit\u00e9s sociaux et \u00e9conomiques d'\u00e9tablissement",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Chapitre III : Mise en place et suppression du comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Section 1 : Cadre de mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Sous-section 1 : Mise en place au niveau de l'entreprise &gt; Paragraphe 1er : Mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique et des comit\u00e9s sociaux et \u00e9conomiques d'\u00e9tablissement",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035650946",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 9 I de l'ordonnance n\u00b0 2017-1386 du 22 septembre 2017, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur des d\u00e9crets pris pour leur application, et au plus tard le 1er janvier 2018.",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 9 I de l'ordonnance n\u00b0 2017-1386 du 22 septembre 2017, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur des d\u00e9crets pris pour leur application, et au plus tard le 1er janvier 2018.  </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607348",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1386 du 22 septembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035608975",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D1221-27 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D1221-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000018537870",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2232-12 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2232-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901697",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2313-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2313-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901852",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L620-7 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L620-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006650422",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901856",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035650946",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2313-6",
                "2313-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006901856",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006901856",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel tiennent de la loi un droit d'acc\u00e8s aux registres mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 8113-6 , l'employeur les consulte pr\u00e9alablement \u00e0 la mise en place d'un support de substitution dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 ce m\u00eame article.",
            "texteHtml": "<p></p>Lorsque les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel tiennent de la loi un droit d'acc\u00e8s aux registres mentionn\u00e9s \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904798&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L8113-6 (V)'>l'article L. 8113-6</a>, l'employeur les consulte pr\u00e9alablement \u00e0 la mise en place d'un support de substitution dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 ce m\u00eame article.<p></p><p></p>",
            "num": "L2313-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000006160739",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000035650770",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177947",
                        "id": "LEGISCTA000006177947",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Mise en place et suppression du comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177947",
                        "id": "LEGISCTA000035650977",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Attributions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189540",
                        "id": "LEGISCTA000006189540",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cadre de mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189540",
                        "id": "LEGISCTA000035650975",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901856",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189540",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000035650975",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Cadre de mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Chapitre III : Mise en place et suppression du comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Section 1 : Cadre de mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006901856",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D1221-27 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D1221-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000018537870",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L8113-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L8113-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904798",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L620-7 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L620-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006650422",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901856",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035650946",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2313-6",
                "2313-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}