{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000027753886",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En tenant compte du contexte propre \u00e0 son ressort, le procureur de la R\u00e9publique met en \u0153uvre la politique p\u00e9nale d\u00e9finie par les instructions g\u00e9n\u00e9rales du ministre de la justice, pr\u00e9cis\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, adapt\u00e9es par le procureur g\u00e9n\u00e9ral. Outre les rapports particuliers qu'il \u00e9tablit soit d'initiative, soit sur demande du procureur g\u00e9n\u00e9ral, le procureur de la R\u00e9publique adresse \u00e0 ce dernier un rapport annuel de politique p\u00e9nale sur l'application de la loi et des instructions g\u00e9n\u00e9rales ainsi qu'un rapport annuel sur l'activit\u00e9 et la gestion de son parquet. Il informe, au moins une fois par an, l'assembl\u00e9e des magistrats du si\u00e8ge et du parquet des conditions de mise en \u0153uvre, dans le ressort, de la politique p\u00e9nale et des instructions g\u00e9n\u00e9rales adress\u00e9es \u00e0 cette fin par le ministre de la justice en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 30 .",
            "texteHtml": "<p>En tenant compte du contexte propre \u00e0 son ressort, le procureur de la R\u00e9publique met en \u0153uvre la politique p\u00e9nale d\u00e9finie par les instructions g\u00e9n\u00e9rales du ministre de la justice, pr\u00e9cis\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, adapt\u00e9es par le procureur g\u00e9n\u00e9ral. </p><p>Outre les rapports particuliers qu'il \u00e9tablit soit d'initiative, soit sur demande du procureur g\u00e9n\u00e9ral, le procureur de la R\u00e9publique adresse \u00e0 ce dernier un rapport annuel de politique p\u00e9nale sur l'application de la loi et des instructions g\u00e9n\u00e9rales ainsi qu'un rapport annuel sur l'activit\u00e9 et la gestion de son parquet. </p><p>Il informe, au moins une fois par an, l'assembl\u00e9e des magistrats du si\u00e8ge et du parquet des conditions de mise en \u0153uvre, dans le ressort, de la politique p\u00e9nale et des instructions g\u00e9n\u00e9rales adress\u00e9es \u00e0 cette fin par le ministre de la justice en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006574910&dateTexte=&categorieLien=cid'>30</a>.</p><p></p>",
            "num": "39-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1374883200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2013-07-27",
                        "titre": "Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000006121321",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000027753875",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2013-07-27",
                        "titre": "Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138088",
                        "id": "LEGISCTA000006138088",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es  de la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138088",
                        "id": "LEGISCTA000027753873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Du minist\u00e8re public",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151873",
                        "id": "LEGISCTA000006151873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Des attributions du procureur de la R\u00e9publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167418",
                        "id": "LEGISCTA000006167418",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006574930",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006167418",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006167418",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Des attributions du procureur de la R\u00e9publique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction &gt; Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es  de la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'action publique et de l'instruction &gt; Chapitre II : Du minist\u00e8re public &gt; Section 3 : Des attributions du procureur de la R\u00e9publique",
            "refInjection": "MD-20231011_200555_522_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000027753886",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692469",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 57-1426 du 31 d\u00e9cembre 1957",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000692469",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1958-01-08",
                    "dateSignaTexte": "1957-12-31",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027751362",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-669\n du 25 juillet 2013 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000027753183",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2013-07-26",
                    "dateSignaTexte": "2013-07-25",
                    "dateDebutCible": "2013-07-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027778844",
                    "textTitle": "Avis du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000027778855",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1375228800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028312574",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1134 du 9 d\u00e9cembre 2013 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000028314466",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-1134",
                    "datePubli": 1386720000000,
                    "dateDebut": 1386806400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048186342",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-935 du 10 octobre 2023 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000048187513",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2023-935",
                    "datePubli": 1696982400000,
                    "dateDebut": 1697068800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 30",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "30",
                    "articleId": "LEGIARTI000006574910",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 55123200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 696-109 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "696-109",
                    "articleId": "LEGIARTI000042744018",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1622505600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D15-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D15-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028316454",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1386806400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D15-2-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D15-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039344889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D15-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D15-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042726240",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1608768000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 39-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "39-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000027753253",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006574930",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1173225600000,
                    "dateFin": 1374883200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027753886",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1374883200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "39-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006574930",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006574930",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans le cadre de ses attributions en mati\u00e8re d'alternative aux poursuites, de mise en mouvement et d'exercice de l'action publique, de direction de la police judiciaire, de contr\u00f4le d'identit\u00e9 et d'ex\u00e9cution des peines, le procureur de la R\u00e9publique veille \u00e0 la pr\u00e9vention des infractions \u00e0 la loi p\u00e9nale. A cette fin, il anime et coordonne dans le ressort du tribunal de grande instance la politique de pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance dans sa composante judiciaire, conform\u00e9ment aux orientations nationales de cette politique d\u00e9termin\u00e9es par l'Etat, telles que pr\u00e9cis\u00e9es par le procureur g\u00e9n\u00e9ral en application de l'article 35 . Il est \u00e9galement consult\u00e9 par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement avant que ce dernier n'arr\u00eate le plan de pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance.",
            "texteHtml": "<p></p>Dans le cadre de ses attributions en mati\u00e8re d'alternative aux poursuites, de mise en mouvement et d'exercice de l'action publique, de direction de la police judiciaire, de contr\u00f4le d'identit\u00e9 et d'ex\u00e9cution des peines, le procureur de la R\u00e9publique veille \u00e0 la pr\u00e9vention des infractions \u00e0 la loi p\u00e9nale.<p></p><p></p>A cette fin, il anime et coordonne dans le ressort du tribunal de grande instance la politique de pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance dans sa composante judiciaire, conform\u00e9ment aux orientations nationales de cette politique d\u00e9termin\u00e9es par l'Etat, telles que pr\u00e9cis\u00e9es par le procureur g\u00e9n\u00e9ral en application de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006574918&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 35 (V)'>l'article 35</a>. <p></p><p></p>Il est \u00e9galement consult\u00e9 par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement avant que ce dernier n'arr\u00eate le plan de pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance.<p></p>",
            "num": "39-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 1173225600000,
            "dateFin": 1374883200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2013-07-27",
                        "titre": "Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000006121321",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000027753875",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2013-07-27",
                        "titre": "Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138088",
                        "id": "LEGISCTA000006138088",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es  de la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138088",
                        "id": "LEGISCTA000027753873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Du minist\u00e8re public",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151873",
                        "id": "LEGISCTA000006151873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Des attributions du procureur de la R\u00e9publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167418",
                        "id": "LEGISCTA000006167418",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006574930",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006167418",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006167418",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Des attributions du procureur de la R\u00e9publique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction &gt; Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es  de la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'action publique et de l'instruction &gt; Chapitre II : Du minist\u00e8re public &gt; Section 3 : Des attributions du procureur de la R\u00e9publique",
            "refInjection": "MD-20231011_200555_522_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006574930",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692469",
                    "textTitle": "Loi 57-1426 1957-12-31",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000692469",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1958-01-08",
                    "dateSignaTexte": "1957-12-31",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000615568",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02007-297 du 5 mars 2007 - art. 7 () JORF 7 mars 2007",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006494111",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2007-03-07",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-05",
                    "dateDebutCible": "2007-03-07"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027751362",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-669\n du 25 juillet 2013 - art. 5",
                    "linkType": "TRANSFERE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000027753183",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2013-07-26",
                    "dateSignaTexte": "2013-07-25",
                    "dateDebutCible": "2013-07-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027778844",
                    "textTitle": "Avis du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000027778855",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1375228800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028312574",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1134 du 9 d\u00e9cembre 2013 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000028314466",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-1134",
                    "datePubli": 1386720000000,
                    "dateDebut": 1386806400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048186342",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-935 du 10 octobre 2023 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000048187513",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2023-935",
                    "datePubli": 1696982400000,
                    "dateDebut": 1697068800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 35 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "LEGIARTI000006574918",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -370310400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 696-109 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "696-109",
                    "articleId": "LEGIARTI000042744018",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1622505600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D15-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D15-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028316454",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1386806400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D15-2-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D15-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039344889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D15-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D15-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042726240",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1608768000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 39-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "39-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000027753253",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006574930",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1173225600000,
                    "dateFin": 1374883200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027753886",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1374883200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "39-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}