{
    "cid": "LEGIARTI000031808538",
    "num": "D911-8",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IX : Dispositions relatives \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et aux institutions \u00e0 caract\u00e8re paritaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126877",
                        "id": "LEGISCTA000006126877",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre I : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029436132",
                        "id": "LEGISCTA000029436132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : D\u00e9termination des garanties compl\u00e9mentaires des salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029436177",
                        "id": "LEGISCTA000029436177",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000031808538",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031964500",
                    "textTitle": "Compl\u00e9mentaire sant\u00e9 - art. 3.4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.4",
                    "articleId": "KALIARTI000044040197",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1658348360416,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1454371200000,
                    "dateDebut": 1458086400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033539458",
                    "textTitle": "Instauration d'un r\u00e9gime professionnel de sant\u00e9 - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000033539467",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360416,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 1480982400000,
                    "dateDebut": 1467158400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033926692",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 5 du 28 septembre 2016 - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000033926697",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360416,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "5",
                    "datePubli": 1485388800000,
                    "dateDebut": 1475020800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034673269",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord du 2 juillet 2009 relatif \u00e0 un r\u00e9gi... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000034673272",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360416,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "3",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 1473206400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034826484",
                    "textTitle": "Compl\u00e9mentaire sant\u00e9 - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000034826495",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360416,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "30-2016",
                    "datePubli": 1496188800000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035512664",
                    "textTitle": "relatif aux frais de sant\u00e9 - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000035512668",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "4",
                    "datePubli": 1504656000000,
                    "dateDebut": 1485475200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035744970",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 10 du 20 janvier 2017 - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000035744973",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 1507507200000,
                    "dateDebut": 1484870400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036543564",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord du 17 juin 2009 relatif au r\u00e9gime d'... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000036543567",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "4",
                    "datePubli": 1516838400000,
                    "dateDebut": 1472515200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036551071",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 4 du 18 novembre 2016 - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036551075",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "4",
                    "datePubli": 1517184000000,
                    "dateDebut": 1479427200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036564401",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord du 17 septembre 2009 relatif aux fra... - art. 4 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000036564409",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "4",
                    "datePubli": 1517443200000,
                    "dateDebut": 1485820800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036564377",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord du 3 d\u00e9cembre 2009 relatif \u00e0 l'assur... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000036564380",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "3",
                    "datePubli": 1517443200000,
                    "dateDebut": 1490140800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036579043",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 1 du 1er juin 2017 - art. 2.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.2",
                    "articleId": "KALIARTI000036579051",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 1517961600000,
                    "dateDebut": 1496275200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036579071",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 5 du 6 d\u00e9cembre 2016 - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036579076",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "5",
                    "datePubli": 1517961600000,
                    "dateDebut": 1480982400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036578907",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise en place d'un r\u00e9gime d'assura... - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036578912",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "8",
                    "datePubli": 1517961600000,
                    "dateDebut": 1498176000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036748108",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord du 18 ao\u00fbt 2009 relatif aux frais de... - art. unique (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "unique",
                    "articleId": "KALIARTI000036748110",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "4",
                    "datePubli": 1522195200000,
                    "dateDebut": 1481155200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036748146",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord du 2 juin 2009 relatif au r\u00e9gime d'a... - art. unique (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "unique",
                    "articleId": "KALIARTI000036748148",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "4",
                    "datePubli": 1522195200000,
                    "dateDebut": 1504742400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038683972",
                    "textTitle": "relatif aux frais de sant\u00e9 - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000038683979",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360418,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "4",
                    "datePubli": 1561507200000,
                    "dateDebut": 1537228800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041879996",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 65 du 28 juin 2019 - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000041880001",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360418,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "65",
                    "datePubli": 1589414400000,
                    "dateDebut": 1561680000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041879996",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 65 du 28 juin 2019 - art. 3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000041880011",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360418,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "65",
                    "datePubli": 1589414400000,
                    "dateDebut": 1561680000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043257777",
                    "textTitle": "R\u00e9gime compl\u00e9mentaire frais de sant\u00e9 - art. 2.2.4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.2.4",
                    "articleId": "KALIARTI000043257796",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1658348360418,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1615852800000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044392064",
                    "textTitle": "relatif au r\u00e9gime collectif et obligatoire de f... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000044392068",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360418,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1638316800000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044943540",
                    "textTitle": "Accord du 25 juin 2021 - art. 9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000044943583",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1658348360418,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1641945600000,
                    "dateDebut": 1624579200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5132-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5132-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903504",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658348360418,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1243814400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L325-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L325-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742525",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658348360418,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L911-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L911-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000027549125",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658348360418,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L911-7-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L911-7-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031667076",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658348360418,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025805457",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la branche d... - art. 17 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "KALIARTI000034834821",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "date": 1658348360418,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045204578",
                    "textTitle": "Frais de sant\u00e9 et pr\u00e9voyance - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000045204594",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360419,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031100048",
                    "textTitle": "Institution d'un r\u00e9gime de compl\u00e9mentaire frais... - art. 4 bis (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4 bis",
                    "articleId": "KALIARTI000036791447",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1658348360419,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044392010",
                    "textTitle": "R\u00e9gime compl\u00e9mentaire des frais de sant\u00e9 - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000044392017",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1658348360419,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036777902",
                    "textTitle": "R\u00e9gime compl\u00e9mentaire frais de sant\u00e9 - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036777908",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360419,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035835686",
                    "textTitle": "R\u00e9gime professionnel de sant\u00e9 2018-2022 - art. 3.4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.4",
                    "articleId": "KALIARTI000035835712",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1658348360419,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032730090",
                    "textTitle": "compl\u00e9mentaire sant\u00e9 - art. 3.4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.4",
                    "articleId": "KALIARTI000032730113",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360419,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1458086400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036836717",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'accord d\u00e9partemental du 3 juillet 2009 - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000036836719",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360419,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "71",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1516233600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036836743",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'accord d\u00e9partemental du 3 juillet 2009 - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000036836746",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360419,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "45",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1516233600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035835602",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la couverture compl\u00e9mentaire de frais... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000035835615",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1658348360419,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1495411200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036836177",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord d\u00e9partemental du 3 septembre 2009 re... - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036836183",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658348360419,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "6",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1515369600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031740777",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1883 du 30 d\u00e9cembre 2015 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031800941",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-30",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                }
            ],
            "num": "D911-8",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Le montant du versement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 911-7-1 est calcul\u00e9 mensuellement sur la base du montant de r\u00e9f\u00e9rence d\u00e9fini au II du pr\u00e9sent article auquel est appliqu\u00e9 le coefficient d\u00e9fini au III du pr\u00e9sent article. II.-Le montant de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au I du pr\u00e9sent article correspond \u00e0 la contribution mensuelle de l'employeur au financement de la couverture mentionn\u00e9e au III de l'article L. 911-7 pour la cat\u00e9gorie \u00e0 laquelle appartient le salari\u00e9 et pour la p\u00e9riode concern\u00e9e. Elle tient compte, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la r\u00e9mun\u00e9ration du salari\u00e9. Lorsque tout ou partie de la contribution est forfaitaire et ind\u00e9pendante de la dur\u00e9e effective de travail, il lui est appliqu\u00e9 un coefficient \u00e9gal au rapport, dans la limite de 1, entre la dur\u00e9e effective de travail telle qu'elle r\u00e9sulte sur le mois consid\u00e9r\u00e9 des dispositions pr\u00e9vues par le contrat de travail du salari\u00e9 et la dur\u00e9e mensualis\u00e9e correspondant \u00e0 la dur\u00e9e l\u00e9gale du travail. Ce coefficient n'est pas applicable, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 la composante de la contribution proportionnelle \u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration. Le calcul du versement s'effectue, pour les salari\u00e9s mis \u00e0 disposition dans le cadre de l'article L. 5132-9 du code du travail, sur le fondement du nombre d'heures faisant l'objet de cette mise \u00e0 disposition. En l'absence de montant applicable au financement de la couverture collective et obligatoire, le montant de r\u00e9f\u00e9rence est fix\u00e9 \u00e0 15 euros ou, pour les personnes relevant \u00e0 titre obligatoire du r\u00e9gime mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 325-1 , \u00e0 5 euros. Il est appliqu\u00e9 \u00e0 l'un ou l'autre de ces deux montants un coefficient \u00e9gal au rapport, dans la limite de 1, entre la dur\u00e9e effective de travail telle qu'elle r\u00e9sulte sur le mois consid\u00e9r\u00e9 des dispositions pr\u00e9vues par le contrat de travail du salari\u00e9 et la dur\u00e9e mensualis\u00e9e correspondant \u00e0 la dur\u00e9e l\u00e9gale du travail. Ces montants sont revaloris\u00e9s chaque ann\u00e9e, au 1er janvier, par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, suivant l'objectif national des d\u00e9penses d'assurance maladie fix\u00e9 par la loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour l'ann\u00e9e ant\u00e9rieure, et arrondis \u00e0 la deuxi\u00e8me d\u00e9cimale la plus proche. L'application du pr\u00e9sent II ne peut conduire \u00e0 retenir un montant de r\u00e9f\u00e9rence inf\u00e9rieur \u00e0 celui calcul\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent. III.-Le coefficient mentionn\u00e9 au I du pr\u00e9sent article est \u00e9gal \u00e0 105 % pour les salari\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficiant d'un contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e et \u00e0 125 % pour les salari\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficiant d'un contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e ou d'un contrat de mission.",
            "texteHtml": "<div align='left'>I.-Le montant du versement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000031667076'>L. 911-7-1 </a>est calcul\u00e9 mensuellement sur la base du montant de r\u00e9f\u00e9rence d\u00e9fini au II du pr\u00e9sent article auquel est appliqu\u00e9 le coefficient d\u00e9fini au III du pr\u00e9sent article. <br/><br/>II.-Le montant de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au I du pr\u00e9sent article correspond \u00e0 la contribution mensuelle de l'employeur au financement de la couverture mentionn\u00e9e au III de l'article <a href='/article/LEGIARTI000027549125'>L. 911-7 </a>pour la cat\u00e9gorie \u00e0 laquelle appartient le salari\u00e9 et pour la p\u00e9riode concern\u00e9e. Elle tient compte, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la r\u00e9mun\u00e9ration du salari\u00e9. <br/><br/>Lorsque tout ou partie de la contribution est forfaitaire et ind\u00e9pendante de la dur\u00e9e effective de travail, il lui est appliqu\u00e9 un coefficient \u00e9gal au rapport, dans la limite de 1, entre la dur\u00e9e effective de travail telle qu'elle r\u00e9sulte sur le mois consid\u00e9r\u00e9 des dispositions pr\u00e9vues par le contrat de travail du salari\u00e9 et la dur\u00e9e mensualis\u00e9e correspondant \u00e0 la dur\u00e9e l\u00e9gale du travail. Ce coefficient n'est pas applicable, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 la composante de la contribution proportionnelle \u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration. <br/><br/>Le calcul du versement s'effectue, pour les salari\u00e9s mis \u00e0 disposition dans le cadre de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006903504'>L. 5132-9</a> du code du travail, sur le fondement du nombre d'heures faisant l'objet de cette mise \u00e0 disposition. <br/><br/>En l'absence de montant applicable au financement de la couverture collective et obligatoire, le montant de r\u00e9f\u00e9rence est fix\u00e9 \u00e0 15 euros ou, pour les personnes relevant \u00e0 titre obligatoire du r\u00e9gime mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006742525'>L. 325-1</a>, \u00e0 5 euros. Il est appliqu\u00e9 \u00e0 l'un ou l'autre de ces deux montants un coefficient \u00e9gal au rapport, dans la limite de 1, entre la dur\u00e9e effective de travail telle qu'elle r\u00e9sulte sur le mois consid\u00e9r\u00e9 des dispositions pr\u00e9vues par le contrat de travail du salari\u00e9 et la dur\u00e9e mensualis\u00e9e correspondant \u00e0 la dur\u00e9e l\u00e9gale du travail. Ces montants sont revaloris\u00e9s chaque ann\u00e9e, au 1er janvier, par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, suivant l'objectif national des d\u00e9penses d'assurance maladie fix\u00e9 par la loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour l'ann\u00e9e ant\u00e9rieure, et arrondis \u00e0 la deuxi\u00e8me d\u00e9cimale la plus proche. <br/><br/>L'application du pr\u00e9sent II ne peut conduire \u00e0 retenir un montant de r\u00e9f\u00e9rence inf\u00e9rieur \u00e0 celui calcul\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent. <br/><br/>III.-Le coefficient mentionn\u00e9 au I du pr\u00e9sent article est \u00e9gal \u00e0 105 % pour les salari\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficiant d'un contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e et \u00e0 125 % pour les salari\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficiant d'un contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e ou d'un contrat de mission.<br/></div>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}