{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046800522",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le directeur comptable et financier est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 administrative du directeur. Il est charg\u00e9 de l'ensemble des op\u00e9rations financi\u00e8res et comptables de l'\u00e9tablissement. Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article R. 114-6-1 , le directeur comptable et financier produit les comptes annuels.",
            "texteHtml": "<p>Le directeur comptable et financier est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 administrative du directeur. Il est charg\u00e9 de l'ensemble des op\u00e9rations financi\u00e8res et comptables de l'\u00e9tablissement. <br/><br/>Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000020494374&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 114-6-1</a>, le directeur comptable et financier produit les comptes annuels.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R211-1-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1672531200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Organisation du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Action de pr\u00e9vention - Action sanitaire et sociale des caisses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126954",
                        "id": "LEGISCTA000006126954",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre I : Organismes locaux et r\u00e9gionaux - Organismes \u00e0 circonscription nationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141854",
                        "id": "LEGISCTA000006141854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Caisses primaires d'assurance maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156559",
                        "id": "LEGISCTA000006156559",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006748532",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156559",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006156559",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 1er : Caisses primaires d'assurance maladie",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre II : Organisation du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Action de pr\u00e9vention - Action sanitaire et sociale des caisses &gt; Titre I : Organismes locaux et r\u00e9gionaux - Organismes \u00e0 circonscription nationale &gt; Chapitre 1er : Caisses primaires d'assurance maladie",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046800522",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 89 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1605 du 22 d\u00e9cembre 2022, ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2023 dans les conditions fix\u00e9es aux II \u00e0 IV dudit article.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 89 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1605 du 22 d\u00e9cembre 2022, ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2023 dans les conditions fix\u00e9es aux II \u00e0 IV dudit article.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046778725",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1605 du 22 d\u00e9cembre 2022 - art. 65",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "65",
                    "articleId": "LEGIARTI000046781784",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-22",
                    "dateDebutCible": "2022-12-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031021437",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 23 juillet 2015 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000031021477",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1439510400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046201593",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 juillet 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046201638",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1660867200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R114-6-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R114-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000020494374",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R766-51 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R766-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000046800507",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006748532",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1097625600000,
                    "dateFin": 1239235200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020495346",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1239235200000,
                    "dateFin": 1356912000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026885880",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1356912000000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046800522",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R211-1-3",
                "211-1-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000026885880",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000026885880",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agent comptable est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 administrative du directeur. Il est charg\u00e9, sous sa propre responsabilit\u00e9, de l'ensemble des op\u00e9rations financi\u00e8res et comptables de l'\u00e9tablissement. Sa gestion est garantie par un cautionnement dont le montant minimum est fix\u00e9 dans les limites d\u00e9termin\u00e9es par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du budget et du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article R. 114-6-1, l'agent comptable \u00e9tablit les comptes annuels.",
            "texteHtml": "<p>L'agent comptable est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 administrative du directeur. Il est charg\u00e9, sous sa propre responsabilit\u00e9, de l'ensemble des op\u00e9rations financi\u00e8res et comptables de l'\u00e9tablissement. Sa gestion est garantie par un cautionnement dont le montant minimum est fix\u00e9 dans les limites d\u00e9termin\u00e9es par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du budget et du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. </p><p>Conform\u00e9ment aux dispositions de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000020494374&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 114-6-1,</a> l'agent comptable \u00e9tablit les comptes annuels. </p><p></p><p></p>",
            "num": "R211-1-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1356912000000,
            "dateFin": 1672531200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Organisation du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Action de pr\u00e9vention - Action sanitaire et sociale des caisses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126954",
                        "id": "LEGISCTA000006126954",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre I : Organismes locaux et r\u00e9gionaux - Organismes \u00e0 circonscription nationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141854",
                        "id": "LEGISCTA000006141854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Caisses primaires d'assurance maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156559",
                        "id": "LEGISCTA000006156559",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006748532",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156559",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006156559",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 1er : Caisses primaires d'assurance maladie",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre II : Organisation du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Action de pr\u00e9vention - Action sanitaire et sociale des caisses &gt; Titre I : Organismes locaux et r\u00e9gionaux - Organismes \u00e0 circonscription nationale &gt; Chapitre 1er : Caisses primaires d'assurance maladie",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026885880",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026863059",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1519\n du 28 d\u00e9cembre 2012 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000026882697",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2012-12-28",
                    "dateDebutCible": "2012-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031021437",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 23 juillet 2015 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000031021477",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1439510400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046201593",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 juillet 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046201638",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1660867200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R114-6-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R114-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000020494374",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R766-51 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R766-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000044929727",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006748532",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1097625600000,
                    "dateFin": 1239235200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020495346",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1239235200000,
                    "dateFin": 1356912000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026885880",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1356912000000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046800522",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R211-1-3",
                "211-1-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020495346",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020495346",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agent comptable est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 administrative du directeur. Il est charg\u00e9, sous sa propre responsabilit\u00e9, de l'ensemble des op\u00e9rations financi\u00e8res et comptables de l'\u00e9tablissement. Sa gestion est garantie par un cautionnement dont le montant minimum est fix\u00e9 dans les limites d\u00e9termin\u00e9es par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du budget et du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article R. 114-6-1, l'agent comptable \u00e9tablit les comptes annuels. En cas de vacance d'emploi, d'absence momentan\u00e9e ou d'emp\u00eachement de l'agent comptable, ses fonctions sont exerc\u00e9es par le fond\u00e9 de pouvoir.",
            "texteHtml": "<p>L'agent comptable est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 administrative du directeur. Il est charg\u00e9, sous sa propre responsabilit\u00e9, de l'ensemble des op\u00e9rations financi\u00e8res et comptables de l'\u00e9tablissement. Sa gestion est garantie par un cautionnement dont le montant minimum est fix\u00e9 dans les limites d\u00e9termin\u00e9es par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du budget et du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. </p><p>Conform\u00e9ment aux dispositions de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000020494374&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 114-6-1,</a> l'agent comptable \u00e9tablit les comptes annuels. </p><p>En cas de vacance d'emploi, d'absence momentan\u00e9e ou d'emp\u00eachement de l'agent comptable, ses fonctions sont exerc\u00e9es par le fond\u00e9 de pouvoir.</p><p></p>",
            "num": "R211-1-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1239235200000,
            "dateFin": 1356912000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Organisation du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Action de pr\u00e9vention - Action sanitaire et sociale des caisses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126954",
                        "id": "LEGISCTA000006126954",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre I : Organismes locaux et r\u00e9gionaux - Organismes \u00e0 circonscription nationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141854",
                        "id": "LEGISCTA000006141854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Caisses primaires d'assurance maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156559",
                        "id": "LEGISCTA000006156559",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006748532",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156559",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006156559",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 1er : Caisses primaires d'assurance maladie",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre II : Organisation du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Action de pr\u00e9vention - Action sanitaire et sociale des caisses &gt; Titre I : Organismes locaux et r\u00e9gionaux - Organismes \u00e0 circonscription nationale &gt; Chapitre 1er : Caisses primaires d'assurance maladie",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020495346",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020492504",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-386\n du 7 avril 2009 - art. 12",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000020493766",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-04-08",
                    "dateSignaTexte": "2009-04-07",
                    "dateDebutCible": "2009-04-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031021437",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 23 juillet 2015 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000031021477",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1439510400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046201593",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 juillet 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046201638",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1660867200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R114-6-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R114-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000020494374",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R766-51 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R766-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000044929727",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006748532",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1097625600000,
                    "dateFin": 1239235200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020495346",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1239235200000,
                    "dateFin": 1356912000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026885880",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1356912000000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046800522",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R211-1-3",
                "211-1-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006748532",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006748532",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agent comptable est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 administrative du directeur. Il est charg\u00e9, sous sa propre responsabilit\u00e9, de l'ensemble des op\u00e9rations financi\u00e8res et comptables de l'\u00e9tablissement. Sa gestion est garantie par un cautionnement dont le montant minimum est fix\u00e9 dans les limites d\u00e9termin\u00e9es par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du budget et du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. L'agent comptable soumet au conseil le compte financier qu'il a \u00e9tabli. En cas de vacance d'emploi, d'absence momentan\u00e9e ou d'emp\u00eachement de l'agent comptable, ses fonctions sont exerc\u00e9es par le fond\u00e9 de pouvoir.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'agent comptable est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 administrative du directeur. Il est charg\u00e9, sous sa propre responsabilit\u00e9, de l'ensemble des op\u00e9rations financi\u00e8res et comptables de l'\u00e9tablissement. Sa gestion est garantie par un cautionnement dont le montant minimum est fix\u00e9 dans les limites d\u00e9termin\u00e9es par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du budget et du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.<p></p><p></p>   L'agent comptable soumet au conseil le compte financier qu'il a \u00e9tabli.<p></p><p></p>   En cas de vacance d'emploi, d'absence momentan\u00e9e ou d'emp\u00eachement de l'agent comptable, ses fonctions sont exerc\u00e9es par le fond\u00e9 de pouvoir.<p></p>",
            "num": "R211-1-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1097625600000,
            "dateFin": 1239235200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Organisation du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Action de pr\u00e9vention - Action sanitaire et sociale des caisses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126954",
                        "id": "LEGISCTA000006126954",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre I : Organismes locaux et r\u00e9gionaux - Organismes \u00e0 circonscription nationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141854",
                        "id": "LEGISCTA000006141854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Caisses primaires d'assurance maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156559",
                        "id": "LEGISCTA000006156559",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006748532",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156559",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006156559",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 1er : Caisses primaires d'assurance maladie",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre II : Organisation du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Action de pr\u00e9vention - Action sanitaire et sociale des caisses &gt; Titre I : Organismes locaux et r\u00e9gionaux - Organismes \u00e0 circonscription nationale &gt; Chapitre 1er : Caisses primaires d'assurance maladie",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006748532",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000256840",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1075 du 12 octobre 2004 - art. 3 () JORF 13 octobre 2004",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006781537",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-13",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-12",
                    "dateDebutCible": "2004-10-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031021437",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 23 juillet 2015 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000031021477",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1439510400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046201593",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 juillet 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046201638",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1660867200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R766-51 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R766-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000044929727",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006748532",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1097625600000,
                    "dateFin": 1239235200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020495346",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1239235200000,
                    "dateFin": 1356912000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026885880",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1356912000000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046800522",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R211-1-3",
                "211-1-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}