{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038660031",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Si, \u00e0 l'expiration du d\u00e9lai imparti mentionn\u00e9 \u00e0 l'article pr\u00e9c\u00e9dent, le propri\u00e9taire des immeubles n'a pas r\u00e9alis\u00e9 les mesures n\u00e9cessaires au d\u00e9mant\u00e8lement et \u00e0 la remise en \u00e9tat pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 754-2, le pr\u00e9fet peut arr\u00eater, \u00e0 son encontre, les mesures suivantes : 1\u00b0 Obliger \u00e0 consigner entre les mains d'un comptable public, dans un d\u00e9lai qu'il d\u00e9termine, une somme correspondant au montant pr\u00e9visionnel des travaux ou op\u00e9rations \u00e0 r\u00e9aliser. Il est proc\u00e9d\u00e9 au recouvrement de cette somme comme en mati\u00e8re de cr\u00e9ances de l'Etat \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'imp\u00f4t et au domaine. La somme consign\u00e9e est restitu\u00e9e, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au fur et \u00e0 mesure de l'ex\u00e9cution des travaux ou op\u00e9rations et \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance au moins trimestrielle ; 2\u00b0 Faire proc\u00e9der d'office, en lieu et place de la personne mise en demeure et aux frais de celle-ci, \u00e0 l'ex\u00e9cution des mesures prescrites. Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 fait application du 1\u00b0, la somme consign\u00e9e est utilis\u00e9e pour r\u00e9gler les d\u00e9penses ainsi engag\u00e9es. Le reliquat \u00e9ventuel est restitu\u00e9 dans le d\u00e9lai de trois mois suivant la fin des op\u00e9rations de d\u00e9mant\u00e8lement et de remise en \u00e9tat.",
            "texteHtml": "<p>Si, \u00e0 l'expiration du d\u00e9lai imparti mentionn\u00e9 \u00e0 l'article pr\u00e9c\u00e9dent, le propri\u00e9taire des immeubles n'a pas r\u00e9alis\u00e9 les mesures n\u00e9cessaires au d\u00e9mant\u00e8lement et \u00e0 la remise en \u00e9tat pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 754-2, le pr\u00e9fet peut arr\u00eater, \u00e0 son encontre, les mesures suivantes :<br/><br/>\n 1\u00b0 Obliger \u00e0 consigner entre les mains d'un comptable public, dans un d\u00e9lai qu'il d\u00e9termine, une somme correspondant au montant pr\u00e9visionnel des travaux ou op\u00e9rations \u00e0 r\u00e9aliser.<br/><br/>\n Il est proc\u00e9d\u00e9 au recouvrement de cette somme comme en mati\u00e8re de cr\u00e9ances de l'Etat \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'imp\u00f4t et au domaine.<br/><br/>\n La somme consign\u00e9e est restitu\u00e9e, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au fur et \u00e0 mesure de l'ex\u00e9cution des travaux ou op\u00e9rations et \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance au moins trimestrielle ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Faire proc\u00e9der d'office, en lieu et place de la personne mise en demeure et aux frais de celle-ci, \u00e0 l'ex\u00e9cution des mesures prescrites.<br/><br/>\n Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 fait application du 1\u00b0, la somme consign\u00e9e est utilis\u00e9e pour r\u00e9gler les d\u00e9penses ainsi engag\u00e9es. Le reliquat \u00e9ventuel est restitu\u00e9 dans le d\u00e9lai de trois mois suivant la fin des op\u00e9rations de d\u00e9mant\u00e8lement et de remise en \u00e9tat.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R752-49",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1560038400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1380525201,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2008-11-26",
                        "titre": "TITRE V : De l'\u00e9quipement commercial.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133278",
                        "id": "LEGISCTA000006133278",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE V : De l'am\u00e9nagement commercial.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133278",
                        "id": "LEGISCTA000019799789",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : De l'autorisation commerciale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146301",
                        "id": "LEGISCTA000006146301",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2015-02-15",
                        "titre": "Section 5 : Des sanctions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161603",
                        "id": "LEGISCTA000006161603",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-15",
                        "fin": "2019-06-09",
                        "titre": "Section 5 : De la fin de l'exploitation commerciale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161603",
                        "id": "LEGISCTA000030246917",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 6 : De la fin de l'exploitation commerciale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161603",
                        "id": "LEGISCTA000038660049",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019798381",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161603",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038660049",
            "sectionParentTitre": "Section 6 : De la fin de l'exploitation commerciale.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE V : De l'am\u00e9nagement commercial. &gt; Chapitre II : De l'autorisation commerciale &gt; Section 6 : De la fin de l'exploitation commerciale.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038660031",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038565186",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-563 du 7 juin 2019 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000038580343",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-06-08",
                    "dateSignaTexte": "2019-06-07",
                    "dateDebutCible": "2019-06-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019799603",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1227657600000,
                    "dateFin": 1423958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038660031",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1560038400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R752-49",
                "752-49"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019799603",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019799603",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La Commission nationale d'am\u00e9nagement commercial se r\u00e9unit sur convocation de son pr\u00e9sident. Les membres de la Commission nationale d'am\u00e9nagement commercial re\u00e7oivent l'ordre du jour, accompagn\u00e9 des proc\u00e8s-verbaux des r\u00e9unions des commissions d\u00e9partementales d'am\u00e9nagement commercial, des d\u00e9cisions de ces commissions, des recours et des rapports des services instructeurs d\u00e9partementaux. La commission ne peut valablement d\u00e9lib\u00e9rer qu'en pr\u00e9sence de cinq membres au moins. Le secr\u00e9taire de la Commission nationale d'am\u00e9nagement commercial rapporte les dossiers.",
            "texteHtml": "<p>La Commission nationale d'am\u00e9nagement commercial se r\u00e9unit sur convocation de son pr\u00e9sident. </p><p> Les membres de la Commission nationale d'am\u00e9nagement commercial re\u00e7oivent l'ordre du jour, accompagn\u00e9 des proc\u00e8s-verbaux des r\u00e9unions des commissions d\u00e9partementales d'am\u00e9nagement commercial, des d\u00e9cisions de ces commissions, des recours et des rapports des services instructeurs d\u00e9partementaux. </p><p> La commission ne peut valablement d\u00e9lib\u00e9rer qu'en pr\u00e9sence de cinq membres au moins. </p><p> Le secr\u00e9taire de la Commission nationale d'am\u00e9nagement commercial rapporte les dossiers. </p><p></p><p></p>",
            "num": "R752-49",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1227657600000,
            "dateFin": 1423958400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2058005161,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2008-11-26",
                        "titre": "TITRE V : De l'\u00e9quipement commercial.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133278",
                        "id": "LEGISCTA000006133278",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE V : De l'am\u00e9nagement commercial.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133278",
                        "id": "LEGISCTA000019799789",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : De l'autorisation commerciale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146301",
                        "id": "LEGISCTA000006146301",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2008-11-26",
                        "titre": "Section 4 : Des contrats pass\u00e9s \u00e0 l'occasion de la r\u00e9alisation d'un projet autoris\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161602",
                        "id": "LEGISCTA000006161602",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-26",
                        "fin": "2015-02-15",
                        "titre": "Section 4 : Des recours contre la d\u00e9cision     ou l'avis de la commission d\u00e9partementale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161602",
                        "id": "LEGISCTA000019799617",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-15",
                        "fin": "2019-06-09",
                        "titre": "Section 4 : Du contr\u00f4le.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161602",
                        "id": "LEGISCTA000030246922",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : De l'obligation de conformit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161602",
                        "id": "LEGISCTA000038659994",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 4,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019798381",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161602",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038659994",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : De l'obligation de conformit\u00e9",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE V : De l'am\u00e9nagement commercial. &gt; Chapitre II : De l'autorisation commerciale &gt; Section 4 : Du contr\u00f4le.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019799603",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019796517",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1212\n du 24 novembre 2008 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019797005",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2008-11-24",
                    "dateDebutCible": "2008-11-26"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030235780",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-165 du 12 f\u00e9vrier 2015 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030236926",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-02-14",
                    "dateSignaTexte": "2015-02-12",
                    "dateDebutCible": "2015-02-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019799603",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1227657600000,
                    "dateFin": 1423958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038660031",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1560038400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R752-49",
                "752-49"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}