{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045524529",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Une n\u00e9gociation peut \u00e9galement \u00eatre engag\u00e9e au niveau du secteur sur tout autre th\u00e8me relatif aux conditions de travail et d'exercice de l'activit\u00e9, notamment : 1\u00b0 Les modalit\u00e9s d'\u00e9changes d'informations entre la plateforme et les travailleurs sur l'organisation de leurs relations commerciales ; 2\u00b0 Les modalit\u00e9s de contr\u00f4le par la plateforme de l'activit\u00e9 du travailleur ind\u00e9pendant et de la r\u00e9alisation de la prestation lui incombant, les circonstances pouvant conduire \u00e0 une rupture des relations commerciales entre la plateforme et le travailleur ind\u00e9pendant ainsi que les garanties dont l'int\u00e9ress\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficie dans ce cas au regard des dispositions de l'article L. 442-1 du code de commerce ; 3\u00b0 Les prestations de protection sociale compl\u00e9mentaire entrant dans le champ des articles L. 911-1 et L. 911-2 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
            "texteHtml": "<p>Une n\u00e9gociation peut \u00e9galement \u00eatre engag\u00e9e au niveau du secteur sur tout autre th\u00e8me relatif aux conditions de travail et d'exercice de l'activit\u00e9, notamment :<br/><br/>\n 1\u00b0 Les modalit\u00e9s d'\u00e9changes d'informations entre la plateforme et les travailleurs sur l'organisation de leurs relations commerciales ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Les modalit\u00e9s de contr\u00f4le par la plateforme de l'activit\u00e9 du travailleur ind\u00e9pendant et de la r\u00e9alisation de la prestation lui incombant, les circonstances pouvant conduire \u00e0 une rupture des relations commerciales entre la plateforme et le travailleur ind\u00e9pendant ainsi que les garanties dont l'int\u00e9ress\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficie dans ce cas au regard des <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006232255&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de commerce - art. L442-1 (M)'>dispositions de l'article L. 442-1 du code de commerce</a> ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Les prestations de protection sociale compl\u00e9mentaire entrant dans le champ des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006745462&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L911-1 (M)'>L. 911-1</a> et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006745464&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L911-2 (M)'>L. 911-2</a> du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.</p>",
            "num": "L7343-37",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1649376000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132350",
                        "id": "LEGISCTA000006132350",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2014-08-02",
                        "titre": "LIVRE III : VOYAGEURS, REPR\u00c9SENTANTS OU PLACIERS, G\u00c9RANTS DE SUCCURSALES ET CONJOINTS SALARI\u00c9S DU CHEF D'ENTREPRISE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145427",
                        "id": "LEGISCTA000006145427",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-08-02",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Livre III : Voyageurs, repr\u00e9sentants ou placiers, g\u00e9rants de succursales et entrepreneurs salari\u00e9s associ\u00e9s d'une coop\u00e9rative d'activit\u00e9 et d'emploi   ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145427",
                        "id": "LEGISCTA000029321467",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Voyageurs, repr\u00e9sentants ou placiers, g\u00e9rants de succursales, entrepreneurs salari\u00e9s associ\u00e9s d'une coop\u00e9rative d'activit\u00e9 et d'emploi  et travailleurs utilisant une plateforme de mise en relation par voie \u00e9lectronique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145427",
                        "id": "LEGISCTA000033024121",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Travailleurs utilisant une plateforme de mise en relation par voie \u00e9lectronique\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033013014",
                        "id": "LEGISCTA000033013014",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-04-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Dialogue social de secteur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043405407",
                        "id": "LEGISCTA000043405407",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Organisation du dialogue social et de la n\u00e9gociation de secteur ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045524501",
                        "id": "LEGISCTA000045524501",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 :  N\u00e9gociation obligatoire, n\u00e9gociation facultative, calendrier et m\u00e9thode de n\u00e9gociation ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045524525",
                        "id": "LEGISCTA000045524525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000045524529",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000045524525",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000045524525",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 :  N\u00e9gociation obligatoire, n\u00e9gociation facultative, calendrier et m\u00e9thode de n\u00e9gociation ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s  &gt; Livre III : Voyageurs, repr\u00e9sentants ou placiers, g\u00e9rants de succursales, entrepreneurs salari\u00e9s associ\u00e9s d'une coop\u00e9rative d'activit\u00e9 et d'emploi  et travailleurs utilisant une plateforme de mise en relation par voie \u00e9lectronique &gt; Titre IV : Travailleurs utilisant une plateforme de mise en relation par voie \u00e9lectronique\r\n &gt; Chapitre III : Dialogue social de secteur &gt; Section 4 : Organisation du dialogue social et de la n\u00e9gociation de secteur  &gt; Sous-section 3 :  N\u00e9gociation obligatoire, n\u00e9gociation facultative, calendrier et m\u00e9thode de n\u00e9gociation ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045524529",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045522912",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02022-492 du 6 avril 2022 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000045523718",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2022-04-07",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-06",
                    "dateDebutCible": "2022-04-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L442-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L442-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006232255",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L911-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L911-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745462",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776476800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L911-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L911-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745464",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776476800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000045524529",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1649376000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L7343-37",
                "7343-37"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}