{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000041398351",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Une part des cr\u00e9dits report\u00e9s sur l'exercice en cours au titre des exc\u00e9dents de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent est affect\u00e9e, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a du VI de l'article L. 14-10-5, dans les conditions suivantes : a) Dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au V de ce m\u00eame article, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s au financement d'op\u00e9rations d'investissement immobilier portant sur la cr\u00e9ation de places, la mise aux normes techniques et de s\u00e9curit\u00e9 et la modernisation des locaux des \u00e9tablissements et des services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1 , ainsi que des \u00e9tablissements de sant\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 dispenser des soins de longue dur\u00e9e. Ces cr\u00e9dits viennent abonder le budget de chaque agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, \u00e0 hauteur d'une contribution arr\u00eat\u00e9e par d\u00e9cision du directeur de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie dans la limite du montant national fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9termine \u00e9galement les conditions d'utilisation et d'affectation de ces cr\u00e9dits, ainsi que celles dans lesquelles les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 rendent compte de son ex\u00e9cution. En vue de faciliter des investissements immobiliers dans les \u00e9tablissements relevant des 2\u00b0, 3\u00b0 et 4\u00b0 de l'article L. 342-1 du pr\u00e9sent code et les \u00e9tablissements habilit\u00e9s \u00e0 l'aide sociale pour la totalit\u00e9 de leurs places relevant du 6\u00b0 du I de l'article L. 312-1 ayant conclu le contrat pluriannuel d'objectifs et de moyens pr\u00e9vu au IV ter de l'article L. 313-12 , les cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour prendre en charge les int\u00e9r\u00eats des emprunts contract\u00e9s \u00e0 cet effet. b) A la section mentionn\u00e9e au IV de l'article L. 14-10-5, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour le financement d'actions ponctuelles de pr\u00e9formation et de pr\u00e9paration \u00e0 la vie professionnelle, de tutorat, de formation et de qualification des personnels des \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1, \u00e0 l'exception des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es qui n'ont pas conclu le contrat pr\u00e9vu au IV ter de l'article L. 313-12. Ces cr\u00e9dits peuvent \u00e9galement \u00eatre utilis\u00e9s pour financer les actions r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du plan de gestion pr\u00e9visionnelle des emplois et des comp\u00e9tences pour les \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1. Un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, pris apr\u00e8s avis de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie, d\u00e9termine les conditions d'utilisation, l'affectation et le montant des cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent b. c) Dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au I de l'article L. 14-10-5, une fraction de ces cr\u00e9dits fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale finance l'allocation journali\u00e8re du proche aidant pr\u00e9vue aux articles L. 168-8 et suivants du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
            "texteHtml": "<p>Une part des cr\u00e9dits report\u00e9s sur l'exercice en cours au titre des exc\u00e9dents de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent est affect\u00e9e, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a du VI de l'article L. 14-10-5, dans les conditions suivantes :</p><p>a) Dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au V de ce m\u00eame article, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s au financement d'op\u00e9rations d'investissement immobilier portant sur la cr\u00e9ation de places, la mise aux normes techniques et de s\u00e9curit\u00e9 et la modernisation des locaux des \u00e9tablissements et des services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797794&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 314-3-1</a>, ainsi que des \u00e9tablissements de sant\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 dispenser des soins de longue dur\u00e9e.</p><p>Ces cr\u00e9dits viennent abonder le budget de chaque agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, \u00e0 hauteur d'une contribution arr\u00eat\u00e9e par d\u00e9cision du directeur de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie dans la limite du montant national fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9termine \u00e9galement les conditions d'utilisation et d'affectation de ces cr\u00e9dits, ainsi que celles dans lesquelles les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 rendent compte de son ex\u00e9cution.</p><p>En vue de faciliter des investissements immobiliers dans les \u00e9tablissements relevant des 2\u00b0, 3\u00b0 et 4\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797664&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 342-1 </a>du pr\u00e9sent code et les \u00e9tablissements habilit\u00e9s \u00e0 l'aide sociale pour la totalit\u00e9 de leurs places relevant du 6\u00b0 du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797382&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 312-1 </a>ayant conclu le contrat pluriannuel d'objectifs et de moyens pr\u00e9vu au IV ter de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797482&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 313-12</a>, les cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour prendre en charge les int\u00e9r\u00eats des emprunts contract\u00e9s \u00e0 cet effet.</p><p>b) A la section mentionn\u00e9e au IV de l'article L. 14-10-5, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour le financement d'actions ponctuelles de pr\u00e9formation et de pr\u00e9paration \u00e0 la vie professionnelle, de tutorat, de formation et de qualification des personnels des \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1, \u00e0 l'exception des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es qui n'ont pas conclu le contrat pr\u00e9vu au IV ter de l'article L. 313-12. Ces cr\u00e9dits peuvent \u00e9galement \u00eatre utilis\u00e9s pour financer les actions r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du plan de gestion pr\u00e9visionnelle des emplois et des comp\u00e9tences pour les \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1.</p><p>Un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, pris apr\u00e8s avis de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie, d\u00e9termine les conditions d'utilisation, l'affectation et le montant des cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent b.</p><p>c) Dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au I de l'article L. 14-10-5, une fraction de ces cr\u00e9dits fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale finance l'allocation journali\u00e8re du proche aidant pr\u00e9vue aux articles L. 168-8 et suivants du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.</p>",
            "num": "L14-10-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "7.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1577491200000,
            "dateFin": 1609459200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073999517,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128457",
                        "id": "LEGISCTA000006128457",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142834",
                        "id": "LEGISCTA000006142834",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-02-12",
                        "fin": "2022-05-14",
                        "titre": "Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157576",
                        "id": "LEGISCTA000006157576",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000017747360",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157576",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157576",
            "sectionParentTitre": "Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041398351",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039675317",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2019-1446 du 24 d\u00e9cembre 2019 - art. 68 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "68",
                    "articleId": "LEGIARTI000039755192",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-12-27",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-24",
                    "dateDebutCible": "2019-12-28"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042665307",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02020-1576 du 14 d\u00e9cembre 2020 - art. 32 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "LEGIARTI000042667412",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2020-12-15",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-14",
                    "dateDebutCible": "2020-12-16"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000019971110",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019971120",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000019971115",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020499191",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020499191",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1239321600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022360373",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mai 2010 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000025878649",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1276819200000,
                    "dateDebut": 1336694400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024326779",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 juin 2011 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000025889126",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1310169600000,
                    "dateDebut": 1336694400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025838249",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 2012 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000026476691",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1336608000000,
                    "dateDebut": 1349913600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028346885",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 novembre 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028346889",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1387497600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181569",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000029181572",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181551",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029184540",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 1404432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181551",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000029184547",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 1404432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029884798",
                    "textTitle": "D\u00c9CISION n\u00b02014-13 du 19 novembre 2014, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000029884798",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-13",
                    "datePubli": 1418342400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031402377",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 28 octobre 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000031402380",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1446336000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031879044",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02015-17 du 31 d\u00e9cembre 2015, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000031879044",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-17",
                    "datePubli": 1453334400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031915150",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02015-16 du 31 d\u00e9cembre 2015, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000031915150",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-16",
                    "datePubli": 1453852800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032616187",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032616189",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1464739200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033342394",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 novembre 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033342398",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1478390400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033860866",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 janvier 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033860868",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1484265600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033860866",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 janvier 2017 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000033860873",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1484265600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035676457",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 septembre 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000035676461",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506729600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036729012",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 mars 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036729014",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036729012",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 mars 2018 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000036729019",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037270125",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 juillet 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037270129",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1533081600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037604280",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 novembre 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037604284",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1542067200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038423702",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 avril 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038423704",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1556323200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038423702",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 avril 2019 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000038423709",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1556323200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038821710",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 juillet 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038821714",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1564099200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041405906",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-25 du 31 d\u00e9cembre 2019, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000041405906",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-25",
                    "datePubli": 1579132800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042148298",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 juillet 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042148302",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1595635200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042665683",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042665685",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607990400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042665683",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 2020 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000042665689",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607990400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L14-10-5 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L14-10-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000045061654",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651276800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461456000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L313-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L313-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797482",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L314-3-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L314-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797794",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L342-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L342-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797664",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R14-10-49 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R14-10-49",
                    "articleId": "LEGIARTI000034696458",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494460800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L168-11 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L168-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000042684385",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000017842375",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1198281600000,
                    "dateFin": 1229644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019956368",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1229644800000,
                    "dateFin": 1267142400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021940962",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1267142400000,
                    "dateFin": 1387929600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028394350",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1387929600000,
                    "dateFin": 1451433600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031726825",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1451433600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031736485",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1577491200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041398351",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1577491200000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L14-10-9",
                "14-10-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031736485",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031736485",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Une part des cr\u00e9dits report\u00e9s sur l'exercice en cours au titre des exc\u00e9dents de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent est affect\u00e9e, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a de l'article L. 14-10-5, dans les conditions suivantes : a) Dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au V de ce m\u00eame article, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s au financement d'op\u00e9rations d'investissement immobilier portant sur la cr\u00e9ation de places, la mise aux normes techniques et de s\u00e9curit\u00e9 et la modernisation des locaux des \u00e9tablissements et des services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1 , ainsi que des \u00e9tablissements de sant\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 dispenser des soins de longue dur\u00e9e. Ces cr\u00e9dits viennent abonder le budget de chaque agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, \u00e0 hauteur d'une contribution arr\u00eat\u00e9e par d\u00e9cision du directeur de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie dans la limite du montant national fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9termine \u00e9galement les conditions d'utilisation et d'affectation de ces cr\u00e9dits, ainsi que celles dans lesquelles les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 rendent compte de son ex\u00e9cution. En vue de faciliter des investissements immobiliers dans les \u00e9tablissements relevant des 2\u00b0, 3\u00b0 et 4\u00b0 de l'article L. 342-1 du pr\u00e9sent code et les \u00e9tablissements habilit\u00e9s \u00e0 l'aide sociale pour la totalit\u00e9 de leurs places relevant du 6\u00b0 du I de l'article L. 312-1 ayant conclu le contrat pluriannuel d'objectifs et de moyens pr\u00e9vu au IV ter de l'article L. 313-12 , les cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour prendre en charge les int\u00e9r\u00eats des emprunts contract\u00e9s \u00e0 cet effet. b) A la section mentionn\u00e9e au IV de l'article L. 14-10-5, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour le financement d'actions ponctuelles de pr\u00e9formation et de pr\u00e9paration \u00e0 la vie professionnelle, de tutorat, de formation et de qualification des personnels des \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1, \u00e0 l'exception des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es qui n'ont pas conclu le contrat pr\u00e9vu au IV ter de l'article L. 313-12. Ces cr\u00e9dits peuvent \u00e9galement \u00eatre utilis\u00e9s pour financer les actions r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du plan de gestion pr\u00e9visionnelle des emplois et des comp\u00e9tences pour les \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1. Un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, pris apr\u00e8s avis de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie, d\u00e9termine les conditions d'utilisation, l'affectation et le montant des cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au b.",
            "texteHtml": "<p>Une part des cr\u00e9dits report\u00e9s sur l'exercice en cours au titre des exc\u00e9dents de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent est affect\u00e9e, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a de l'article L. 14-10-5, dans les conditions suivantes : </p><p>a) Dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au V de ce m\u00eame article, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s au financement d'op\u00e9rations d'investissement immobilier portant sur la cr\u00e9ation de places, la mise aux normes techniques et de s\u00e9curit\u00e9 et la modernisation des locaux des \u00e9tablissements et des services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797794&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 314-3-1</a>, ainsi que des \u00e9tablissements de sant\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 dispenser des soins de longue dur\u00e9e. </p><p>Ces cr\u00e9dits viennent abonder le budget de chaque agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, \u00e0 hauteur d'une contribution arr\u00eat\u00e9e par d\u00e9cision du directeur de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie dans la limite du montant national fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9termine \u00e9galement les conditions d'utilisation et d'affectation de ces cr\u00e9dits, ainsi que celles dans lesquelles les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 rendent compte de son ex\u00e9cution. </p><p>En vue de faciliter des investissements immobiliers dans les \u00e9tablissements relevant des 2\u00b0, 3\u00b0 et 4\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797664&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 342-1 </a>du pr\u00e9sent code et les \u00e9tablissements habilit\u00e9s \u00e0 l'aide sociale pour la totalit\u00e9 de leurs places relevant du 6\u00b0 du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797382&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 312-1 </a>ayant conclu le contrat pluriannuel d'objectifs et de moyens pr\u00e9vu au IV ter de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000031726840&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L313-12 (V)'>L. 313-12</a>, les cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour prendre en charge les int\u00e9r\u00eats des emprunts contract\u00e9s \u00e0 cet effet. </p><p>b) A la section mentionn\u00e9e au IV de l'article L. 14-10-5, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour le financement d'actions ponctuelles de pr\u00e9formation et de pr\u00e9paration \u00e0 la vie professionnelle, de tutorat, de formation et de qualification des personnels des \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1, \u00e0 l'exception des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es qui n'ont pas conclu le contrat pr\u00e9vu au IV ter de l'article L. 313-12. Ces cr\u00e9dits peuvent \u00e9galement \u00eatre utilis\u00e9s pour financer les actions r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du plan de gestion pr\u00e9visionnelle des emplois et des comp\u00e9tences pour les \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1. </p><p>Un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, pris apr\u00e8s avis de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie, d\u00e9termine les conditions d'utilisation, l'affectation et le montant des cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au b.<br/></p>",
            "num": "L14-10-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1451606400000,
            "dateFin": 1577491200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073999517,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128457",
                        "id": "LEGISCTA000006128457",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142834",
                        "id": "LEGISCTA000006142834",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-02-12",
                        "fin": "2022-05-14",
                        "titre": "Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157576",
                        "id": "LEGISCTA000006157576",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000017747360",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157576",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157576",
            "sectionParentTitre": "Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031736485",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031700731",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2015-1776 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000031706406",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2015-12-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031700731",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-1776 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art. 58 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "58",
                    "articleId": "LEGIARTI000037950698",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2018-12-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000019971110",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019971120",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000019971115",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020499191",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020499191",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1239321600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022360373",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mai 2010 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000025878649",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1276819200000,
                    "dateDebut": 1336694400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024326779",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 juin 2011 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000025889126",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1310169600000,
                    "dateDebut": 1336694400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025838249",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 2012 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000026476691",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1336608000000,
                    "dateDebut": 1349913600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028346885",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 novembre 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028346889",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1387497600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181569",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000029181572",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181551",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029184540",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 1404432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181551",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000029184547",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 1404432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029884798",
                    "textTitle": "D\u00c9CISION n\u00b02014-13 du 19 novembre 2014, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000029884798",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-13",
                    "datePubli": 1418342400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031402377",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 28 octobre 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000031402380",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1446336000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031879044",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02015-17 du 31 d\u00e9cembre 2015, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000031879044",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-17",
                    "datePubli": 1453334400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031915150",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02015-16 du 31 d\u00e9cembre 2015, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000031915150",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-16",
                    "datePubli": 1453852800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032616187",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032616189",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1464739200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033342394",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 novembre 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033342398",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1478390400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033860866",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 janvier 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033860868",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1484265600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033860866",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 janvier 2017 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000033860873",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1484265600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035676457",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 septembre 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000035676461",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506729600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036729012",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 mars 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036729014",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036729012",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 mars 2018 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000036729019",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037270125",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 juillet 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037270129",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1533081600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037604280",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 novembre 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037604284",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1542067200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038423702",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 avril 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038423704",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1556323200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038423702",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 avril 2019 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000038423709",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1556323200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038821710",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 juillet 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038821714",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1564099200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041405906",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-25 du 31 d\u00e9cembre 2019, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000041405906",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-25",
                    "datePubli": 1579132800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042148298",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 juillet 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042148302",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1595635200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042665683",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042665685",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607990400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042665683",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 2020 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000042665689",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607990400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L14-10-5 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L14-10-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000045061654",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651276800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461456000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L313-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L313-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000031726840",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L314-3-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L314-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797794",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L342-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L342-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797664",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R14-10-49 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R14-10-49",
                    "articleId": "LEGIARTI000034696458",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494460800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L168-11 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L168-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000042684385",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000017842375",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1198281600000,
                    "dateFin": 1229644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019956368",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1229644800000,
                    "dateFin": 1267142400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021940962",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1267142400000,
                    "dateFin": 1387929600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028394350",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1387929600000,
                    "dateFin": 1451433600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031726825",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1451433600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031736485",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1577491200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041398351",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1577491200000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L14-10-9",
                "14-10-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031726825",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031726825",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Une part des cr\u00e9dits report\u00e9s sur l'exercice en cours au titre des exc\u00e9dents de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent est affect\u00e9e, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a de l'article L. 14-10-5, dans les conditions suivantes : a) Dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au V de ce m\u00eame article, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s au financement d'op\u00e9rations d'investissement immobilier portant sur la cr\u00e9ation de places, la mise aux normes techniques et de s\u00e9curit\u00e9 et la modernisation des locaux des \u00e9tablissements et des services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1 , ainsi que des \u00e9tablissements de sant\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 dispenser des soins de longue dur\u00e9e. Ces cr\u00e9dits viennent abonder le budget de chaque agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, \u00e0 hauteur d'une contribution arr\u00eat\u00e9e par d\u00e9cision du directeur de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie dans la limite du montant national fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9termine \u00e9galement les conditions d'utilisation et d'affectation de ces cr\u00e9dits, ainsi que celles dans lesquelles les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 rendent compte de son ex\u00e9cution. En vue de faciliter des investissements immobiliers dans les \u00e9tablissements relevant des 2\u00b0, 3\u00b0 et 4\u00b0 de l'article L. 342-1 du pr\u00e9sent code et les \u00e9tablissements habilit\u00e9s \u00e0 l'aide sociale pour la totalit\u00e9 de leurs places relevant du 6\u00b0 du I de l'article L. 312-1 ayant conclu le contrat pluriannuel d'objectifs et de moyens pr\u00e9vu au IV ter de l'article L. 313-12 , les cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour prendre en charge les int\u00e9r\u00eats des emprunts contract\u00e9s \u00e0 cet effet. b) A la section mentionn\u00e9e au IV de l'article L. 14-10-5, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour le financement d'actions ponctuelles de pr\u00e9formation et de pr\u00e9paration \u00e0 la vie professionnelle, de tutorat, de formation et de qualification des personnels des \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1, \u00e0 l'exception des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es qui n'ont pas conclu le contrat pr\u00e9vu au IV ter de l'article L. 313-12. Ces cr\u00e9dits peuvent \u00e9galement \u00eatre utilis\u00e9s pour financer les actions r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du plan de gestion pr\u00e9visionnelle des emplois et des comp\u00e9tences pour les \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1. Un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, pris apr\u00e8s avis de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie, d\u00e9termine les conditions d'utilisation, l'affectation et le montant des cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au b.",
            "texteHtml": "<p>Une part des cr\u00e9dits report\u00e9s sur l'exercice en cours au titre des exc\u00e9dents de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent est affect\u00e9e, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a de l'article L. 14-10-5, dans les conditions suivantes : </p><p>a) Dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au V de ce m\u00eame article, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s au financement d'op\u00e9rations d'investissement immobilier portant sur la cr\u00e9ation de places, la mise aux normes techniques et de s\u00e9curit\u00e9 et la modernisation des locaux des \u00e9tablissements et des services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797794&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 314-3-1</a>, ainsi que des \u00e9tablissements de sant\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 dispenser des soins de longue dur\u00e9e. </p><p>Ces cr\u00e9dits viennent abonder le budget de chaque agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, \u00e0 hauteur d'une contribution arr\u00eat\u00e9e par d\u00e9cision du directeur de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie dans la limite du montant national fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9termine \u00e9galement les conditions d'utilisation et d'affectation de ces cr\u00e9dits, ainsi que celles dans lesquelles les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 rendent compte de son ex\u00e9cution. </p><p>En vue de faciliter des investissements immobiliers dans les \u00e9tablissements relevant des 2\u00b0, 3\u00b0 et 4\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797664&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 342-1 </a>du pr\u00e9sent code et les \u00e9tablissements habilit\u00e9s \u00e0 l'aide sociale pour la totalit\u00e9 de leurs places relevant du 6\u00b0 du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797382&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 312-1 </a>ayant conclu le contrat pluriannuel d'objectifs et de moyens pr\u00e9vu au IV ter de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000031726840&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L313-12 (V)'>L. 313-12</a>, les cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour prendre en charge les int\u00e9r\u00eats des emprunts contract\u00e9s \u00e0 cet effet. </p><p>b) A la section mentionn\u00e9e au IV de l'article L. 14-10-5, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour le financement d'actions ponctuelles de pr\u00e9formation et de pr\u00e9paration \u00e0 la vie professionnelle, de tutorat, de formation et de qualification des personnels des \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1, \u00e0 l'exception des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es qui n'ont pas conclu le contrat pr\u00e9vu au IV ter de l'article L. 313-12. Ces cr\u00e9dits peuvent \u00e9galement \u00eatre utilis\u00e9s pour financer les actions r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du plan de gestion pr\u00e9visionnelle des emplois et des comp\u00e9tences pour les \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1. </p><p>Un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, pris apr\u00e8s avis de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie, d\u00e9termine les conditions d'utilisation, l'affectation et le montant des cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au b.<br/></p>",
            "num": "L14-10-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1451433600000,
            "dateFin": 1451606400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073999517,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128457",
                        "id": "LEGISCTA000006128457",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142834",
                        "id": "LEGISCTA000006142834",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-02-12",
                        "fin": "2022-05-14",
                        "titre": "Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157576",
                        "id": "LEGISCTA000006157576",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000017747360",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157576",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157576",
            "sectionParentTitre": "Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031726825",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031700731",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2015-1776 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art. 58 (M)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "58",
                    "articleId": "LEGIARTI000031706442",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2015-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000019971110",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019971120",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000019971115",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020499191",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020499191",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1239321600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022360373",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mai 2010 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000025878649",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1276819200000,
                    "dateDebut": 1336694400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024326779",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 juin 2011 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000025889126",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1310169600000,
                    "dateDebut": 1336694400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025838249",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 2012 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000026476691",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1336608000000,
                    "dateDebut": 1349913600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028346885",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 novembre 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028346889",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1387497600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181569",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000029181572",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181551",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029184540",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 1404432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181551",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000029184547",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 1404432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029884798",
                    "textTitle": "D\u00c9CISION n\u00b02014-13 du 19 novembre 2014, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000029884798",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-13",
                    "datePubli": 1418342400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031402377",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 28 octobre 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000031402380",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1446336000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031879044",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02015-17 du 31 d\u00e9cembre 2015, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000031879044",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-17",
                    "datePubli": 1453334400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031915150",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02015-16 du 31 d\u00e9cembre 2015, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000031915150",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-16",
                    "datePubli": 1453852800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032616187",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032616189",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1464739200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033342394",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 novembre 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033342398",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1478390400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033860866",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 janvier 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033860868",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1484265600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033860866",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 janvier 2017 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000033860873",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1484265600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035676457",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 septembre 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000035676461",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506729600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036729012",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 mars 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036729014",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036729012",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 mars 2018 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000036729019",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037270125",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 juillet 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037270129",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1533081600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037604280",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 novembre 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037604284",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1542067200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038423702",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 avril 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038423704",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1556323200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038423702",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 avril 2019 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000038423709",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1556323200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038821710",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 juillet 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038821714",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1564099200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041405906",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-25 du 31 d\u00e9cembre 2019, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000041405906",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-25",
                    "datePubli": 1579132800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042148298",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 juillet 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042148302",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1595635200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042665683",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042665685",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607990400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042665683",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 2020 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000042665689",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607990400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L14-10-5 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L14-10-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000045061654",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651276800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461456000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L313-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L313-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000031726840",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L314-3-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L314-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797794",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L342-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L342-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797664",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R14-10-49 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R14-10-49",
                    "articleId": "LEGIARTI000034696458",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494460800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L168-11 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L168-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000042684385",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000017842375",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1198281600000,
                    "dateFin": 1229644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019956368",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1229644800000,
                    "dateFin": 1267142400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021940962",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1267142400000,
                    "dateFin": 1387929600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028394350",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1387929600000,
                    "dateFin": 1451433600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031726825",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1451433600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031736485",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1577491200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041398351",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1577491200000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L14-10-9",
                "14-10-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028394350",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028394350",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Une part des cr\u00e9dits report\u00e9s sur l'exercice en cours au titre des exc\u00e9dents de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent est affect\u00e9e, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a de l'article L. 14-10-5, dans les conditions suivantes : a) Dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au V de ce m\u00eame article, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s au financement d'op\u00e9rations d'investissement immobilier portant sur la cr\u00e9ation de places, la mise aux normes techniques et de s\u00e9curit\u00e9 et la modernisation des locaux des \u00e9tablissements et des services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1 , ainsi que des \u00e9tablissements                  de sant\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 dispenser des soins de longue dur\u00e9e. Ces cr\u00e9dits viennent abonder le budget de chaque agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, \u00e0 hauteur d'une contribution arr\u00eat\u00e9e par d\u00e9cision du directeur de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie dans la limite du montant national fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9termine \u00e9galement les conditions d'utilisation et d'affectation de ces cr\u00e9dits, ainsi que celles dans lesquelles les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 rendent compte de son ex\u00e9cution. En vue de faciliter des investissements immobiliers dans les \u00e9tablissements relevant des 2\u00b0, 3\u00b0 et 4\u00b0 de l'article L. 342-1 du pr\u00e9sent code et les \u00e9tablissements habilit\u00e9s \u00e0 l'aide sociale pour la totalit\u00e9 de leurs places relevant du 6\u00b0 du I de l'article L. 312-1 ayant conclu la convention pr\u00e9vue au I de l'article L. 313-12 , les cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour prendre en charge les int\u00e9r\u00eats des emprunts contract\u00e9s \u00e0 cet effet. b) Dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au IV de l'article L. 14-10-5, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour le financement d'actions ponctuelles de pr\u00e9formation et de pr\u00e9paration \u00e0 la vie professionnelle, de tutorat, de formation et de qualification des personnels des \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1, \u00e0 l'exception des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es qui n'ont pas conclu la convention pr\u00e9vue au I de l'article L. 313-12 ou ont opt\u00e9 pour la d\u00e9rogation \u00e0 l'obligation de passer cette convention en application du premier alin\u00e9a du I bis de cet article. Ces cr\u00e9dits peuvent \u00e9galement \u00eatre utilis\u00e9s pour financer les actions r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du plan de gestion pr\u00e9visionnelle des emplois et des comp\u00e9tences pour les \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1. Un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, pris apr\u00e8s avis de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie, d\u00e9termine les conditions d'utilisation, l'affectation et le montant des cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au b.",
            "texteHtml": "<p>Une part des cr\u00e9dits report\u00e9s sur l'exercice en cours au titre des exc\u00e9dents de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent est affect\u00e9e, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a de l'article L. 14-10-5, dans les conditions suivantes : </p><p></p><p>a) Dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au V de ce m\u00eame article, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s au financement d'op\u00e9rations d'investissement immobilier portant sur la cr\u00e9ation de places, la mise aux normes techniques et de s\u00e9curit\u00e9 et la modernisation des locaux des \u00e9tablissements et des services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797794&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 314-3-1</a>, ainsi que des \u00e9tablissements                  de sant\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 dispenser des soins de longue dur\u00e9e. </p><p></p><p>Ces cr\u00e9dits viennent abonder le budget de chaque agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, \u00e0 hauteur d'une contribution arr\u00eat\u00e9e par d\u00e9cision du directeur de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie dans la limite du montant national fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9termine \u00e9galement les conditions d'utilisation et d'affectation de ces cr\u00e9dits, ainsi que celles dans lesquelles les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 rendent compte de son ex\u00e9cution.  </p><p></p><p>En vue de faciliter des investissements immobiliers dans les \u00e9tablissements relevant des 2\u00b0, 3\u00b0 et 4\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797664&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 342-1 </a>du pr\u00e9sent code et les \u00e9tablissements habilit\u00e9s \u00e0 l'aide sociale pour la totalit\u00e9 de leurs places relevant du 6\u00b0 du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797382&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 312-1 </a>ayant conclu la convention pr\u00e9vue au I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797482&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 313-12</a>, les cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour prendre en charge les int\u00e9r\u00eats des emprunts contract\u00e9s \u00e0 cet effet. </p><p></p><p>b) Dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au IV de l'article L. 14-10-5, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour le financement d'actions ponctuelles de pr\u00e9formation et de pr\u00e9paration \u00e0 la vie professionnelle, de tutorat, de formation et de qualification des personnels des \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1, \u00e0 l'exception des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es qui n'ont pas conclu la convention pr\u00e9vue au I de l'article L. 313-12 ou ont opt\u00e9 pour la d\u00e9rogation \u00e0 l'obligation de passer cette convention en application du premier alin\u00e9a du I bis de cet article. Ces cr\u00e9dits peuvent \u00e9galement \u00eatre utilis\u00e9s pour financer les actions r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du plan de gestion pr\u00e9visionnelle des emplois et des comp\u00e9tences pour les \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1. </p><p></p><p>Un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, pris apr\u00e8s avis de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie, d\u00e9termine les conditions d'utilisation, l'affectation et le montant des cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au b.<br/></p>",
            "num": "L14-10-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1387929600000,
            "dateFin": 1451433600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073999517,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128457",
                        "id": "LEGISCTA000006128457",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142834",
                        "id": "LEGISCTA000006142834",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-02-12",
                        "fin": "2022-05-14",
                        "titre": "Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157576",
                        "id": "LEGISCTA000006157576",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000017747360",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157576",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157576",
            "sectionParentTitre": "Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028394350",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028372809",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-1203\n du 23 d\u00e9cembre 2013 - art. 61",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "61",
                    "articleId": "LEGIARTI000028375967",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2013-12-24",
                    "dateSignaTexte": "2013-12-23",
                    "dateDebutCible": "2013-12-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000019971110",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019971120",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000019971115",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020499191",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020499191",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1239321600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022360373",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mai 2010 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000025878649",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1276819200000,
                    "dateDebut": 1336694400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024326779",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 juin 2011 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000025889126",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1310169600000,
                    "dateDebut": 1336694400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025838249",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 2012 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000026476691",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1336608000000,
                    "dateDebut": 1349913600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028346885",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 novembre 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028346889",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1387497600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181569",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000029181572",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181551",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029184540",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 1404432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181551",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000029184547",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 1404432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029884798",
                    "textTitle": "D\u00c9CISION n\u00b02014-13 du 19 novembre 2014, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000029884798",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-13",
                    "datePubli": 1418342400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031402377",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 28 octobre 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000031402380",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1446336000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031879044",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02015-17 du 31 d\u00e9cembre 2015, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000031879044",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-17",
                    "datePubli": 1453334400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031915150",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02015-16 du 31 d\u00e9cembre 2015, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000031915150",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-16",
                    "datePubli": 1453852800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032616187",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032616189",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1464739200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033342394",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 novembre 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033342398",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1478390400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033860866",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 janvier 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033860868",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1484265600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033860866",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 janvier 2017 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000033860873",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1484265600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035676457",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 septembre 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000035676461",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506729600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036729012",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 mars 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036729014",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036729012",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 mars 2018 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000036729019",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037270125",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 juillet 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037270129",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1533081600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037604280",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 novembre 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037604284",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1542067200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038423702",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 avril 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038423704",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1556323200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038423702",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 avril 2019 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000038423709",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1556323200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038821710",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 juillet 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038821714",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1564099200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041405906",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-25 du 31 d\u00e9cembre 2019, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000041405906",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-25",
                    "datePubli": 1579132800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042148298",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 juillet 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042148302",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1595635200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042665683",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042665685",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607990400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042665683",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 2020 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000042665689",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607990400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L14-10-5 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L14-10-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000045061654",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651276800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461456000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L313-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L313-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797482",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L314-3-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L314-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797794",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L342-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L342-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797664",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R14-10-49 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R14-10-49",
                    "articleId": "LEGIARTI000034696458",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494460800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L168-11 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L168-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000042684385",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000017842375",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1198281600000,
                    "dateFin": 1229644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019956368",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1229644800000,
                    "dateFin": 1267142400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021940962",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1267142400000,
                    "dateFin": 1387929600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028394350",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1387929600000,
                    "dateFin": 1451433600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031726825",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1451433600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031736485",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1577491200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041398351",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1577491200000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L14-10-9",
                "14-10-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000021940962",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000021940962",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Une part des cr\u00e9dits report\u00e9s sur l'exercice en cours au titre des exc\u00e9dents de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent est affect\u00e9e, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a de l'article L. 14-10-5, dans les conditions suivantes : a) Dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au V de ce m\u00eame article, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s au financement d'op\u00e9rations d'investissement immobilier portant sur la cr\u00e9ation de places, la mise aux normes techniques et de s\u00e9curit\u00e9 et la modernisation des locaux des \u00e9tablissements et des services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1 , ainsi que des \u00e9tablissements                  de sant\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 dispenser des soins de longue dur\u00e9e. En vue de faciliter des investissements immobiliers dans les \u00e9tablissements relevant des 2\u00b0, 3\u00b0 et 4\u00b0 de l'article L. 342-1 du pr\u00e9sent code et les \u00e9tablissements habilit\u00e9s \u00e0 l'aide sociale pour la totalit\u00e9 de leurs places relevant du 6\u00b0 du I de l'article L. 312-1 ayant conclu la convention pr\u00e9vue au I de l'article L. 313-12 , les cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour prendre en charge les int\u00e9r\u00eats des emprunts contract\u00e9s \u00e0 cet effet. b) Dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au IV de l'article L. 14-10-5, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour le financement d'actions ponctuelles de pr\u00e9formation et de pr\u00e9paration \u00e0 la vie professionnelle, de tutorat, de formation et de qualification des personnels des \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1, \u00e0 l'exception des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es qui n'ont pas conclu la convention pr\u00e9vue au I de l'article L. 313-12 ou ont opt\u00e9 pour la d\u00e9rogation \u00e0 l'obligation de passer cette convention en application du premier alin\u00e9a du I bis de cet article. Ces cr\u00e9dits peuvent \u00e9galement \u00eatre utilis\u00e9s pour financer les actions r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du plan de gestion pr\u00e9visionnelle des emplois et des comp\u00e9tences pour les \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1. Un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, pris apr\u00e8s avis de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie, d\u00e9termine les conditions d'utilisation, l'affectation et le montant des cr\u00e9dits vis\u00e9s par le pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>Une part des cr\u00e9dits report\u00e9s sur l'exercice en cours au titre des exc\u00e9dents de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent est affect\u00e9e, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a de l'article L. 14-10-5, dans les conditions suivantes : </p><p>a) Dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au V de ce m\u00eame article, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s au financement d'op\u00e9rations d'investissement immobilier portant sur la cr\u00e9ation de places, la mise aux normes techniques et de s\u00e9curit\u00e9 et la modernisation des locaux des \u00e9tablissements et des services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797794&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 314-3-1</a>, ainsi que des \u00e9tablissements                  de sant\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 dispenser des soins de longue dur\u00e9e. </p><p>En vue de faciliter des investissements immobiliers dans les \u00e9tablissements relevant des 2\u00b0, 3\u00b0 et 4\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797664&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 342-1 </a>du pr\u00e9sent code et les \u00e9tablissements habilit\u00e9s \u00e0 l'aide sociale pour la totalit\u00e9 de leurs places relevant du 6\u00b0 du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797382&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 312-1 </a>ayant conclu la convention pr\u00e9vue au I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797482&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 313-12</a>, les cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour prendre en charge les int\u00e9r\u00eats des emprunts contract\u00e9s \u00e0 cet effet. </p><p>b) Dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au IV de l'article L. 14-10-5, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour le financement d'actions ponctuelles de pr\u00e9formation et de pr\u00e9paration \u00e0 la vie professionnelle, de tutorat, de formation et de qualification des personnels des \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1, \u00e0 l'exception des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es qui n'ont pas conclu la convention pr\u00e9vue au I de l'article L. 313-12 ou ont opt\u00e9 pour la d\u00e9rogation \u00e0 l'obligation de passer cette convention en application du premier alin\u00e9a du I bis de cet article. Ces cr\u00e9dits peuvent \u00e9galement \u00eatre utilis\u00e9s pour financer les actions r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du plan de gestion pr\u00e9visionnelle des emplois et des comp\u00e9tences pour les \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1. </p><p>Un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, pris apr\u00e8s avis de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie, d\u00e9termine les conditions d'utilisation, l'affectation et le montant des cr\u00e9dits vis\u00e9s par le pr\u00e9sent article.<br/></p>",
            "num": "L14-10-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1267142400000,
            "dateFin": 1387929600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073999517,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128457",
                        "id": "LEGISCTA000006128457",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142834",
                        "id": "LEGISCTA000006142834",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-02-12",
                        "fin": "2022-05-14",
                        "titre": "Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157576",
                        "id": "LEGISCTA000006157576",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000017747360",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157576",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157576",
            "sectionParentTitre": "Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021940962",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021868310",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02010-177\n du 23 f\u00e9vrier 2010 - art. 18",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "LEGIARTI000021870004",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2010-02-25",
                    "dateSignaTexte": "2010-02-23",
                    "dateDebutCible": "2010-02-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000019971110",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019971120",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000019971115",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020499191",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020499191",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1239321600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022360373",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mai 2010 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000025878649",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1276819200000,
                    "dateDebut": 1336694400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024326779",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 juin 2011 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000025889126",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1310169600000,
                    "dateDebut": 1336694400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025838249",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 2012 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000026476691",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1336608000000,
                    "dateDebut": 1349913600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028346885",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 novembre 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028346889",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1387497600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181569",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000029181572",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181551",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029184540",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 1404432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181551",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000029184547",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 1404432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029884798",
                    "textTitle": "D\u00c9CISION n\u00b02014-13 du 19 novembre 2014, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000029884798",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-13",
                    "datePubli": 1418342400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031402377",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 28 octobre 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000031402380",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1446336000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031879044",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02015-17 du 31 d\u00e9cembre 2015, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000031879044",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-17",
                    "datePubli": 1453334400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031915150",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02015-16 du 31 d\u00e9cembre 2015, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000031915150",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-16",
                    "datePubli": 1453852800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032616187",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032616189",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1464739200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033342394",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 novembre 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033342398",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1478390400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033860866",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 janvier 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033860868",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1484265600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033860866",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 janvier 2017 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000033860873",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1484265600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035676457",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 septembre 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000035676461",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506729600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036729012",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 mars 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036729014",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036729012",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 mars 2018 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000036729019",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037270125",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 juillet 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037270129",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1533081600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037604280",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 novembre 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037604284",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1542067200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038423702",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 avril 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038423704",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1556323200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038423702",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 avril 2019 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000038423709",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1556323200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038821710",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 juillet 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038821714",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1564099200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041405906",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-25 du 31 d\u00e9cembre 2019, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000041405906",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-25",
                    "datePubli": 1579132800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042148298",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 juillet 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042148302",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1595635200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042665683",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042665685",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607990400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042665683",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 2020 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000042665689",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607990400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L14-10-5 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L14-10-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000045061654",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651276800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461456000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L313-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L313-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797482",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L314-3-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L314-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797794",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L342-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L342-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797664",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R14-10-49 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R14-10-49",
                    "articleId": "LEGIARTI000034696458",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494460800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L168-11 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L168-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000042684385",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000017842375",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1198281600000,
                    "dateFin": 1229644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019956368",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1229644800000,
                    "dateFin": 1267142400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021940962",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1267142400000,
                    "dateFin": 1387929600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028394350",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1387929600000,
                    "dateFin": 1451433600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031726825",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1451433600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031736485",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1577491200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041398351",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1577491200000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L14-10-9",
                "14-10-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019956368",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019956368",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Une part des cr\u00e9dits report\u00e9s sur l'exercice en cours au titre des exc\u00e9dents de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent est affect\u00e9e, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a de l'article L. 14-10-5, dans les conditions suivantes : a) Dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au V de ce m\u00eame article, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s au financement d'op\u00e9rations d'investissement immobilier portant sur la cr\u00e9ation de places, la mise aux normes techniques et de s\u00e9curit\u00e9 et la modernisation des locaux des \u00e9tablissements et des services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1, ainsi que des \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au 2\u00b0 de l'article L. 6111-2 du code de la sant\u00e9 publique. En vue de faciliter des investissements immobiliers dans les \u00e9tablissements relevant des 2\u00b0,3\u00b0 et 4\u00b0 de l'article L. 342-1 du pr\u00e9sent code et les \u00e9tablissements habilit\u00e9s \u00e0 l'aide sociale pour la totalit\u00e9 de leurs places relevant du 6\u00b0 du I de l'article L. 312-1 ayant conclu la convention pr\u00e9vue au I de l'article L. 313-12, les cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour prendre en charge les int\u00e9r\u00eats des emprunts contract\u00e9s \u00e0 cet effet. b) Dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au IV de l'article L. 14-10-5, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour le financement d'actions ponctuelles de pr\u00e9formation et de pr\u00e9paration \u00e0 la vie professionnelle, de tutorat, de formation et de qualification des personnels des \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1, \u00e0 l'exception des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es qui n'ont pas conclu la convention pr\u00e9vue au I de l'article L. 313-12 ou ont opt\u00e9 pour la d\u00e9rogation \u00e0 l'obligation de passer cette convention en application du premier alin\u00e9a du I bis de cet article. Ces cr\u00e9dits peuvent \u00e9galement \u00eatre utilis\u00e9s pour financer les actions r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du plan de gestion pr\u00e9visionnelle des emplois et des comp\u00e9tences pour les \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1. Un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, pris apr\u00e8s avis de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie, d\u00e9termine les conditions d'utilisation, l'affectation et le montant des cr\u00e9dits vis\u00e9s par le pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>Une part des cr\u00e9dits report\u00e9s sur l'exercice en cours au titre des exc\u00e9dents de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent est affect\u00e9e, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a de l'article L. 14-10-5, dans les conditions suivantes : </p><p>a) Dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au V de ce m\u00eame article, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s au financement d'op\u00e9rations d'investissement immobilier portant sur la cr\u00e9ation de places, la mise aux normes techniques et de s\u00e9curit\u00e9 et la modernisation des locaux des \u00e9tablissements et des services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1, ainsi que des \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au 2\u00b0 de l'article L. 6111-2 du code de la sant\u00e9 publique. </p><p>En vue de faciliter des investissements immobiliers dans les \u00e9tablissements relevant des 2\u00b0,3\u00b0 et 4\u00b0 de l'article L. 342-1 du pr\u00e9sent code et les \u00e9tablissements habilit\u00e9s \u00e0 l'aide sociale pour la totalit\u00e9 de leurs places relevant du 6\u00b0 du I de l'article L. 312-1 ayant conclu la convention pr\u00e9vue au I de l'article L. 313-12, les cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour prendre en charge les int\u00e9r\u00eats des emprunts contract\u00e9s \u00e0 cet effet. </p><p>b) Dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au IV de l'article L. 14-10-5, ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour le financement d'actions ponctuelles de pr\u00e9formation et de pr\u00e9paration \u00e0 la vie professionnelle, de tutorat, de formation et de qualification des personnels des \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1, \u00e0 l'exception des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es qui n'ont pas conclu la convention pr\u00e9vue au I de l'article L. 313-12 ou ont opt\u00e9 pour la d\u00e9rogation \u00e0 l'obligation de passer cette convention en application du premier alin\u00e9a du I bis de cet article. Ces cr\u00e9dits peuvent \u00e9galement \u00eatre utilis\u00e9s pour financer les actions r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du plan de gestion pr\u00e9visionnelle des emplois et des comp\u00e9tences pour les \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1. </p><p>Un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, pris apr\u00e8s avis de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie, d\u00e9termine les conditions d'utilisation, l'affectation et le montant des cr\u00e9dits vis\u00e9s par le pr\u00e9sent article.<br clear='none'/></p>",
            "num": "L14-10-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1229644800000,
            "dateFin": 1267142400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073999517,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128457",
                        "id": "LEGISCTA000006128457",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142834",
                        "id": "LEGISCTA000006142834",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-02-12",
                        "fin": "2022-05-14",
                        "titre": "Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157576",
                        "id": "LEGISCTA000006157576",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000017747360",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157576",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157576",
            "sectionParentTitre": "Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019956368",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019942966",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-1330\n du 17 d\u00e9cembre 2008 - art. 65 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "65",
                    "articleId": "LEGIARTI000019945464",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-12-18",
                    "dateSignaTexte": "2008-12-17",
                    "dateDebutCible": "2008-12-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000019971110",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019971120",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000019971115",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020499191",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020499191",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1239321600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022360373",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mai 2010 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000025878649",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1276819200000,
                    "dateDebut": 1336694400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024326779",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 juin 2011 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000025889126",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1310169600000,
                    "dateDebut": 1336694400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025838249",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 2012 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000026476691",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1336608000000,
                    "dateDebut": 1349913600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028346885",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 novembre 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028346889",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1387497600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181569",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000029181572",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181551",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029184540",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 1404432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181551",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000029184547",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 1404432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029884798",
                    "textTitle": "D\u00c9CISION n\u00b02014-13 du 19 novembre 2014, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000029884798",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-13",
                    "datePubli": 1418342400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031402377",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 28 octobre 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000031402380",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1446336000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031879044",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02015-17 du 31 d\u00e9cembre 2015, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000031879044",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-17",
                    "datePubli": 1453334400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031915150",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02015-16 du 31 d\u00e9cembre 2015, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000031915150",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-16",
                    "datePubli": 1453852800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032616187",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032616189",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1464739200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033342394",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 novembre 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033342398",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1478390400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033860866",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 janvier 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033860868",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1484265600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033860866",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 janvier 2017 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000033860873",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1484265600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035676457",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 septembre 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000035676461",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506729600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036729012",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 mars 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036729014",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036729012",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 mars 2018 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000036729019",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037270125",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 juillet 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037270129",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1533081600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037604280",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 novembre 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037604284",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1542067200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038423702",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 avril 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038423704",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1556323200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038423702",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 avril 2019 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000038423709",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1556323200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038821710",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 juillet 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038821714",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1564099200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041405906",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-25 du 31 d\u00e9cembre 2019, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000041405906",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-25",
                    "datePubli": 1579132800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042148298",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 juillet 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042148302",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1595635200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042665683",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042665685",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607990400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042665683",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 2020 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000042665689",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607990400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L6111-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6111-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006690671",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1678492800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L14-10-5 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L14-10-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000045061654",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651276800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461456000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L313-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L313-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797482",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L314-3-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L314-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797794",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L342-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L342-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797664",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R14-10-49 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R14-10-49",
                    "articleId": "LEGIARTI000034696458",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494460800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L168-11 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L168-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000042684385",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000017842375",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1198281600000,
                    "dateFin": 1229644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019956368",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1229644800000,
                    "dateFin": 1267142400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021940962",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1267142400000,
                    "dateFin": 1387929600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028394350",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1387929600000,
                    "dateFin": 1451433600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031726825",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1451433600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031736485",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1577491200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041398351",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1577491200000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L14-10-9",
                "14-10-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000017842375",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000017842375",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Une part des cr\u00e9dits report\u00e9s sur l'exercice en cours au titre des exc\u00e9dents de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent est affect\u00e9e, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a de l'article L. 14-10-5, dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au V de ce m\u00eame article. Ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s au financement d'op\u00e9rations d'investissement immobilier portant sur la cr\u00e9ation de places, la mise aux normes techniques et de s\u00e9curit\u00e9 et la modernisation des locaux des \u00e9tablissements et des services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1, ainsi que des \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au 2\u00b0 de l'article L. 6111-2 du code de la sant\u00e9 publique. En vue de faciliter des investissements immobiliers dans les \u00e9tablissements relevant des 2\u00b0,3\u00b0 et 4\u00b0 de l'article L. 342-1 du pr\u00e9sent code et les \u00e9tablissements habilit\u00e9s \u00e0 l'aide sociale pour la totalit\u00e9 de leurs places relevant du 6\u00b0 du I de l'article L. 312-1 ayant conclu la convention pr\u00e9vue au I de l'article L. 313-12, les cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour prendre en charge les int\u00e9r\u00eats des emprunts contract\u00e9s \u00e0 cet effet. Ils peuvent \u00e9galement \u00eatre utilis\u00e9s au financement d'actions ponctuelles de formation et de qualification des personnels soignants des \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1, \u00e0 l'exception des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es qui n'ont pas conclu la convention pr\u00e9vue au I de l'article L. 313-12 ou ont opt\u00e9 pour la d\u00e9rogation \u00e0 l'obligation de passer cette convention en application des dispositions du premier alin\u00e9a du I bis de cet article. Un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, pris apr\u00e8s avis de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie, d\u00e9termine les conditions d'utilisation, l'affectation et le montant des cr\u00e9dits vis\u00e9s par le pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>Une part des cr\u00e9dits report\u00e9s sur l'exercice en cours au titre des exc\u00e9dents de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent est affect\u00e9e, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a de l'article L. 14-10-5, dans les deux sous-sections mentionn\u00e9es au V de ce m\u00eame article. <br clear='none'/><br clear='none'/>Ces cr\u00e9dits peuvent \u00eatre utilis\u00e9s au financement d'op\u00e9rations d'investissement immobilier portant sur la cr\u00e9ation de places, la mise aux normes techniques et de s\u00e9curit\u00e9 et la modernisation des locaux des \u00e9tablissements et des services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1, ainsi que des \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au 2\u00b0 de l'article L. 6111-2 du code de la sant\u00e9 publique. <br clear='none'/><br clear='none'/>En vue de faciliter des investissements immobiliers dans les \u00e9tablissements relevant des 2\u00b0,3\u00b0 et 4\u00b0 de l'article L. 342-1 du pr\u00e9sent code et les \u00e9tablissements habilit\u00e9s \u00e0 l'aide sociale pour la totalit\u00e9 de leurs places relevant du 6\u00b0 du I de l'article L. 312-1 ayant conclu la convention pr\u00e9vue au I de l'article L. 313-12, les cr\u00e9dits mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour prendre en charge les int\u00e9r\u00eats des emprunts contract\u00e9s \u00e0 cet effet. <br clear='none'/><br clear='none'/>Ils peuvent \u00e9galement \u00eatre utilis\u00e9s au financement d'actions ponctuelles de formation et de qualification des personnels soignants des \u00e9tablissements et services m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 314-3-1, \u00e0 l'exception des \u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es qui n'ont pas conclu la convention pr\u00e9vue au I de l'article L. 313-12 ou ont opt\u00e9 pour la d\u00e9rogation \u00e0 l'obligation de passer cette convention en application des dispositions du premier alin\u00e9a du I bis de cet article. <br clear='none'/><br clear='none'/>Un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, des personnes handicap\u00e9es et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, pris apr\u00e8s avis de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie, d\u00e9termine les conditions d'utilisation, l'affectation et le montant des cr\u00e9dits vis\u00e9s par le pr\u00e9sent article.<br clear='none'/></p>",
            "num": "L14-10-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1198281600000,
            "dateFin": 1229644800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073999517,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128457",
                        "id": "LEGISCTA000006128457",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142834",
                        "id": "LEGISCTA000006142834",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-02-12",
                        "fin": "2022-05-14",
                        "titre": "Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157576",
                        "id": "LEGISCTA000006157576",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000017747360",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157576",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157576",
            "sectionParentTitre": "Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre X : Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000017842375",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017726554",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02007-1786 du 19 d\u00e9cembre 2007 - art. 69",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "69",
                    "articleId": "LEGIARTI000017730813",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2007-12-21",
                    "dateSignaTexte": "2007-12-19",
                    "dateDebutCible": "2007-12-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000019971110",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019971120",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019961393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000019971115",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1229731200000,
                    "dateDebut": 1229817600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020499191",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020499191",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1239321600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022360373",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mai 2010 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000025878649",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1276819200000,
                    "dateDebut": 1336694400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024326779",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 juin 2011 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000025889126",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1310169600000,
                    "dateDebut": 1336694400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025838249",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 2012 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000026476691",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1336608000000,
                    "dateDebut": 1349913600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028346885",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 novembre 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028346889",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1387497600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181569",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000029181572",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181551",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029184540",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 1404432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181551",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 juin 2014 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000029184547",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 1404432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029884798",
                    "textTitle": "D\u00c9CISION n\u00b02014-13 du 19 novembre 2014, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000029884798",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-13",
                    "datePubli": 1418342400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031402377",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 28 octobre 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000031402380",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1446336000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031879044",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02015-17 du 31 d\u00e9cembre 2015, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000031879044",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-17",
                    "datePubli": 1453334400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031915150",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02015-16 du 31 d\u00e9cembre 2015, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000031915150",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-16",
                    "datePubli": 1453852800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032616187",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032616189",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1464739200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033342394",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 novembre 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033342398",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1478390400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033860866",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 janvier 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033860868",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1484265600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033860866",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 janvier 2017 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000033860873",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1484265600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035676457",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 septembre 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000035676461",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506729600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036729012",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 mars 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036729014",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036729012",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 mars 2018 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000036729019",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1521590400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037270125",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 juillet 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037270129",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1533081600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037604280",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 novembre 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037604284",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1542067200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038423702",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 avril 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038423704",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1556323200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038423702",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 avril 2019 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000038423709",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1556323200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038821710",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 juillet 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038821714",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1564099200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041405906",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-25 du 31 d\u00e9cembre 2019, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000041405906",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-25",
                    "datePubli": 1579132800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042148298",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 juillet 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042148302",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1595635200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042665683",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042665685",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607990400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042665683",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 2020 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000042665689",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607990400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L6111-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6111-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006690671",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1678492800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L14-10-5 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L14-10-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000045061654",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651276800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461456000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L313-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L313-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797482",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L314-3-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L314-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797794",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L342-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L342-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797664",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R14-10-49 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R14-10-49",
                    "articleId": "LEGIARTI000034696458",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494460800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L168-11 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L168-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000042684385",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000017842375",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1198281600000,
                    "dateFin": 1229644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019956368",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1229644800000,
                    "dateFin": 1267142400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021940962",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1267142400000,
                    "dateFin": 1387929600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028394350",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1387929600000,
                    "dateFin": 1451433600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031726825",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1451433600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031736485",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1577491200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041398351",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1577491200000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L14-10-9",
                "14-10-9"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}