{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044317429",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration : 1\u00b0 D\u00e9finit la politique g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9tablissement ; 2\u00b0 D\u00e9lib\u00e8re sur le projet d'\u00e9tablissement, les programmes d'investissement, le budget et les d\u00e9cisions modificatives, y compris les propositions de dotation globale et de tarifs de prestation, les comptes et l'affectation des r\u00e9sultats d'exploitation, les structures de l'\u00e9tablissement, le tableau des emplois permanents et le r\u00e8glement int\u00e9rieur ; 3\u00b0 Donne son avis sur la nomination des chefs de service ; 4\u00b0 Autorise les acquisitions, les ali\u00e9nations et les emprunts, l'exercice des actions en justice, les conventions engageant l'\u00e9tablissement ainsi que sa participation \u00e0 des dispositifs d'appui \u00e0 la coordination et des dispositifs sp\u00e9cifiques r\u00e9gionaux mentionn\u00e9s aux articles L. 6327-2 et L. 6327-6 du code de la sant\u00e9 publique ; 5\u00b0 Fixe le montant de la participation due par les pensionnaires, fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat en fonction des revenus des int\u00e9ress\u00e9s ; 6\u00b0 A seul qualit\u00e9 pour accepter les lib\u00e9ralit\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>Le conseil d'administration :</p><p>1\u00b0 D\u00e9finit la politique g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9tablissement ;</p><p>2\u00b0 D\u00e9lib\u00e8re sur le projet d'\u00e9tablissement, les programmes d'investissement, le budget et les d\u00e9cisions modificatives, y compris les propositions de dotation globale et de tarifs de prestation, les comptes et l'affectation des r\u00e9sultats d'exploitation, les structures de l'\u00e9tablissement, le tableau des emplois permanents et le r\u00e8glement int\u00e9rieur ;</p><p>3\u00b0 Donne son avis sur la nomination des chefs de service ;</p><p>4\u00b0 Autorise les acquisitions, les ali\u00e9nations et les emprunts, l'exercice des actions en justice, les conventions engageant l'\u00e9tablissement ainsi que sa participation \u00e0 des dispositifs d'appui \u00e0 la coordination et des dispositifs sp\u00e9cifiques r\u00e9gionaux mentionn\u00e9s aux articles L. 6327-2 et L. 6327-6 du code de la sant\u00e9 publique ;</p><p>5\u00b0 Fixe le montant de la participation due par les pensionnaires, fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat en fonction des revenus des int\u00e9ress\u00e9s ;</p><p>6\u00b0 A seul qualit\u00e9 pour accepter les lib\u00e9ralit\u00e9s.</p>",
            "num": "L622-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1636675200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative (nouvelle)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031708460",
                        "id": "LEGISCTA000031708460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : INSTITUTIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031710109",
                        "id": "LEGISCTA000031710517",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : INSTITUTION NATIONALE DES INVALIDES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031710179",
                        "id": "LEGISCTA000031710447",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation administrative et financi\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031710187",
                        "id": "LEGISCTA000031710439",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031710191",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031710187",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031710439",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Organisation administrative et financi\u00e8re",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative (nouvelle) &gt; Livre VI : INSTITUTIONS &gt; Titre II : INSTITUTION NATIONALE DES INVALIDES &gt; Chapitre II : Organisation administrative et financi\u00e8re",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044317429",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9vues \u00e0 l'article 5 de l'ordonnance n\u00b0 2021-1470 du 10 novembre 2021.",
            "notaHtml": "<p>Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9vues \u00e0 l'article 5 de l'ordonnance n\u00b0 2021-1470 du 10 novembre 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031702175",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044315410",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1470 du 10 novembre 2021 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000044316357",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-11-11",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-10",
                    "dateDebutCible": "2021-11-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L6321-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006691334",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1015286400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L622-3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L622-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000031710433",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L531 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531",
                    "articleId": "LEGIARTI000006794932",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031710435",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1636675200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044317429",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1636675200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L622-2",
                "622-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031710435",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031710435",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration : 1\u00b0 D\u00e9finit la politique g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9tablissement ; 2\u00b0 D\u00e9lib\u00e8re sur le projet d'\u00e9tablissement, les programmes d'investissement, le budget et les d\u00e9cisions modificatives, y compris les propositions de dotation globale et de tarifs de prestation, les comptes et l'affectation des r\u00e9sultats d'exploitation, les structures de l'\u00e9tablissement, le tableau des emplois permanents et le r\u00e8glement int\u00e9rieur ; 3\u00b0 Donne son avis sur la nomination des chefs de service ; 4\u00b0 Autorise les acquisitions, les ali\u00e9nations et les emprunts, l'exercice des actions en justice, les conventions engageant l'\u00e9tablissement ainsi que sa participation \u00e0 des r\u00e9seaux de sant\u00e9 mentionn\u00e9s \u00e0 l' article L. 6321-1 du code de la sant\u00e9 publique ; 5\u00b0 Fixe le montant de la participation due par les pensionnaires, fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat en fonction des revenus des int\u00e9ress\u00e9s ; 6\u00b0 A seul qualit\u00e9 pour accepter les lib\u00e9ralit\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>Le conseil d'administration :</p><p>1\u00b0 D\u00e9finit la politique g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9tablissement ;</p><p>2\u00b0 D\u00e9lib\u00e8re sur le projet d'\u00e9tablissement, les programmes d'investissement, le budget et les d\u00e9cisions modificatives, y compris les propositions de dotation globale et de tarifs de prestation, les comptes et l'affectation des r\u00e9sultats d'exploitation, les structures de l'\u00e9tablissement, le tableau des emplois permanents et le r\u00e8glement int\u00e9rieur ;</p><p>3\u00b0 Donne son avis sur la nomination des chefs de service ;</p><p>4\u00b0 Autorise les acquisitions, les ali\u00e9nations et les emprunts, l'exercice des actions en justice, les conventions engageant l'\u00e9tablissement ainsi que sa participation \u00e0 des r\u00e9seaux de sant\u00e9 mentionn\u00e9s \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006691334&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. L6321-1 (M)'>article L. 6321-1 du code de la sant\u00e9 publique</a> ;</p><p>5\u00b0 Fixe le montant de la participation due par les pensionnaires, fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat en fonction des revenus des int\u00e9ress\u00e9s ;</p><p>6\u00b0 A seul qualit\u00e9 pour accepter les lib\u00e9ralit\u00e9s.</p>",
            "num": "L622-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1483228800000,
            "dateFin": 1636675200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative (nouvelle)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031708460",
                        "id": "LEGISCTA000031708460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : INSTITUTIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031710109",
                        "id": "LEGISCTA000031710517",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : INSTITUTION NATIONALE DES INVALIDES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031710179",
                        "id": "LEGISCTA000031710447",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation administrative et financi\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031710187",
                        "id": "LEGISCTA000031710439",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031710191",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031710187",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031710439",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Organisation administrative et financi\u00e8re",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative (nouvelle) &gt; Livre VI : INSTITUTIONS &gt; Titre II : INSTITUTION NATIONALE DES INVALIDES &gt; Chapitre II : Organisation administrative et financi\u00e8re",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031710435",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 8 de l'ordonnance n\u00b0 2015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015, les dispositions de la partie l\u00e9gislative du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre entrent en vigueur le lendemain de la publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du d\u00e9cret en Conseil d'Etat relatif \u00e0 la partie r\u00e9glementaire dudit code, et au plus tard le 1er janvier 2017.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 8 de l'ordonnance n\u00b0 2015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015, les dispositions de la partie l\u00e9gislative du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre entrent en vigueur le lendemain de la publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du d\u00e9cret en Conseil d'Etat relatif \u00e0 la partie r\u00e9glementaire dudit code, et au plus tard le 1er janvier 2017.<br clear='none'/><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031702175",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031707183",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2015-12-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031702175",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031707183",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2015-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L6321-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006691334",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1015286400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L622-3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L622-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000031710433",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L531 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531",
                    "articleId": "LEGIARTI000006794932",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031710435",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1636675200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044317429",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1636675200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L622-2",
                "622-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}