{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006795458",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme r\u00e9fractaires les personnes qui, avant le 6 juin 1944, en cherchant \u00e0 affaiblir le potentiel de guerre de l'ennemi  : 1\u00b0 Ayant fait l'objet d'un ordre de r\u00e9quisition r\u00e9sultant des actes, dont la nullit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 express\u00e9ment constat\u00e9e, dits loi du 4 septembre 1942, d\u00e9cret du 19 septembre 1942, loi du 16 f\u00e9vrier 1943, loi du 1er f\u00e9vrier 1944, ont volontairement abandonn\u00e9 leur entreprise ou le si\u00e8ge de leur activit\u00e9 ou, \u00e0 d\u00e9faut d'\u00eatre employ\u00e9es dans une entreprise ou d'exercer une activit\u00e9, leur r\u00e9sidence habituelle, pour ne pas r\u00e9pondre \u00e0 cet ordre ; 2\u00b0 Ayant \u00e9t\u00e9, \u00e0 la suite d'un ordre de r\u00e9quisition ou comme victimes de rafles, dirig\u00e9es sur un lieu de travail, se sont soustraites par \u00e9vasion \u00e0 leur affectation ; 3\u00b0 Ayant \u00e9t\u00e9 l'objet d'un ordre de r\u00e9quisition ou victimes de rafles, ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9es en pays ennemi, en territoires \u00e9trangers occup\u00e9s par l'ennemi, ou en territoire fran\u00e7ais annex\u00e9 par l'ennemi, mais volontairement n'y sont pas retourn\u00e9es \u00e0 l'issue de leur premi\u00e8re permission ; 4\u00b0 N'ayant pas re\u00e7u d'ordre de r\u00e9quisition, mais inscrites sur les listes de main-d'oeuvre ou appartenant \u00e0 des classes de mobilisation susceptibles d'\u00eatre requises, se sont d\u00e9rob\u00e9es pr\u00e9ventivement en abandonnant leur entreprise ou le si\u00e8ge de leur activit\u00e9 ou, \u00e0 d\u00e9faut d'\u00eatre employ\u00e9es dans une entreprise ou d'exercer une activit\u00e9, leur r\u00e9sidence habituelle. Les personnes vis\u00e9es ci-dessus doivent, en outre, \u00e0 la suite de leur refus de se soumettre ou de leur soustraction pr\u00e9ventive aux lois sur le STO, avoir v\u00e9cu en marge des lois de Vichy et avoir \u00e9t\u00e9 l'objet de recherches ou de poursuites de l'administration fran\u00e7aise ou allemande. Les demandes des personnes qui, domicili\u00e9es dans les d\u00e9partements du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle avant l'annexion de fait, ont fait l'objet d'une mesure de r\u00e9quisition ne r\u00e9sultant pas de l'application des actes mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du pr\u00e9sent article, sont soumises pour examen \u00e0 la commission nationale pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 356. A titre exceptionnel, les personnes domicili\u00e9es dans les autres d\u00e9partements et requises dans les m\u00eames conditions peuvent obtenir le b\u00e9n\u00e9fice des dispositions du pr\u00e9sent chapitre apr\u00e8s avis de ladite commission nationale.",
            "texteHtml": "<p>Sont consid\u00e9r\u00e9es comme r\u00e9fractaires les personnes qui, avant le 6 juin 1944, en cherchant \u00e0 affaiblir le potentiel de guerre de l'ennemi  :</p><p></p><p>1\u00b0 Ayant fait l'objet d'un ordre de r\u00e9quisition r\u00e9sultant des actes, dont la nullit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 express\u00e9ment constat\u00e9e, dits loi du 4 septembre 1942, d\u00e9cret du 19 septembre 1942, loi du 16 f\u00e9vrier 1943, loi du 1er f\u00e9vrier 1944, ont volontairement abandonn\u00e9 leur entreprise ou le si\u00e8ge de leur activit\u00e9 ou, \u00e0 d\u00e9faut d'\u00eatre employ\u00e9es dans une entreprise ou d'exercer une activit\u00e9, leur r\u00e9sidence habituelle, pour ne pas r\u00e9pondre \u00e0 cet ordre ;</p><p></p><p>2\u00b0 Ayant \u00e9t\u00e9, \u00e0 la suite d'un ordre de r\u00e9quisition ou comme victimes de rafles, dirig\u00e9es sur un lieu de travail, se sont soustraites par \u00e9vasion \u00e0 leur affectation ;</p><p></p><p>3\u00b0 Ayant \u00e9t\u00e9 l'objet d'un ordre de r\u00e9quisition ou victimes de rafles, ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9es en pays ennemi, en territoires \u00e9trangers occup\u00e9s par l'ennemi, ou en territoire fran\u00e7ais annex\u00e9 par l'ennemi, mais volontairement n'y sont pas retourn\u00e9es \u00e0 l'issue de leur premi\u00e8re permission ;</p><p></p><p>4\u00b0 N'ayant pas re\u00e7u d'ordre de r\u00e9quisition, mais inscrites sur les listes de main-d'oeuvre ou appartenant \u00e0 des classes de mobilisation susceptibles d'\u00eatre requises, se sont d\u00e9rob\u00e9es pr\u00e9ventivement en abandonnant leur entreprise ou le si\u00e8ge de leur activit\u00e9 ou, \u00e0 d\u00e9faut d'\u00eatre employ\u00e9es dans une entreprise ou d'exercer une activit\u00e9, leur r\u00e9sidence habituelle.</p><p></p><p>Les personnes vis\u00e9es ci-dessus doivent, en outre, \u00e0 la suite de leur refus de se soumettre ou de leur soustraction pr\u00e9ventive aux lois sur le STO, avoir v\u00e9cu en marge des lois de Vichy et avoir \u00e9t\u00e9 l'objet de recherches ou de poursuites de l'administration fran\u00e7aise ou allemande.</p><p></p><p>Les demandes des personnes qui, domicili\u00e9es dans les d\u00e9partements du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle avant l'annexion de fait, ont fait l'objet d'une mesure de r\u00e9quisition ne r\u00e9sultant pas de l'application des actes mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du pr\u00e9sent article, sont soumises pour examen \u00e0 la commission nationale pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 356. A titre exceptionnel, les personnes domicili\u00e9es dans les autres d\u00e9partements et requises dans les m\u00eames conditions peuvent obtenir le b\u00e9n\u00e9fice des dispositions du pr\u00e9sent chapitre apr\u00e8s avis de ladite commission nationale.</p><p></p>",
            "num": "R352",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": -515894400000,
            "dateFin": 1483228800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107975",
                        "id": "LEGISCTA000006107975",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128441",
                        "id": "LEGISCTA000006128441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Statuts des r\u00e9sistants, d\u00e9port\u00e9s, intern\u00e9s et r\u00e9fractaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142796",
                        "id": "LEGISCTA000006142796",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Statut des r\u00e9fractaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157485",
                        "id": "LEGISCTA000006157485",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174256",
                        "id": "LEGISCTA000006174256",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006795458",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006174256",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006174256",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre. &gt; Titre II : Statuts des r\u00e9sistants, d\u00e9port\u00e9s, intern\u00e9s et r\u00e9fractaires. &gt; Chapitre IV : Statut des r\u00e9fractaires.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006795458",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000327808",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 51-470 du 24 avril 1951",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000327808",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1951-04-27",
                    "dateSignaTexte": "1951-04-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art. 4",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729585",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 1942-09-19",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R354 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R354",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795460",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R360 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R360",
                    "articleId": "LEGIARTI000021635385",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R361 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R361",
                    "articleId": "LEGIARTI000021635697",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R363 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R363",
                    "articleId": "LEGIARTI000021635693",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre. - art. R356",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R356",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795462",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R344-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R344-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033819242",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006795458",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -515894400000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R352",
                "352"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}