{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047925858",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les conjoints et les partenaires li\u00e9s par un pacte civil de solidarit\u00e9 des militaires d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dans l'exercice de leurs fonctions, peuvent \u00eatre, \u00e0 titre exceptionnel, recrut\u00e9s directement dans un corps de fonctionnaires de la cat\u00e9gorie B du minist\u00e8re dont leurs conjoints ou partenaires d\u00e9c\u00e9d\u00e9s relevaient, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l' article L. 326-3 du code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique .",
            "texteHtml": "<p>Les conjoints et les partenaires li\u00e9s par un pacte civil de solidarit\u00e9 des militaires d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dans l'exercice de leurs fonctions, peuvent \u00eatre, \u00e0 titre exceptionnel, recrut\u00e9s directement dans un corps de fonctionnaires de la cat\u00e9gorie B du minist\u00e8re dont leurs conjoints ou partenaires d\u00e9c\u00e9d\u00e9s relevaient, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000044416551&idArticle=LEGIARTI000047925863&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique - art. L326-3 (V)'>article L. 326-3 du code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique</a>.</p>",
            "num": "L243-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1691020800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative (nouvelle)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031708460",
                        "id": "LEGISCTA000031708460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : DROITS ANNEXES \u00c0 LA PENSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709669",
                        "id": "LEGISCTA000031710957",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : DISPOSITIF D'ACC\u00c8S AUX EMPLOIS DE LA FONCTION PUBLIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709719",
                        "id": "LEGISCTA000031710907",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Recrutement direct",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709755",
                        "id": "LEGISCTA000031710871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031709757",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031709755",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031710871",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Recrutement direct",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative (nouvelle) &gt; Livre II : DROITS ANNEXES \u00c0 LA PENSION &gt; Titre IV : DISPOSITIF D'ACC\u00c8S AUX EMPLOIS DE LA FONCTION PUBLIQUE &gt; Chapitre III : Recrutement direct",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047925858",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031702175",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047914986",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02023-703 du 1er ao\u00fbt 2023 - art. 28",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "LEGIARTI000047916394",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2023-08-02",
                    "dateSignaTexte": "2023-08-01",
                    "dateDebutCible": "2023-08-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000044416551",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique - art. L326-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L326-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000047925863",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1638748800000,
                    "dateDebut": 1691020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R243-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R243-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033818937",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018871621",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2008-492 du 26 mai 2008 - art. 6 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000020958768",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031710869",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1691020800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047925858",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1691020800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L243-1",
                "243-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031710869",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031710869",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Par d\u00e9rogation aux dispositions des articles 19 et 22 de la loi n\u00b0 84-16 du 11 janvier 1984, les conjoints et les partenaires li\u00e9s par un pacte civil de solidarit\u00e9 du personnel militaire, du personnel civil relevant du minist\u00e8re de la d\u00e9fense, ainsi que ceux des fonctionnaires des services actifs de la police nationale, dont le d\u00e9c\u00e8s est en relation avec l'exercice de leurs fonctions, peuvent \u00eatre, \u00e0 titre exceptionnel, recrut\u00e9s directement dans le corps des secr\u00e9taires administratifs du minist\u00e8re dont leurs conjoints ou partenaires d\u00e9c\u00e9d\u00e9s relevaient, sous r\u00e9serve de remplir les crit\u00e8res d'acc\u00e8s \u00e0 la cat\u00e9gorie B, dans des conditions fix\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p><br/>Par d\u00e9rogation aux dispositions des articles <a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&idArticle=LEGIARTI000006450532&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Loi n\u00b0 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 19 (V)'>19</a> et <a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&idArticle=LEGIARTI000006450545&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Loi n\u00b0 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 22 (M)'>22</a> de la loi n\u00b0 84-16 du 11 janvier 1984, les conjoints et les partenaires li\u00e9s par un pacte civil de solidarit\u00e9 du personnel militaire, du personnel civil relevant du minist\u00e8re de la d\u00e9fense, ainsi que ceux des fonctionnaires des services actifs de la police nationale, dont le d\u00e9c\u00e8s est en relation avec l'exercice de leurs fonctions, peuvent \u00eatre, \u00e0 titre exceptionnel, recrut\u00e9s directement dans le corps des secr\u00e9taires administratifs du minist\u00e8re dont leurs conjoints ou partenaires d\u00e9c\u00e9d\u00e9s relevaient, sous r\u00e9serve de remplir les crit\u00e8res d'acc\u00e8s \u00e0 la cat\u00e9gorie B, dans des conditions fix\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.</p>",
            "num": "L243-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1483228800000,
            "dateFin": 1691020800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative (nouvelle)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031708460",
                        "id": "LEGISCTA000031708460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : DROITS ANNEXES \u00c0 LA PENSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709669",
                        "id": "LEGISCTA000031710957",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : DISPOSITIF D'ACC\u00c8S AUX EMPLOIS DE LA FONCTION PUBLIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709719",
                        "id": "LEGISCTA000031710907",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Recrutement direct",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709755",
                        "id": "LEGISCTA000031710871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031709757",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031709755",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031710871",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Recrutement direct",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative (nouvelle) &gt; Livre II : DROITS ANNEXES \u00c0 LA PENSION &gt; Titre IV : DISPOSITIF D'ACC\u00c8S AUX EMPLOIS DE LA FONCTION PUBLIQUE &gt; Chapitre III : Recrutement direct",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031710869",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 8 de l'ordonnance n\u00b0 2015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015, les dispositions de la partie l\u00e9gislative du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre entrent en vigueur le lendemain de la publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du d\u00e9cret en Conseil d'Etat relatif \u00e0 la partie r\u00e9glementaire dudit code, et au plus tard le 1er janvier 2017.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 8 de l'ordonnance n\u00b0 2015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015, les dispositions de la partie l\u00e9gislative du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre entrent en vigueur le lendemain de la publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du d\u00e9cret en Conseil d'Etat relatif \u00e0 la partie r\u00e9glementaire dudit code, et au plus tard le 1er janvier 2017.<br clear='none'/><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031702175",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031707183",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2015-12-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031702175",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031707183",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2015-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000501099",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 19 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006450532",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "84-16",
                    "datePubli": 442713600000,
                    "dateDebut": 1461283200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000501099",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 22 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006450545",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "84-16",
                    "datePubli": 442713600000,
                    "dateDebut": 1461283200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R243-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R243-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033818937",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018871621",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2008-492 du 26 mai 2008 - art. 6 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000020958768",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000044416551",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique - art. L326-3 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L326-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000044426802",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031710869",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1691020800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047925858",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1691020800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L243-1",
                "243-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}