{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033613507",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sauf dans les cas pr\u00e9vus au dernier alin\u00e9a de l'article L. 526-8, tout \u00e9l\u00e9ment d'actif du patrimoine affect\u00e9, autre que des liquidit\u00e9s, d'une valeur d\u00e9clar\u00e9e sup\u00e9rieure \u00e0 un montant fix\u00e9 par d\u00e9cret fait l'objet d'une \u00e9valuation au vu d'un rapport annex\u00e9 \u00e0 la d\u00e9claration et \u00e9tabli sous sa responsabilit\u00e9 par un commissaire aux comptes, un expert-comptable, une association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou un notaire d\u00e9sign\u00e9 par l'entrepreneur individuel. L'\u00e9valuation par un notaire ne peut concerner qu'un bien immobilier. Lorsque l'affectation d'un bien vis\u00e9 au premier alin\u00e9a est post\u00e9rieure \u00e0 la constitution du patrimoine affect\u00e9, elle fait l'objet d'une \u00e9valuation dans les m\u00eames formes et donne lieu au d\u00e9p\u00f4t d'une d\u00e9claration compl\u00e9mentaire au registre      o\u00f9 est d\u00e9pos\u00e9e la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 526-7 . L'article L. 526-8 est applicable, \u00e0 l'exception des 1\u00b0 et 2\u00b0. Lorsque la valeur d\u00e9clar\u00e9e est sup\u00e9rieure \u00e0 celle propos\u00e9e par le commissaire aux comptes, l'expert-comptable, l'association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou le notaire, l'entrepreneur individuel est responsable, pendant une dur\u00e9e de cinq ans, \u00e0 l'\u00e9gard des tiers sur la totalit\u00e9 de son patrimoine, affect\u00e9 et non affect\u00e9, \u00e0 hauteur de la diff\u00e9rence entre la valeur propos\u00e9e par le commissaire aux comptes, l'expert-comptable, l'association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou le notaire et la valeur d\u00e9clar\u00e9e. En l'absence de recours \u00e0 un commissaire aux comptes, \u00e0 un expert-comptable, \u00e0 une association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou \u00e0 un notaire, l'entrepreneur individuel est responsable, pendant une dur\u00e9e de cinq ans, \u00e0 l'\u00e9gard des tiers sur la totalit\u00e9 de son patrimoine, affect\u00e9 et non affect\u00e9, \u00e0 hauteur de la diff\u00e9rence entre la valeur r\u00e9elle du bien au moment de l'affectation et la valeur d\u00e9clar\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>Sauf dans les cas pr\u00e9vus au dernier alin\u00e9a de l'article L. 526-8, tout \u00e9l\u00e9ment d'actif du patrimoine affect\u00e9, autre que des liquidit\u00e9s, d'une valeur d\u00e9clar\u00e9e sup\u00e9rieure \u00e0 un montant fix\u00e9 par d\u00e9cret fait l'objet d'une \u00e9valuation au vu d'un rapport annex\u00e9 \u00e0 la d\u00e9claration et \u00e9tabli sous sa responsabilit\u00e9 par un commissaire aux comptes, un expert-comptable, une association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou un notaire d\u00e9sign\u00e9 par l'entrepreneur individuel. L'\u00e9valuation par un notaire ne peut concerner qu'un bien immobilier. </p><p>Lorsque l'affectation d'un bien vis\u00e9 au premier alin\u00e9a est post\u00e9rieure \u00e0 la constitution du patrimoine affect\u00e9, elle fait l'objet d'une \u00e9valuation dans les m\u00eames formes et donne lieu au d\u00e9p\u00f4t d'une d\u00e9claration compl\u00e9mentaire au registre      o\u00f9 est d\u00e9pos\u00e9e la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000022356572&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 526-7</a>. <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000022356574&dateTexte=&categorieLien=cid'>L'article L. 526-8</a> est applicable, \u00e0 l'exception des 1\u00b0 et 2\u00b0. </p><p>Lorsque la valeur d\u00e9clar\u00e9e est sup\u00e9rieure \u00e0 celle propos\u00e9e par le commissaire aux comptes, l'expert-comptable, l'association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou le notaire, l'entrepreneur individuel est responsable, pendant une dur\u00e9e de cinq ans, \u00e0 l'\u00e9gard des tiers sur la totalit\u00e9 de son patrimoine, affect\u00e9 et non affect\u00e9, \u00e0 hauteur de la diff\u00e9rence entre la valeur propos\u00e9e par le commissaire aux comptes, l'expert-comptable, l'association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou le notaire et la valeur d\u00e9clar\u00e9e. </p><p>En l'absence de recours \u00e0 un commissaire aux comptes, \u00e0 un expert-comptable, \u00e0 une association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou \u00e0 un notaire, l'entrepreneur individuel est responsable, pendant une dur\u00e9e de cinq ans, \u00e0 l'\u00e9gard des tiers sur la totalit\u00e9 de son patrimoine, affect\u00e9 et non affect\u00e9, \u00e0 hauteur de la diff\u00e9rence entre la valeur r\u00e9elle du bien au moment de l'affectation et la valeur d\u00e9clar\u00e9e.</p>",
            "num": "L526-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1481414400000,
            "dateFin": 1558656000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083281",
                        "id": "LEGISCTA000006083281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE V : Des effets de commerce et des garanties.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113742",
                        "id": "LEGISCTA000006113742",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des garanties.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133191",
                        "id": "LEGISCTA000006133191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-05",
                        "fin": "2022-05-14",
                        "titre": "Chapitre VI : De la protection de l'entrepreneur individuel et du conjoint.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146089",
                        "id": "LEGISCTA000006146089",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : De la protection de l'entrepreneur individuel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146089",
                        "id": "LEGISCTA000045178050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : De l'entrepreneur individuel \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022356568",
                        "id": "LEGISCTA000022356993",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000022356578",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000022356568",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022356993",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : De l'entrepreneur individuel \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e \r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE V : Des effets de commerce et des garanties. &gt; TITRE II : Des garanties. &gt; Chapitre VI : De la protection de l'entrepreneur individuel et du conjoint. &gt; Section 2 : De l'entrepreneur individuel \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e \r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033613507",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033558528",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1691 du 9 d\u00e9cembre 2016 - art. 128",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "128",
                    "articleId": "LEGIARTI000033562053",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-12-10",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-09",
                    "dateDebutCible": "2016-12-11"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038496102",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-486 du 22 mai 2019 - art. 7",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000038497621",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-05-23",
                    "dateSignaTexte": "2019-05-22",
                    "dateDebutCible": "2019-05-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023602968",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-188  du 17 f\u00e9vrier 2011 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000023602977",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-188",
                    "datePubli": 1298073600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. D526-5 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D526-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000023364692",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1293840000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. D955-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D955-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034495307",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1493337600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L526-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L526-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000022356572",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558656000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L526-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L526-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000022356574",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1481414400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L950-1-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L950-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038799147",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1563667200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R526-6 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R526-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000023364694",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1293840000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000022356981",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1291939200000,
                    "dateFin": 1434585600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029109331",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1434585600000,
                    "dateFin": 1481414400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033613507",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1481414400000,
                    "dateFin": 1558656000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L526-10",
                "526-10"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029109331",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029109331",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Tout \u00e9l\u00e9ment d'actif du patrimoine affect\u00e9, autre que des liquidit\u00e9s, d'une valeur d\u00e9clar\u00e9e sup\u00e9rieure \u00e0 un montant fix\u00e9 par d\u00e9cret fait l'objet d'une \u00e9valuation au vu d'un rapport annex\u00e9 \u00e0 la d\u00e9claration et \u00e9tabli sous sa responsabilit\u00e9 par un commissaire aux comptes, un expert-comptable, une association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou un notaire d\u00e9sign\u00e9 par l'entrepreneur individuel. L'\u00e9valuation par un notaire ne peut concerner qu'un bien immobilier. Lorsque l'affectation d'un bien vis\u00e9 au premier alin\u00e9a est post\u00e9rieure \u00e0 la constitution du patrimoine affect\u00e9, elle fait l'objet d'une \u00e9valuation dans les m\u00eames formes et donne lieu au d\u00e9p\u00f4t d'une d\u00e9claration compl\u00e9mentaire au registre      o\u00f9 est d\u00e9pos\u00e9e la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 526-7 . L'article L. 526-8 est applicable, \u00e0 l'exception des 1\u00b0 et 2\u00b0. Lorsque la valeur d\u00e9clar\u00e9e est sup\u00e9rieure \u00e0 celle propos\u00e9e par le commissaire aux comptes, l'expert-comptable, l'association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou le notaire, l'entrepreneur individuel est responsable, pendant une dur\u00e9e de cinq ans, \u00e0 l'\u00e9gard des tiers sur la totalit\u00e9 de son patrimoine, affect\u00e9 et non affect\u00e9, \u00e0 hauteur de la diff\u00e9rence entre la valeur propos\u00e9e par le commissaire aux comptes, l'expert-comptable, l'association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou le notaire et la valeur d\u00e9clar\u00e9e. En l'absence de recours \u00e0 un commissaire aux comptes, \u00e0 un expert-comptable, \u00e0 une association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou \u00e0 un notaire, l'entrepreneur individuel est responsable, pendant une dur\u00e9e de cinq ans, \u00e0 l'\u00e9gard des tiers sur la totalit\u00e9 de son patrimoine, affect\u00e9 et non affect\u00e9, \u00e0 hauteur de la diff\u00e9rence entre la valeur r\u00e9elle du bien au moment de l'affectation et la valeur d\u00e9clar\u00e9e.",
            "texteHtml": "Tout \u00e9l\u00e9ment d'actif du patrimoine affect\u00e9, autre que des liquidit\u00e9s, d'une valeur d\u00e9clar\u00e9e sup\u00e9rieure \u00e0 un montant fix\u00e9 par d\u00e9cret fait l'objet d'une \u00e9valuation au vu d'un rapport annex\u00e9 \u00e0 la d\u00e9claration et \u00e9tabli sous sa responsabilit\u00e9 par un commissaire aux comptes, un expert-comptable, une association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou un notaire d\u00e9sign\u00e9 par l'entrepreneur individuel. L'\u00e9valuation par un notaire ne peut concerner qu'un bien immobilier. <br/><br/>Lorsque l'affectation d'un bien vis\u00e9 au premier alin\u00e9a est post\u00e9rieure \u00e0 la constitution du patrimoine affect\u00e9, elle fait l'objet d'une \u00e9valuation dans les m\u00eames formes et donne lieu au d\u00e9p\u00f4t d'une d\u00e9claration compl\u00e9mentaire au registre      o\u00f9 est d\u00e9pos\u00e9e la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000022356572&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 526-7</a>. <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000022356574&dateTexte=&categorieLien=cid'>L'article L. 526-8</a> est applicable, \u00e0 l'exception des 1\u00b0 et 2\u00b0. <br/><br/>Lorsque la valeur d\u00e9clar\u00e9e est sup\u00e9rieure \u00e0 celle propos\u00e9e par le commissaire aux comptes, l'expert-comptable, l'association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou le notaire, l'entrepreneur individuel est responsable, pendant une dur\u00e9e de cinq ans, \u00e0 l'\u00e9gard des tiers sur la totalit\u00e9 de son patrimoine, affect\u00e9 et non affect\u00e9, \u00e0 hauteur de la diff\u00e9rence entre la valeur propos\u00e9e par le commissaire aux comptes, l'expert-comptable, l'association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou le notaire et la valeur d\u00e9clar\u00e9e. <br/><br/>En l'absence de recours \u00e0 un commissaire aux comptes, \u00e0 un expert-comptable, \u00e0 une association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou \u00e0 un notaire, l'entrepreneur individuel est responsable, pendant une dur\u00e9e de cinq ans, \u00e0 l'\u00e9gard des tiers sur la totalit\u00e9 de son patrimoine, affect\u00e9 et non affect\u00e9, \u00e0 hauteur de la diff\u00e9rence entre la valeur r\u00e9elle du bien au moment de l'affectation et la valeur d\u00e9clar\u00e9e.",
            "num": "L526-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1434585600000,
            "dateFin": 1481414400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083281",
                        "id": "LEGISCTA000006083281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE V : Des effets de commerce et des garanties.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113742",
                        "id": "LEGISCTA000006113742",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des garanties.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133191",
                        "id": "LEGISCTA000006133191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-05",
                        "fin": "2022-05-14",
                        "titre": "Chapitre VI : De la protection de l'entrepreneur individuel et du conjoint.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146089",
                        "id": "LEGISCTA000006146089",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : De la protection de l'entrepreneur individuel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146089",
                        "id": "LEGISCTA000045178050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : De l'entrepreneur individuel \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022356568",
                        "id": "LEGISCTA000022356993",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000022356578",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000022356568",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022356993",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : De l'entrepreneur individuel \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e \r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE V : Des effets de commerce et des garanties. &gt; TITRE II : Des garanties. &gt; Chapitre VI : De la protection de l'entrepreneur individuel et du conjoint. &gt; Section 2 : De l'entrepreneur individuel \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e \r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029109331",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au IV de l'article 33 de la loi n\u00b0 2014-626 du 18 juin 2014, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret et au plus tard le 18 juin 2015.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au IV de l'article 33 de la loi n\u00b0 2014-626 du 18 juin 2014, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret et au plus tard le 18 juin 2015.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029101502",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-626 du 18 juin 2014 - art. 33",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "33",
                    "articleId": "LEGIARTI000029102969",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-06-19",
                    "dateSignaTexte": "2014-06-18",
                    "dateDebutCible": "2014-06-20"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023602968",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-188  du 17 f\u00e9vrier 2011 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000023602977",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-188",
                    "datePubli": 1298073600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. D526-5 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D526-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000023364692",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1293840000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. D955-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D955-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034495307",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1493337600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L526-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L526-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000022356572",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558656000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L526-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L526-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000022356574",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1481414400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L950-1-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L950-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038799147",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1563667200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R526-6 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R526-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000023364694",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1293840000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000022356981",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1291939200000,
                    "dateFin": 1434585600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029109331",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1434585600000,
                    "dateFin": 1481414400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033613507",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1481414400000,
                    "dateFin": 1558656000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L526-10",
                "526-10"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022356981",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022356981",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Tout \u00e9l\u00e9ment d'actif du patrimoine affect\u00e9, autre que des liquidit\u00e9s, d'une valeur d\u00e9clar\u00e9e sup\u00e9rieure \u00e0 un montant fix\u00e9 par d\u00e9cret fait l'objet d'une \u00e9valuation au vu d'un rapport annex\u00e9 \u00e0 la d\u00e9claration et \u00e9tabli sous sa responsabilit\u00e9 par un commissaire aux comptes, un expert-comptable, une association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou un notaire d\u00e9sign\u00e9 par l'entrepreneur individuel.L'\u00e9valuation par un notaire ne peut concerner qu'un bien immobilier. Lorsque l'affectation d'un bien vis\u00e9 au premier alin\u00e9a est post\u00e9rieure \u00e0 la constitution du patrimoine affect\u00e9, elle fait l'objet d'une \u00e9valuation dans les m\u00eames formes et donne lieu au d\u00e9p\u00f4t d'une d\u00e9claration compl\u00e9mentaire au registre auquel a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 le d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 526-7 . L'article L. 526-8 est applicable, \u00e0 l'exception des 1\u00b0 et 2\u00b0. Lorsque la valeur d\u00e9clar\u00e9e est sup\u00e9rieure \u00e0 celle propos\u00e9e par le commissaire aux comptes, l'expert-comptable, l'association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou le notaire, l'entrepreneur individuel est responsable, pendant une dur\u00e9e de cinq ans, \u00e0 l'\u00e9gard des tiers sur la totalit\u00e9 de son patrimoine, affect\u00e9 et non affect\u00e9, \u00e0 hauteur de la diff\u00e9rence entre la valeur propos\u00e9e par le commissaire aux comptes, l'expert-comptable, l'association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou le notaire et la valeur d\u00e9clar\u00e9e. En l'absence de recours \u00e0 un commissaire aux comptes, \u00e0 un expert-comptable, \u00e0 une association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou \u00e0 un notaire, l'entrepreneur individuel est responsable, pendant une dur\u00e9e de cinq ans, \u00e0 l'\u00e9gard des tiers sur la totalit\u00e9 de son patrimoine, affect\u00e9 et non affect\u00e9, \u00e0 hauteur de la diff\u00e9rence entre la valeur r\u00e9elle du bien au moment de l'affectation et la valeur d\u00e9clar\u00e9e.",
            "texteHtml": "Tout \u00e9l\u00e9ment d'actif du patrimoine affect\u00e9, autre que des liquidit\u00e9s, d'une valeur d\u00e9clar\u00e9e sup\u00e9rieure \u00e0 un montant fix\u00e9 par d\u00e9cret fait l'objet d'une \u00e9valuation au vu d'un rapport annex\u00e9 \u00e0 la d\u00e9claration et \u00e9tabli sous sa responsabilit\u00e9 par un commissaire aux comptes, un expert-comptable, une association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou un notaire d\u00e9sign\u00e9 par l'entrepreneur individuel.L'\u00e9valuation par un notaire ne peut concerner qu'un bien immobilier. <br/><br/>Lorsque l'affectation d'un bien vis\u00e9 au premier alin\u00e9a est post\u00e9rieure \u00e0 la constitution du patrimoine affect\u00e9, elle fait l'objet d'une \u00e9valuation dans les m\u00eames formes et donne lieu au d\u00e9p\u00f4t d'une d\u00e9claration compl\u00e9mentaire au registre auquel a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 le d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000022356572&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 526-7</a>.<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000022356574&dateTexte=&categorieLien=cid'>L'article L. 526-8</a> est applicable, \u00e0 l'exception des 1\u00b0 et 2\u00b0. <br/><br/>Lorsque la valeur d\u00e9clar\u00e9e est sup\u00e9rieure \u00e0 celle propos\u00e9e par le commissaire aux comptes, l'expert-comptable, l'association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou le notaire, l'entrepreneur individuel est responsable, pendant une dur\u00e9e de cinq ans, \u00e0 l'\u00e9gard des tiers sur la totalit\u00e9 de son patrimoine, affect\u00e9 et non affect\u00e9, \u00e0 hauteur de la diff\u00e9rence entre la valeur propos\u00e9e par le commissaire aux comptes, l'expert-comptable, l'association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou le notaire et la valeur d\u00e9clar\u00e9e. <br/><br/>En l'absence de recours \u00e0 un commissaire aux comptes, \u00e0 un expert-comptable, \u00e0 une association de gestion et de comptabilit\u00e9 ou \u00e0 un notaire, l'entrepreneur individuel est responsable, pendant une dur\u00e9e de cinq ans, \u00e0 l'\u00e9gard des tiers sur la totalit\u00e9 de son patrimoine, affect\u00e9 et non affect\u00e9, \u00e0 hauteur de la diff\u00e9rence entre la valeur r\u00e9elle du bien au moment de l'affectation et la valeur d\u00e9clar\u00e9e.",
            "num": "L526-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1291939200000,
            "dateFin": 1434585600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083281",
                        "id": "LEGISCTA000006083281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE V : Des effets de commerce et des garanties.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113742",
                        "id": "LEGISCTA000006113742",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des garanties.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133191",
                        "id": "LEGISCTA000006133191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-05",
                        "fin": "2022-05-14",
                        "titre": "Chapitre VI : De la protection de l'entrepreneur individuel et du conjoint.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146089",
                        "id": "LEGISCTA000006146089",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : De la protection de l'entrepreneur individuel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146089",
                        "id": "LEGISCTA000045178050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : De l'entrepreneur individuel \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022356568",
                        "id": "LEGISCTA000022356993",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000022356578",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000022356568",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022356993",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : De l'entrepreneur individuel \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e \r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE V : Des effets de commerce et des garanties. &gt; TITRE II : Des garanties. &gt; Chapitre VI : De la protection de l'entrepreneur individuel et du conjoint. &gt; Section 2 : De l'entrepreneur individuel \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e \r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022356981",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Loi n\u00b0 2010-658 du 15 juin 2010 article 14 : l'article 1 de la pr\u00e9sente loi entre en vigueur \u00e0 compter de la publication de l'ordonnance pr\u00e9vue au I de l'article 8 (Entr\u00e9e en vigueur : date ind\u00e9termin\u00e9e). L'ordonnance n\u00b02010-1512 du 9 d\u00e9cembre 2010 a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e au Journal Officiel le 10 d\u00e9cembre 2010.",
            "notaHtml": "<p>Loi n\u00b0 2010-658 du 15 juin 2010 article 14 : l'article 1 de la pr\u00e9sente loi entre en vigueur \u00e0 compter de la publication de l'ordonnance pr\u00e9vue au I de l'article 8 (Entr\u00e9e en vigueur : date ind\u00e9termin\u00e9e).</p><p>L'ordonnance n\u00b02010-1512 du 9 d\u00e9cembre 2010 a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e au Journal Officiel le 10 d\u00e9cembre 2010.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022355229",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02010-658\n du 15 juin 2010 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022355939",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2010-06-16",
                    "dateSignaTexte": "2010-06-15",
                    "dateDebutCible": "2010-06-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023602968",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-188  du 17 f\u00e9vrier 2011 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000023602977",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-188",
                    "datePubli": 1298073600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. D526-5 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D526-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000023364692",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1293840000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. D955-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D955-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034495307",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1493337600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L526-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L526-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000022356572",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558656000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L526-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L526-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000022356574",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1481414400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L950-1-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L950-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038799147",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1563667200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R526-6 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R526-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000023364694",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1293840000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000022356981",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1291939200000,
                    "dateFin": 1434585600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029109331",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1434585600000,
                    "dateFin": 1481414400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033613507",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1481414400000,
                    "dateFin": 1558656000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L526-10",
                "526-10"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}