{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033819268",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "B\u00e9n\u00e9ficient des dispositions de la pr\u00e9sente section : 1\u00b0 Les Fran\u00e7ais ou les ressortissants de territoires qui \u00e9taient plac\u00e9s \u00e0 l'\u00e9poque sous souverainet\u00e9 ou protection de la France, les \u00e9trangers dont les pays ont conclu un accord de r\u00e9ciprocit\u00e9 avec la France en mati\u00e8re de r\u00e9parations \u00e0 accorder aux victimes de guerre, les r\u00e9fugi\u00e9s statutaires qui, ayant fait l'objet d'un ordre de r\u00e9quisition r\u00e9sultant des actes, dont la nullit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 express\u00e9ment constat\u00e9e, dits lois du 24 septembre 1942, d\u00e9cret du 19 septembre 1942, loi du 16 f\u00e9vrier 1943, loi du 1er f\u00e9vrier 1944, ou victimes de rafles, ont \u00e9t\u00e9 contraints de quitter le territoire national et astreints au travail dans les pays ennemis ou occup\u00e9s par l'ennemi ; 2\u00b0 Les Fran\u00e7ais ou les ressortissants de territoires qui \u00e9taient plac\u00e9s \u00e0 l'\u00e9poque sous souverainet\u00e9 ou protection de la France, les \u00e9trangers et les r\u00e9fugi\u00e9s statutaires mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a qui ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9s par contrainte dans les m\u00eames conditions et astreints au travail dans les d\u00e9partements du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle ou dans les territoires annex\u00e9s par l'Allemagne au cours de guerre. Les demandes des personnes victimes de rafles et des personnes qui, domicili\u00e9es dans les d\u00e9partements du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle avant l'annexion de fait, ont fait l'objet d'une mesure de r\u00e9quisition les \u00e9loignant de leur domicile prise en application d'autres actes que ceux mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du pr\u00e9sent article, sont examin\u00e9es par la commission nationale pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 347-1 . Il en est de m\u00eame des demandes \u00e9manant des personnes domicili\u00e9es dans les autres d\u00e9partements et requises dans les formes mentionn\u00e9es au pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a.",
            "texteHtml": "<p>B\u00e9n\u00e9ficient des dispositions de la pr\u00e9sente section :</p><p>1\u00b0 Les Fran\u00e7ais ou les ressortissants de territoires qui \u00e9taient plac\u00e9s \u00e0 l'\u00e9poque sous souverainet\u00e9 ou protection de la France, les \u00e9trangers dont les pays ont conclu un accord de r\u00e9ciprocit\u00e9 avec la France en mati\u00e8re de r\u00e9parations \u00e0 accorder aux victimes de guerre, les r\u00e9fugi\u00e9s statutaires qui, ayant fait l'objet d'un ordre de r\u00e9quisition r\u00e9sultant des actes, dont la nullit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 express\u00e9ment constat\u00e9e, dits lois du 24 septembre 1942, d\u00e9cret du 19 septembre 1942, loi du 16 f\u00e9vrier 1943, loi du 1er f\u00e9vrier 1944, ou victimes de rafles, ont \u00e9t\u00e9 contraints de quitter le territoire national et astreints au travail dans les pays ennemis ou occup\u00e9s par l'ennemi ;</p><p>2\u00b0 Les Fran\u00e7ais ou les ressortissants de territoires qui \u00e9taient plac\u00e9s \u00e0 l'\u00e9poque sous souverainet\u00e9 ou protection de la France, les \u00e9trangers et les r\u00e9fugi\u00e9s statutaires mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a qui ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9s par contrainte dans les m\u00eames conditions et astreints au travail dans les d\u00e9partements du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle ou dans les territoires annex\u00e9s par l'Allemagne au cours de guerre.</p><p>Les demandes des personnes victimes de rafles et des personnes qui, domicili\u00e9es dans les d\u00e9partements du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle avant l'annexion de fait, ont fait l'objet d'une mesure de r\u00e9quisition les \u00e9loignant de leur domicile prise en application d'autres actes que ceux mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du pr\u00e9sent article, sont examin\u00e9es par la commission nationale pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074068&idArticle=LEGIARTI000033819308&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R347-1 (V)'>R. 347-1</a>.</p><p>Il en est de m\u00eame des demandes \u00e9manant des personnes domicili\u00e9es dans les autres d\u00e9partements et requises dans les formes mentionn\u00e9es au pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a.</p>",
            "num": "R344-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1483228800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire (nouvelle) ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770278",
                        "id": "LEGISCTA000033770278",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2023-07-01",
                        "titre": "Livre III : CARTES ET TITRES, RETRAITE DU COMBATTANT ET D\u00c9CORATIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033818960",
                        "id": "LEGISCTA000033818960",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : CARTES ET TITRES, ALLOCATION RECONNAISSANCE DU COMBATTANT ET D\u00c9CORATIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033818960",
                        "id": "LEGISCTA000047770455",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : AUTRES TITRES ET DROITS CORRESPONDANTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819090",
                        "id": "LEGISCTA000033819090",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : R\u00e9fractaires, personnes contraintes au travail en pays ennemi, patriotes transf\u00e9r\u00e9s en Allemagne et autres titres en lien avec la guerre 1939-1945",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819232",
                        "id": "LEGISCTA000033819232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Personnes contraintes au travail en pays ennemi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819264",
                        "id": "LEGISCTA000033819264",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Conditions d'obtention du titre de personne contrainte au travail en pays ennemi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819266",
                        "id": "LEGISCTA000033819266",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033819268",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033819266",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033819266",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Conditions d'obtention du titre de personne contrainte au travail en pays ennemi",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire (nouvelle)  &gt; Livre III : CARTES ET TITRES, RETRAITE DU COMBATTANT ET D\u00c9CORATIONS &gt; Titre IV : AUTRES TITRES ET DROITS CORRESPONDANTS &gt; Chapitre IV : R\u00e9fractaires, personnes contraintes au travail en pays ennemi, patriotes transf\u00e9r\u00e9s en Allemagne et autres titres en lien avec la guerre 1939-1945 &gt; Section 2 : Personnes contraintes au travail en pays ennemi &gt; Sous-section 1 : Conditions d'obtention du titre de personne contrainte au travail en pays ennemi",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033819268",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R344-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R344-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000033819270",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R347-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R347-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033819308",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R370 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R370",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795485",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033819268",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R344-13",
                "344-13"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}