{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047591024",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Par d\u00e9rogation aux dispositions de l'article L. 236-29, il peut \u00eatre stipul\u00e9 que les soci\u00e9t\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'apport ne seront tenues que de la partie du passif de la soci\u00e9t\u00e9 qui apporte une partie de son actif mise \u00e0 leur charge respective et sans solidarit\u00e9 entre elles. En ce cas, les cr\u00e9anciers non obligataires des soci\u00e9t\u00e9s participantes peuvent former opposition \u00e0 l'op\u00e9ration dans les conditions et sous les effets pr\u00e9vus aux deuxi\u00e8me \u00e0 dernier alin\u00e9as de l'article L. 236-15.",
            "texteHtml": "<p>Par d\u00e9rogation aux dispositions de l'article L. 236-29, il peut \u00eatre stipul\u00e9 que les soci\u00e9t\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'apport ne seront tenues que de la partie du passif de la soci\u00e9t\u00e9 qui apporte une partie de son actif mise \u00e0 leur charge respective et sans solidarit\u00e9 entre elles.<br/><br/>\n En ce cas, les cr\u00e9anciers non obligataires des soci\u00e9t\u00e9s participantes peuvent former opposition \u00e0 l'op\u00e9ration dans les conditions et sous les effets pr\u00e9vus aux deuxi\u00e8me \u00e0 dernier alin\u00e9as de l'article L. 236-15.</p><p></p>",
            "num": "L236-30",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1685059200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1717986916,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083281",
                        "id": "LEGISCTA000006083281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113739",
                        "id": "LEGISCTA000006113739",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : Dispositions communes aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133177",
                        "id": "LEGISCTA000006133177",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2023-05-26",
                        "titre": "Chapitre VI : De la fusion et de la scission",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146056",
                        "id": "LEGISCTA000006146056",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-05-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : De la fusion, de la scission et de l'apport partiel d'actifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146056",
                        "id": "LEGISCTA000047590761",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2023-05-26",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions particuli\u00e8res aux soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161300",
                        "id": "LEGISCTA000006161300",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-05-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : De l'apport partiel d'actifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161300",
                        "id": "LEGISCTA000047591048",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019118677",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161300",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047591048",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : De l'apport partiel d'actifs",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique. &gt; TITRE III : Dispositions communes aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales. &gt; Chapitre VI : De la fusion, de la scission et de l'apport partiel d'actifs &gt; Section 3 : De l'apport partiel d'actifs",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047591024",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 13 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2023-393 du 24 mai 2023, ces dispositions s'appliquent aux op\u00e9rations dont le projet est d\u00e9pos\u00e9 au greffe du tribunal de commerce \u00e0 compter du 1er juillet 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 13 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2023-393 du 24 mai 2023, ces dispositions s'appliquent aux op\u00e9rations dont le projet est d\u00e9pos\u00e9 au greffe du tribunal de commerce \u00e0 compter du 1er juillet 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047584074",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02023-393 du 24 mai 2023 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000047585338",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2023-05-25",
                    "dateSignaTexte": "2023-05-24",
                    "dateDebutCible": "2023-05-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R236-18 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R236-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000047631916",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1685836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R236-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R236-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000047631964",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1685836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 94867200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019121448",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1215216000000,
                    "dateFin": 1685059200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047591024",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1685059200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L236-30",
                "236-30"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019121448",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019121448",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un notaire ou le greffier du tribunal dans le ressort duquel la soci\u00e9t\u00e9 issue de la fusion sera immatricul\u00e9e contr\u00f4le, dans un d\u00e9lai fix\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, la l\u00e9galit\u00e9 de la r\u00e9alisation de la fusion et de la constitution de la soci\u00e9t\u00e9 nouvelle issue de la fusion. Il contr\u00f4le en particulier que les soci\u00e9t\u00e9s qui fusionnent ont approuv\u00e9 un projet de fusion dans les m\u00eames termes et que les modalit\u00e9s relatives \u00e0 la participation des salari\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9es conform\u00e9ment au titre VII du livre III de la deuxi\u00e8me partie du code du travail .",
            "texteHtml": "Un notaire ou le greffier du tribunal dans le ressort duquel la soci\u00e9t\u00e9 issue de la fusion sera immatricul\u00e9e contr\u00f4le, dans un d\u00e9lai fix\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, la l\u00e9galit\u00e9 de la r\u00e9alisation de la fusion et de la constitution de la soci\u00e9t\u00e9 nouvelle issue de la fusion. <br/><br/>Il contr\u00f4le en particulier que les soci\u00e9t\u00e9s qui fusionnent ont approuv\u00e9 un projet de fusion dans les m\u00eames termes et que les modalit\u00e9s relatives \u00e0 la participation des salari\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9es conform\u00e9ment au titre VII du livre III de la deuxi\u00e8me partie du <a href='/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail (V)'>code du travail</a>.<br/><br/>",
            "num": "L236-30",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1215216000000,
            "dateFin": 1685059200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083281",
                        "id": "LEGISCTA000006083281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113739",
                        "id": "LEGISCTA000006113739",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : Dispositions communes aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133177",
                        "id": "LEGISCTA000006133177",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2023-05-26",
                        "titre": "Chapitre VI : De la fusion et de la scission",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146056",
                        "id": "LEGISCTA000006146056",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-05-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : De la fusion, de la scission et de l'apport partiel d'actifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146056",
                        "id": "LEGISCTA000047590761",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-07-05",
                        "fin": "2023-05-26",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions particuli\u00e8res aux fusions transfrontali\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019118665",
                        "id": "LEGISCTA000019121466",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-05-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Des op\u00e9rations transfrontali\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019118665",
                        "id": "LEGISCTA000047591050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019118677",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019118665",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047591050",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Des op\u00e9rations transfrontali\u00e8res",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique. &gt; TITRE III : Dispositions communes aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales. &gt; Chapitre VI : De la fusion, de la scission et de l'apport partiel d'actifs &gt; Section 4 : Des op\u00e9rations transfrontali\u00e8res",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019121448",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019117371",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-649\n du 3 juillet 2008 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019118514",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-07-04",
                    "dateSignaTexte": "2008-07-03",
                    "dateDebutCible": "2008-07-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R236-18 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R236-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000047631916",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1685836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R236-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R236-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000047631964",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1685836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 94867200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019121448",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1215216000000,
                    "dateFin": 1685059200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047591024",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1685059200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L236-30",
                "236-30"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}