{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048561451",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Par d\u00e9rogation \u00e0 l'article R. 412-61 du code p\u00e9nitentiaire, d\u00e8s que le temps de travail quotidien atteint quatre heures et demie, le mineur d\u00e9tenu b\u00e9n\u00e9ficie d'un temps de pause d'une dur\u00e9e minimale de trente minutes cons\u00e9cutives. Tout mineur d\u00e9tenu travaillant en d\u00e9tention b\u00e9n\u00e9ficie d'un repos quotidien d'une dur\u00e9e minimale de douze heures cons\u00e9cutives. Il est interdit de faire travailler un m\u00eame mineur d\u00e9tenu plus de cinq jours par semaine. Le repos hebdomadaire a une dur\u00e9e minimale de quarante-huit heures cons\u00e9cutives auxquelles s'ajoutent les heures cons\u00e9cutives de repos quotidien. Dans l'int\u00e9r\u00eat des mineurs d\u00e9tenus, le repos hebdomadaire comprend le dimanche. Il ne peut \u00eatre suspendu.",
            "texteHtml": "<p>Par d\u00e9rogation \u00e0 l'article R. 412-61 du code p\u00e9nitentiaire, d\u00e8s que le temps de travail quotidien atteint quatre heures et demie, le mineur d\u00e9tenu b\u00e9n\u00e9ficie d'un temps de pause d'une dur\u00e9e minimale de trente minutes cons\u00e9cutives.</p><p></p><p> Tout mineur d\u00e9tenu travaillant en d\u00e9tention b\u00e9n\u00e9ficie d'un repos quotidien d'une dur\u00e9e minimale de douze heures cons\u00e9cutives.</p><p></p><p> Il est interdit de faire travailler un m\u00eame mineur d\u00e9tenu plus de cinq jours par semaine. Le repos hebdomadaire a une dur\u00e9e minimale de quarante-huit heures cons\u00e9cutives auxquelles s'ajoutent les heures cons\u00e9cutives de repos quotidien.</p><p></p><p> Dans l'int\u00e9r\u00eat des mineurs d\u00e9tenus, le repos hebdomadaire comprend le dimanche. Il ne peut \u00eatre suspendu.</p>",
            "num": "R124-49",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1702598400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043571862",
                        "id": "LEGISCTA000043571862",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581208",
                        "id": "LEGISCTA000043581208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : DES PEINES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581270",
                        "id": "LEGISCTA000043581270",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : DU R\u00c9GIME D'INCARC\u00c9RATION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581318",
                        "id": "LEGISCTA000043581318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-12-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Du travail des mineurs d\u00e9tenus\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048561439",
                        "id": "LEGISCTA000048561439",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-12-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Temps de travail\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048561447",
                        "id": "LEGISCTA000048561447",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000039086952",
                        "id": "LEGITEXT000039086952",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000048561451",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000048561447",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000048561447",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Temps de travail\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; Livre I : DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES &gt; Titre II : DES PEINES &gt; Chapitre IV : DU R\u00c9GIME D'INCARC\u00c9RATION &gt; Section 7 : Du travail des mineurs d\u00e9tenus\r\n &gt; Sous-section 2 : Temps de travail\r\n",
            "refInjection": "MD-20231214_201553_550_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048561451",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000039086952",
                    "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "titreLong": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000039086952",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "datePubliComputed": 1568419200000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048559982",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1169 du 12 d\u00e9cembre 2023 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000048561203",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-12-14",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-12",
                    "dateDebutCible": "2023-12-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000048561451",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1702598400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R124-49",
                "124-49"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}