{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039490599",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les recours mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 411-19 sont form\u00e9s dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la notification des d\u00e9cisions en cause.",
            "texteHtml": "<p>Les recours mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 411-19 sont form\u00e9s dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la notification des d\u00e9cisions en cause.</p>",
            "num": "R411-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1585699200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083674",
                        "id": "LEGISCTA000006083674",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Organisation administrative et professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133348",
                        "id": "LEGISCTA000006133348",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146381",
                        "id": "LEGISCTA000006146381",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : L'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161723",
                        "id": "LEGISCTA000006161723",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2019-12-11",
                        "titre": "Section 3 : Recours exerc\u00e9s devant la cour d'appel contre les d\u00e9cisions du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle en mati\u00e8re de d\u00e9livrance, rejet ou maintien des titres de propri\u00e9t\u00e9 industrielle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179079",
                        "id": "LEGISCTA000006179079",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Recours exerc\u00e9s devant la cour d'appel contre les d\u00e9cisions du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179079",
                        "id": "LEGISCTA000039490610",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006280096",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006179079",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039490610",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Recours exerc\u00e9s devant la cour d'appel contre les d\u00e9cisions du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Organisation administrative et professionnelle &gt; Titre Ier : Institutions &gt; Chapitre Ier : L'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle &gt; Section 3 : Recours exerc\u00e9s devant la cour d'appel contre les d\u00e9cisions du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039490599",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au 1\u00b0 du I de l'article 16 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1316 du 9 d\u00e9cembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er avril 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au 1\u00b0 du I de l'article 16 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1316 du 9 d\u00e9cembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er avril 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 95-385 1955-04-10",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039467798",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1316 du 9 d\u00e9cembre 2019 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039470832",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-10",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-09",
                    "dateDebutCible": "2019-12-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000721716",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-251 1992-03-17 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000721716",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000721716",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-251 du 17 mars 1992 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006496646",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006280096",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 797731200000,
                    "dateFin": 1585699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039490599",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1585699200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R411-21",
                "411-21"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006280096",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006280096",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le recours est form\u00e9 par une d\u00e9claration \u00e9crite adress\u00e9e ou remise en double exemplaire au greffe de la cour. A peine d'irrecevabilit\u00e9 prononc\u00e9e d'office, la d\u00e9claration comporte les mentions suivantes : 1. a) Si le requ\u00e9rant est une personne physique : ses nom, pr\u00e9noms, profession, domicile, nationalit\u00e9, date et lieu de naissance ; b) Si le requ\u00e9rant est une personne morale : sa forme, sa d\u00e9nomination, son si\u00e8ge social et l'organe qui la repr\u00e9sente l\u00e9galement ; 2. La date et l'objet de la d\u00e9cision attaqu\u00e9e ; 3. Le nom et l'adresse du propri\u00e9taire du titre ou du titulaire de la demande, si le requ\u00e9rant n'a pas l'une de ces qualit\u00e9s. Une copie de la d\u00e9cision attaqu\u00e9e est jointe \u00e0 la d\u00e9claration. Si la d\u00e9claration ne contient pas l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s, le demandeur doit, \u00e0 peine d'irrecevabilit\u00e9, d\u00e9poser cet expos\u00e9 au greffe dans le mois qui suit la d\u00e9claration.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le recours est form\u00e9 par une d\u00e9claration \u00e9crite adress\u00e9e ou remise en double exemplaire au greffe de la cour. A peine d'irrecevabilit\u00e9 prononc\u00e9e d'office, la d\u00e9claration comporte les mentions suivantes :<p></p><p></p>   1. a) Si le requ\u00e9rant est une personne physique : ses nom, pr\u00e9noms, profession, domicile, nationalit\u00e9, date et lieu de naissance ;<p></p><p></p>   b) Si le requ\u00e9rant est une personne morale : sa forme, sa d\u00e9nomination, son si\u00e8ge social et l'organe qui la repr\u00e9sente l\u00e9galement ;<p></p><p></p>   2. La date et l'objet de la d\u00e9cision attaqu\u00e9e ;<p></p><p></p>   3. Le nom et l'adresse du propri\u00e9taire du titre ou du titulaire de la demande, si le requ\u00e9rant n'a pas l'une de ces qualit\u00e9s.<p></p><p></p>   Une copie de la d\u00e9cision attaqu\u00e9e est jointe \u00e0 la d\u00e9claration.<p></p><p></p>   Si la d\u00e9claration ne contient pas l'expos\u00e9 des moyens invoqu\u00e9s, le demandeur doit, \u00e0 peine d'irrecevabilit\u00e9, d\u00e9poser cet expos\u00e9 au greffe dans le mois qui suit la d\u00e9claration.<p></p>",
            "num": "R411-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 797731200000,
            "dateFin": 1585699200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083674",
                        "id": "LEGISCTA000006083674",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Organisation administrative et professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133348",
                        "id": "LEGISCTA000006133348",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146381",
                        "id": "LEGISCTA000006146381",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : L'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161723",
                        "id": "LEGISCTA000006161723",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2019-12-11",
                        "titre": "Section 3 : Recours exerc\u00e9s devant la cour d'appel contre les d\u00e9cisions du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle en mati\u00e8re de d\u00e9livrance, rejet ou maintien des titres de propri\u00e9t\u00e9 industrielle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179079",
                        "id": "LEGISCTA000006179079",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Recours exerc\u00e9s devant la cour d'appel contre les d\u00e9cisions du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179079",
                        "id": "LEGISCTA000039490610",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006280096",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006179079",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039490610",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Recours exerc\u00e9s devant la cour d'appel contre les d\u00e9cisions du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Organisation administrative et professionnelle &gt; Titre Ier : Institutions &gt; Chapitre Ier : L'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle &gt; Section 3 : Recours exerc\u00e9s devant la cour d'appel contre les d\u00e9cisions du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006280096",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 95-385 1955-04-10",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000735895",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 95-385 1995-04-10 annexe JORF 13 avril 1995",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000735895",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1995-04-13",
                    "dateSignaTexte": "1995-04-10",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000721716",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-251 1992-03-17 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000721716",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000721716",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-251 du 17 mars 1992 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006496646",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006280096",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 797731200000,
                    "dateFin": 1585699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039490599",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1585699200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R411-21",
                "411-21"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}