{
    "cid": "LEGIARTI000006907036",
    "num": "R314-178",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160908",
                        "id": "LEGISCTA000006160908",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e8gles budg\u00e9taires de financement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178400",
                        "id": "LEGISCTA000006178400",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Dispositions propres \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190121",
                        "id": "LEGISCTA000006190121",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 10 : Modalit\u00e9s particuli\u00e8res de financement des \u00e9tablissements h\u00e9bergeant des personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196098",
                        "id": "LEGISCTA000006196098",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 4 : Forfait global relatif \u00e0 la d\u00e9pendance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033679647",
                        "id": "LEGISCTA000033679647",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000033689068",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L232-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L232-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796962",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599128158583,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L232-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L232-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796978",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599128158583,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R543-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R543-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041685145",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599128158583,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583366400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000211160",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-316 du 26 avril 1999 - art. 20 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006684304",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000211160",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-316 du 26 avril 1999 - art. 20 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006684304",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033670895",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1814 du 21 d\u00e9cembre 2016 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033678799",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-21",
                    "dateDebutCible": "2016-12-24"
                }
            ],
            "num": "R314-178",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La participation pr\u00e9vue au I de l'article L. 232-8 , notamment les tarifs journaliers \u00e0 la charge des r\u00e9sidents class\u00e9s dans les groupes 5 et 6 de la grille nationale mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 232-2 , est per\u00e7ue par l'\u00e9tablissement d'accueil. Pendant la p\u00e9riode d'hospitalisation avec h\u00e9bergement d'un r\u00e9sident, sa participation au tarif aff\u00e9rent \u00e0 la d\u00e9pendance \u00e0 sa charge ne lui est pas factur\u00e9e. Il en va de m\u00eame pendant la p\u00e9riode d'absence pour convenances personnelles d'un r\u00e9sident \u00e0 condition qu'il ait inform\u00e9 pr\u00e9alablement l'\u00e9tablissement de cette absence dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus dans son contrat de s\u00e9jour.",
            "texteHtml": "La participation pr\u00e9vue au I de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006796978' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L232-8 (V)'>L. 232-8</a>, notamment les tarifs journaliers \u00e0 la charge des r\u00e9sidents class\u00e9s dans les groupes 5 et 6 de la grille nationale mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006796962' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L232-2 (V)'>L. 232-2</a>, est per\u00e7ue par l'\u00e9tablissement d'accueil. <p><br/>Pendant la p\u00e9riode d'hospitalisation avec h\u00e9bergement d'un r\u00e9sident, sa participation au tarif aff\u00e9rent \u00e0 la d\u00e9pendance \u00e0 sa charge ne lui est pas factur\u00e9e. </p><p><br/>Il en va de m\u00eame pendant la p\u00e9riode d'absence pour convenances personnelles d'un r\u00e9sident \u00e0 condition qu'il ait inform\u00e9 pr\u00e9alablement l'\u00e9tablissement de cette absence dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus dans son contrat de s\u00e9jour.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-12-24T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160908",
                        "id": "LEGISCTA000006160908",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e8gles budg\u00e9taires de financement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178400",
                        "id": "LEGISCTA000006178400",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Dispositions propres \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190121",
                        "id": "LEGISCTA000006190121",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 10 : Modalit\u00e9s particuli\u00e8res de financement des \u00e9tablissements h\u00e9bergeant des personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196098",
                        "id": "LEGISCTA000006196098",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-12-24",
                        "titre": "Sous-paragraphe 2 : Modalit\u00e9s de d\u00e9termination et de calcul des tarifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198699",
                        "id": "LEGISCTA000006198699",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 2 : Forfait global relatif aux soins",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198699",
                        "id": "LEGISCTA000033689364",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2013-01-11",
                        "titre": "3  Evaluation du degr\u00e9 de d\u00e9pendance des personnes h\u00e9berg\u00e9es dans les \u00e9tablissements.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199506",
                        "id": "LEGISCTA000006199506",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-01-11",
                        "fin": "2016-12-24",
                        "titre": "3  Evaluation et validation du niveau de perte d'autonomie et des besoins en soins des personnes h\u00e9berg\u00e9es. Voies de recours.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199506",
                        "id": "LEGISCTA000026922165",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000022071691",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-163 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R314-163",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907016",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599858056537,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R543-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R543-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041685145",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599858056537,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583366400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000211160",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-316 du 26 avril 1999 - art. 20 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006684304",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000211160",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-316 du 26 avril 1999 - art. 20 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006684304",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022041034",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-344\n du 31 mars 2010 - art. 249",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "249",
                    "articleId": "LEGIARTI000022043521",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-04-01",
                    "dateSignaTexte": "2010-03-31",
                    "dateDebutCible": "2010-04-02"
                }
            ],
            "num": "R314-178",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 proc\u00e8de au calcul de la valeur moyenne r\u00e9gionale du point relatif \u00e0 la d\u00e9pendance. En vue de permettre les comparaisons interd\u00e9partementales et inter-\u00e9tablissements, il proc\u00e8de \u00e9galement au calcul de la valeur r\u00e9gionale de tous les autres indicateurs m\u00e9dico-socio-\u00e9conomiques figurant au tableau de bord pr\u00e9vu au 4\u00b0 de l'article R. 314-163 .",
            "texteHtml": "<p>Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 proc\u00e8de au calcul de la valeur moyenne r\u00e9gionale du point relatif \u00e0 la d\u00e9pendance. En vue de permettre les comparaisons interd\u00e9partementales et inter-\u00e9tablissements, il proc\u00e8de \u00e9galement au calcul de la valeur r\u00e9gionale de tous les autres indicateurs m\u00e9dico-socio-\u00e9conomiques figurant au tableau de bord pr\u00e9vu au 4\u00b0 de <a href='/article/LEGIARTI000006907016' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R314-163 (V)'>l'article R. 314-163</a>.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2010-04-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2016-12-24T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160908",
                        "id": "LEGISCTA000006160908",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e8gles budg\u00e9taires de financement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178400",
                        "id": "LEGISCTA000006178400",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Dispositions propres \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190121",
                        "id": "LEGISCTA000006190121",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 10 : Modalit\u00e9s particuli\u00e8res de financement des \u00e9tablissements h\u00e9bergeant des personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196098",
                        "id": "LEGISCTA000006196098",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-12-24",
                        "titre": "Sous-paragraphe 2 : Modalit\u00e9s de d\u00e9termination et de calcul des tarifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198699",
                        "id": "LEGISCTA000006198699",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 2 : Forfait global relatif aux soins",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198699",
                        "id": "LEGISCTA000033689364",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2013-01-11",
                        "titre": "3  Evaluation du degr\u00e9 de d\u00e9pendance des personnes h\u00e9berg\u00e9es dans les \u00e9tablissements.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199506",
                        "id": "LEGISCTA000006199506",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-01-11",
                        "fin": "2016-12-24",
                        "titre": "3  Evaluation et validation du niveau de perte d'autonomie et des besoins en soins des personnes h\u00e9berg\u00e9es. Voies de recours.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199506",
                        "id": "LEGISCTA000026922165",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006907036",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-163 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R314-163",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907016",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599109135217,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R543-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R543-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041685145",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599109135217,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583366400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000211160",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-316 du 26 avril 1999 - art. 20 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006684304",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000211160",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-316 du 26 avril 1999 - art. 20 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006684304",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "R314-178",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le pr\u00e9fet de r\u00e9gion proc\u00e8de au calcul de la valeur moyenne r\u00e9gionale du point relatif \u00e0 la d\u00e9pendance. En vue de permettre les comparaisons interd\u00e9partementales et inter-\u00e9tablissements, il proc\u00e8de \u00e9galement au calcul de la valeur r\u00e9gionale de tous les autres indicateurs m\u00e9dico-socio-\u00e9conomiques figurant au tableau de bord pr\u00e9vu au 4\u00b0 de l'article R. 314-163",
            "texteHtml": "<p></p>   Le pr\u00e9fet de r\u00e9gion proc\u00e8de au calcul de la valeur moyenne r\u00e9gionale du point relatif \u00e0 la d\u00e9pendance. En vue de permettre les comparaisons interd\u00e9partementales et inter-\u00e9tablissements, il proc\u00e8de \u00e9galement au calcul de la valeur r\u00e9gionale de tous les autres indicateurs m\u00e9dico-socio-\u00e9conomiques figurant au tableau de bord pr\u00e9vu au 4\u00b0 de l'article R. 314-163<p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2004-10-26T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2010-04-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}