{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000041678635",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-La proc\u00e9dure nationale de pr\u00e9inscription dans une formation initiale du premier cycle de l'enseignement sup\u00e9rieur mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 612-3 est d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e et g\u00e9r\u00e9e par un t\u00e9l\u00e9service national, d\u00e9nomm\u00e9 Parcoursup, plac\u00e9 sous la responsabilit\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur. La plateforme Parcoursup a pour objet : -de d\u00e9livrer aux candidats des informations sur les formations initiales du premier cycle de l'enseignement sup\u00e9rieur propos\u00e9es par les \u00e9tablissements publics d'enseignement sup\u00e9rieur ainsi que par les \u00e9tablissements priv\u00e9s d'enseignement sup\u00e9rieur mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article L. 612-3-2 , notamment sur les caract\u00e9ristiques de ces formations, de nature \u00e0 aider ces candidats \u00e0 faire leurs choix d'orientation ; -de permettre \u00e0 ces m\u00eames candidats de formuler des v\u0153ux d'inscription dans une ou plusieurs de ces formations pour l'ann\u00e9e suivante ; -de permettre aux \u00e9tablissements mentionn\u00e9s aux articles L. 612-3 et L. 612-3-2 dispensant ces formations de recueillir les v\u0153ux d'inscription des candidats, de proc\u00e9der \u00e0 leur examen et d'organiser l'ann\u00e9e universitaire suivante en pr\u00e9parant les inscriptions dans chaque formation qu'ils proposent. Le ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur d\u00e9termine les r\u00e8gles de fonctionnement de la plateforme qu'implique la mise en \u0153uvre des dispositions l\u00e9gales et r\u00e9glementaires encadrant la proc\u00e9dure nationale de pr\u00e9inscription. Il d\u00e9finit notamment les conditions dans lesquelles les \u00e9tablissements et les formations qui ne sont pas mentionn\u00e9s aux articles L. 612-3 et L. 612-3-2 peuvent participer \u00e0 la proc\u00e9dure nationale de pr\u00e9inscription ainsi que les conditions dans lesquelles des formations peuvent, \u00e0 titre exceptionnel, en raison de leurs caract\u00e9ristiques ou des conditions particuli\u00e8res dans lesquelles sont admis les candidats, faire l'objet de r\u00e8gles adapt\u00e9es. II.-La plateforme Parcoursup assure aux candidats d\u00e9j\u00e0 titulaires du baccalaur\u00e9at ou d'un dipl\u00f4me \u00e9quivalent et qui s'inscrivent sur la plateforme Parcoursup pour reprendre des \u00e9tudes, une information sur l'offre de formation professionnelle tout au long de la vie et le conseil en \u00e9volution professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>I.-La proc\u00e9dure nationale de pr\u00e9inscription dans une formation initiale du premier cycle de l'enseignement sup\u00e9rieur mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027864402&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 612-3 </a>est d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e et g\u00e9r\u00e9e par un t\u00e9l\u00e9service national, d\u00e9nomm\u00e9 Parcoursup, plac\u00e9 sous la responsabilit\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur. </p><p>La plateforme Parcoursup a pour objet :</p><p>-de d\u00e9livrer aux candidats des informations sur les formations initiales du premier cycle de l'enseignement sup\u00e9rieur propos\u00e9es par les \u00e9tablissements publics d'enseignement sup\u00e9rieur ainsi que par les \u00e9tablissements priv\u00e9s d'enseignement sup\u00e9rieur mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000036685010&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 612-3-2</a>, notamment sur les caract\u00e9ristiques de ces formations, de nature \u00e0 aider ces candidats \u00e0 faire leurs choix d'orientation ;</p><p>-de permettre \u00e0 ces m\u00eames candidats de formuler des v\u0153ux d'inscription dans une ou plusieurs de ces formations pour l'ann\u00e9e suivante ;</p><p>-de permettre aux \u00e9tablissements mentionn\u00e9s aux articles L. 612-3 et L. 612-3-2 dispensant ces formations de recueillir les v\u0153ux d'inscription des candidats, de proc\u00e9der \u00e0 leur examen et d'organiser l'ann\u00e9e universitaire suivante en pr\u00e9parant les inscriptions dans chaque formation qu'ils proposent. </p><p>Le ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur d\u00e9termine les r\u00e8gles de fonctionnement de la plateforme qu'implique la mise en \u0153uvre des dispositions l\u00e9gales et r\u00e9glementaires encadrant la proc\u00e9dure nationale de pr\u00e9inscription. Il d\u00e9finit notamment les conditions dans lesquelles les \u00e9tablissements et les formations qui ne sont pas mentionn\u00e9s aux articles L. 612-3 et L. 612-3-2 peuvent participer \u00e0 la proc\u00e9dure nationale de pr\u00e9inscription ainsi que les conditions dans lesquelles des formations peuvent, \u00e0 titre exceptionnel, en raison de leurs caract\u00e9ristiques ou des conditions particuli\u00e8res dans lesquelles sont admis les candidats, faire l'objet de r\u00e8gles adapt\u00e9es. </p><p>II.-La plateforme Parcoursup assure aux candidats d\u00e9j\u00e0 titulaires du baccalaur\u00e9at ou d'un dipl\u00f4me \u00e9quivalent et qui s'inscrivent sur la plateforme Parcoursup pour reprendre des \u00e9tudes, une information sur l'offre de formation professionnelle tout au long de la vie et le conseil en \u00e9volution professionnelle.</p>",
            "num": "D612-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1583020800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 93368854,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864364",
                        "id": "LEGISCTA000027864364",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-03-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Acc\u00e8s aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036695418",
                        "id": "LEGISCTA000036695418",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-03-11",
                        "fin": "2018-05-21",
                        "titre": "Section unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036695420",
                        "id": "LEGISCTA000036695420",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036695420",
                        "id": "LEGISCTA000036930462",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027864398",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036695420",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036930462",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements &gt; Chapitre II : Acc\u00e8s aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041678635",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041661760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-181 du 28 f\u00e9vrier 2020 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041665970",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-02-29",
                    "dateSignaTexte": "2020-02-28",
                    "dateDebutCible": "2020-03-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020961044",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 juillet 2009 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000037821087",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1249603200000,
                    "dateDebut": 1544918400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036927366",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-369 du 18 mai 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000036927913",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-369",
                    "datePubli": 1526774400000,
                    "dateDebut": 1526860800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037086406",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 juin 2018 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037089776",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1529539200000,
                    "dateDebut": 1529625600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037814852",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 d\u00e9cembre 2018 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000037817568",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1544832000000,
                    "dateDebut": 1544918400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038272532",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-231 du 26 mars 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038277958",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-231",
                    "datePubli": 1553644800000,
                    "dateDebut": 1553731200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041885698",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 mai 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041887834",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1589673600000,
                    "dateDebut": 1589760000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044272086",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 octobre 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044276563",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1635552000000,
                    "dateDebut": 1635638400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044368264",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 novembre 2021 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000044368271",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1637884800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D611-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D611-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000036929477",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1526860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D611-17 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D611-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000036929550",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1526860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D612-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D612-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000027864402",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1520726400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D612-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D612-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000036700283",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1520726400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L612-3-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L612-3-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036685010",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1564358400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000695548",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b071-376 du 13 mai 1971 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006444480",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027864398",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1520726400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036700243",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1520726400000,
                    "dateFin": 1526860800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036930465",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1526860800000,
                    "dateFin": 1583020800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041678635",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1583020800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D612-1",
                "612-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000036930465",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000036930465",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La proc\u00e9dure nationale de pr\u00e9inscription dans une formation initiale du premier cycle de l'enseignement sup\u00e9rieur mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 612-3 est d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e et g\u00e9r\u00e9e par un t\u00e9l\u00e9service national, d\u00e9nomm\u00e9 Parcoursup, plac\u00e9 sous la responsabilit\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur. La plateforme Parcoursup a pour objet : -de d\u00e9livrer aux candidats des informations sur les formations initiales du premier cycle de l'enseignement sup\u00e9rieur propos\u00e9es par les \u00e9tablissements publics d'enseignement sup\u00e9rieur ainsi que par les \u00e9tablissements priv\u00e9s d'enseignement sup\u00e9rieur mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article L. 612-3-2, notamment sur les caract\u00e9ristiques de ces formations, de nature \u00e0 aider ces candidats \u00e0 faire leurs choix d'orientation ; -de permettre \u00e0 ces m\u00eames candidats de formuler des v\u0153ux d'inscription dans une ou plusieurs de ces formations pour l'ann\u00e9e suivante ; -de permettre aux \u00e9tablissements mentionn\u00e9s aux articles L. 612-3 et L. 612-3-2 dispensant ces formations de recueillir les v\u0153ux d'inscription des candidats, de proc\u00e9der \u00e0 leur examen et d'organiser l'ann\u00e9e universitaire suivante en pr\u00e9parant les inscriptions dans chaque formation qu'ils proposent. Le ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur d\u00e9termine les r\u00e8gles de fonctionnement de la plateforme qu'implique la mise en \u0153uvre des dispositions l\u00e9gales et r\u00e9glementaires encadrant la proc\u00e9dure nationale de pr\u00e9inscription.",
            "texteHtml": "<p>La proc\u00e9dure nationale de pr\u00e9inscription dans une formation initiale du premier cycle de l'enseignement sup\u00e9rieur mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027864402&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 612-3</a> est d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e et g\u00e9r\u00e9e par un t\u00e9l\u00e9service national, d\u00e9nomm\u00e9 Parcoursup, plac\u00e9 sous la responsabilit\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur.</p><p>La plateforme Parcoursup a pour objet :</p><p>-de d\u00e9livrer aux candidats des informations sur les formations initiales du premier cycle de l'enseignement sup\u00e9rieur propos\u00e9es par les \u00e9tablissements publics d'enseignement sup\u00e9rieur ainsi que par les \u00e9tablissements priv\u00e9s d'enseignement sup\u00e9rieur mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article L. 612-3-2, notamment sur les caract\u00e9ristiques de ces formations, de nature \u00e0 aider ces candidats \u00e0 faire leurs choix d'orientation ;</p><p>-de permettre \u00e0 ces m\u00eames candidats de formuler des v\u0153ux d'inscription dans une ou plusieurs de ces formations pour l'ann\u00e9e suivante ;</p><p>-de permettre aux \u00e9tablissements mentionn\u00e9s aux articles L. 612-3 et L. 612-3-2 dispensant ces formations de recueillir les v\u0153ux d'inscription des candidats, de proc\u00e9der \u00e0 leur examen et d'organiser l'ann\u00e9e universitaire suivante en pr\u00e9parant les inscriptions dans chaque formation qu'ils proposent.</p><p>Le ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur d\u00e9termine les r\u00e8gles de fonctionnement de la plateforme qu'implique la mise en \u0153uvre des dispositions l\u00e9gales et r\u00e9glementaires encadrant la proc\u00e9dure nationale de pr\u00e9inscription.</p>",
            "num": "D612-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1526860800000,
            "dateFin": 1583020800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 93368854,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864364",
                        "id": "LEGISCTA000027864364",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-03-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Acc\u00e8s aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036695418",
                        "id": "LEGISCTA000036695418",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-03-11",
                        "fin": "2018-05-21",
                        "titre": "Section unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036695420",
                        "id": "LEGISCTA000036695420",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036695420",
                        "id": "LEGISCTA000036930462",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027864398",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036695420",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036930462",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements &gt; Chapitre II : Acc\u00e8s aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036930465",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036927366",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-369 du 18 mai 2018 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000036927924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-05-20",
                    "dateSignaTexte": "2018-05-18",
                    "dateDebutCible": "2018-05-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020961044",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 juillet 2009 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000037821087",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1249603200000,
                    "dateDebut": 1544918400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036927366",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-369 du 18 mai 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000036927913",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-369",
                    "datePubli": 1526774400000,
                    "dateDebut": 1526860800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037086406",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 juin 2018 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037089776",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1529539200000,
                    "dateDebut": 1529625600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037814852",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 d\u00e9cembre 2018 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000037817568",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1544832000000,
                    "dateDebut": 1544918400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038272532",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-231 du 26 mars 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038277958",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-231",
                    "datePubli": 1553644800000,
                    "dateDebut": 1553731200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041885698",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 mai 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041887834",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1589673600000,
                    "dateDebut": 1589760000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044272086",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 octobre 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044276563",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1635552000000,
                    "dateDebut": 1635638400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044368264",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 novembre 2021 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000044368271",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1637884800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D611-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D611-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000036929477",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1526860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D611-17 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D611-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000036929550",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1526860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D612-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D612-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000027864402",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1520726400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D612-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D612-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000036700283",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1520726400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000695548",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b071-376 du 13 mai 1971 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006444480",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027864398",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1520726400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036700243",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1520726400000,
                    "dateFin": 1526860800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036930465",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1526860800000,
                    "dateFin": 1583020800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041678635",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1583020800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D612-1",
                "612-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000036700243",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000036700243",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La proc\u00e9dure nationale de pr\u00e9inscription dans une formation initiale du premier cycle de l'enseignement sup\u00e9rieur mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 612-3 est d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e et g\u00e9r\u00e9e par un t\u00e9l\u00e9service national, d\u00e9nomm\u00e9 Parcoursup, plac\u00e9 sous la responsabilit\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur. La plateforme Parcoursup a pour objet : -de d\u00e9livrer aux candidats des informations sur les formations initiales du premier cycle de l'enseignement sup\u00e9rieur propos\u00e9es par les \u00e9tablissements publics d'enseignement sup\u00e9rieur ainsi que par les \u00e9tablissements priv\u00e9s d'enseignement sup\u00e9rieur mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article L. 612-3-2, notamment sur les caract\u00e9ristiques de ces formations, de nature \u00e0 aider ces candidats \u00e0 faire leurs choix d'orientation ; -de permettre \u00e0 ces m\u00eames candidats de formuler des v\u0153ux d'inscription dans une ou plusieurs de ces formations pour l'ann\u00e9e suivante ; -de permettre aux \u00e9tablissements mentionn\u00e9s aux articles L. 612-3 et L. 612-3-2 dispensant ces formations de recueillir les v\u0153ux d'inscription des candidats, de proc\u00e9der \u00e0 leur examen et d'organiser l'ann\u00e9e universitaire suivante en pr\u00e9parant les inscriptions dans chaque formation qu'ils proposent.",
            "texteHtml": "<p>La proc\u00e9dure nationale de pr\u00e9inscription dans une formation initiale du premier cycle de l'enseignement sup\u00e9rieur mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000036700298&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de l'\u00e9ducation - art. D612-3 (V)'>L. 612-3</a> est d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e et g\u00e9r\u00e9e par un t\u00e9l\u00e9service national, d\u00e9nomm\u00e9 Parcoursup, plac\u00e9 sous la responsabilit\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur. <br/><br/>La plateforme Parcoursup a pour objet :</p><p><br/>-de d\u00e9livrer aux candidats des informations sur les formations initiales du premier cycle de l'enseignement sup\u00e9rieur propos\u00e9es par les \u00e9tablissements publics d'enseignement sup\u00e9rieur ainsi que par les \u00e9tablissements priv\u00e9s d'enseignement sup\u00e9rieur mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article L. 612-3-2, notamment sur les caract\u00e9ristiques de ces formations, de nature \u00e0 aider ces candidats \u00e0 faire leurs choix d'orientation ;<br/><br/>-de permettre \u00e0 ces m\u00eames candidats de formuler des v\u0153ux d'inscription dans une ou plusieurs de ces formations pour l'ann\u00e9e suivante ;<br/><br/>-de permettre aux \u00e9tablissements mentionn\u00e9s aux articles L. 612-3 et L. 612-3-2 dispensant ces formations de recueillir les v\u0153ux d'inscription des candidats, de proc\u00e9der \u00e0 leur examen et d'organiser l'ann\u00e9e universitaire suivante en pr\u00e9parant les inscriptions dans chaque formation qu'ils proposent.</p>",
            "num": "D612-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1520726400000,
            "dateFin": 1526860800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 93368854,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864364",
                        "id": "LEGISCTA000027864364",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-03-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Acc\u00e8s aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036695418",
                        "id": "LEGISCTA000036695418",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-03-11",
                        "fin": "2018-05-21",
                        "titre": "Section unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036695420",
                        "id": "LEGISCTA000036695420",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036695420",
                        "id": "LEGISCTA000036930462",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027864398",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036695420",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036930462",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements &gt; Chapitre II : Acc\u00e8s aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036700243",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036692487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-172 du 9 mars 2018 - art. 2",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036695184",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-03-10",
                    "dateSignaTexte": "2018-03-09",
                    "dateDebutCible": "2018-03-11"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036692487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-172 du 9 mars 2018 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036695184",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-03-10",
                    "dateSignaTexte": "2018-03-09",
                    "dateDebutCible": "2018-03-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020961044",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 juillet 2009 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000037821087",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1249603200000,
                    "dateDebut": 1544918400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036927366",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-369 du 18 mai 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000036927913",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-369",
                    "datePubli": 1526774400000,
                    "dateDebut": 1526860800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037086406",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 juin 2018 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037089776",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1529539200000,
                    "dateDebut": 1529625600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037814852",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 d\u00e9cembre 2018 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000037817568",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1544832000000,
                    "dateDebut": 1544918400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038272532",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-231 du 26 mars 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038277958",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-231",
                    "datePubli": 1553644800000,
                    "dateDebut": 1553731200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041885698",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 mai 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041887834",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1589673600000,
                    "dateDebut": 1589760000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044272086",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 octobre 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044276563",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1635552000000,
                    "dateDebut": 1635638400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044368264",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 novembre 2021 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000044368271",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1637884800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D611-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D611-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000036929477",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1526860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D611-17 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D611-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000036929550",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1526860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D612-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D612-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000036700298",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1520726400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D612-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D612-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000036700283",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1520726400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000695548",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b071-376 du 13 mai 1971 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006444480",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027864398",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1520726400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036700243",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1520726400000,
                    "dateFin": 1526860800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036930465",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1526860800000,
                    "dateFin": 1583020800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041678635",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1583020800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D612-1",
                "612-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027864398",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027864398",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Nul ne peut \u00eatre admis \u00e0 participer en qualit\u00e9 d'\u00e9tudiant aux activit\u00e9s d'enseignement et de recherche d'un \u00e9tablissement d'enseignement sup\u00e9rieur s'il n'est r\u00e9guli\u00e8rement inscrit dans cet \u00e9tablissement.",
            "texteHtml": "<p><br/>Nul ne peut \u00eatre admis \u00e0 participer en qualit\u00e9 d'\u00e9tudiant aux activit\u00e9s d'enseignement et de recherche d'un \u00e9tablissement d'enseignement sup\u00e9rieur s'il n'est r\u00e9guli\u00e8rement inscrit dans cet \u00e9tablissement.</p>",
            "num": "D612-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1377043200000,
            "dateFin": 1520726400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864364",
                        "id": "LEGISCTA000027864364",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2018-03-11",
                        "titre": "Chapitre II : D\u00e9roulement des \u00e9tudes sup\u00e9rieures",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864390",
                        "id": "LEGISCTA000027864390",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-03-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II bis : D\u00e9roulement des \u00e9tudes sup\u00e9rieures",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864390",
                        "id": "LEGISCTA000036700251",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Le premier cycle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864392",
                        "id": "LEGISCTA000027864392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Inscription des \u00e9tudiants \u00e0 l'universit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864394",
                        "id": "LEGISCTA000027864394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864396",
                        "id": "LEGISCTA000027864396",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027864398",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027864396",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027864396",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Dispositions communes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements &gt; Chapitre II bis : D\u00e9roulement des \u00e9tudes sup\u00e9rieures &gt; Section 1 : Le premier cycle &gt; Sous-section 1 : Inscription des \u00e9tudiants \u00e0 l'universit\u00e9 &gt; Paragraphe 1 : Dispositions communes",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027864398",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000027857091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756\n du 19 ao\u00fbt 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000027857634",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020961044",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 juillet 2009 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000037821087",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1249603200000,
                    "dateDebut": 1544918400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036927366",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-369 du 18 mai 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000036927913",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-369",
                    "datePubli": 1526774400000,
                    "dateDebut": 1526860800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037086406",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 juin 2018 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037089776",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1529539200000,
                    "dateDebut": 1529625600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037814852",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 d\u00e9cembre 2018 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000037817568",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1544832000000,
                    "dateDebut": 1544918400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038272532",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-231 du 26 mars 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038277958",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-231",
                    "datePubli": 1553644800000,
                    "dateDebut": 1553731200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041885698",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 mai 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041887834",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1589673600000,
                    "dateDebut": 1589760000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044272086",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 octobre 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044276563",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1635552000000,
                    "dateDebut": 1635638400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044368264",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 novembre 2021 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000044368271",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1637884800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D611-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D611-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000036929477",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1526860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D611-17 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D611-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000036929550",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1526860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D612-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D612-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000036700283",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1520726400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000695548",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b071-376 du 13 mai 1971 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006444480",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027864398",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1520726400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036700243",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1520726400000,
                    "dateFin": 1526860800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036930465",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1526860800000,
                    "dateFin": 1583020800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041678635",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1583020800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D612-1",
                "612-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}