{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000028727904",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les enseignants chercheurs, enseignants, chercheurs et personnels non enseignants en fonctions dans l'\u00e9tablissement et les \u00e9tudiants inscrits dans l'\u00e9tablissement ne peuvent \u00eatre d\u00e9sign\u00e9s au titre de personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les enseignants chercheurs, enseignants, chercheurs et personnels non enseignants en fonctions dans l'\u00e9tablissement et les \u00e9tudiants inscrits dans l'\u00e9tablissement ne peuvent \u00eatre d\u00e9sign\u00e9s au titre de personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures.</p>",
            "num": "D719-47",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1394928000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865902",
                        "id": "LEGISCTA000027865902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865904",
                        "id": "LEGISCTA000027865904",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IX : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866565",
                        "id": "LEGISCTA000027866565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions applicables aux conseils",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866568",
                        "id": "LEGISCTA000027866568",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Participation des personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures aux conseils constitu\u00e9s au sein des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866689",
                        "id": "LEGISCTA000027866689",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027866703",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027866689",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027866689",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Participation des personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures aux conseils constitu\u00e9s au sein des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur &gt; Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel  &gt; Chapitre IX : Dispositions communes &gt; Section 1 : Dispositions applicables aux conseils &gt; Sous-section 2 : Participation des personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures aux conseils constitu\u00e9s au sein des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028727904",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028724709",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-336\n du 13 mars 2014 - art. 3",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000028725653",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-03-15",
                    "dateSignaTexte": "2014-03-13",
                    "dateDebutCible": "2016-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517962",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-28 du 7 janvier 1985 - art. 7 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000025885258",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027866703",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1394928000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028727904",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1394928000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D719-47",
                "719-47"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027866703",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027866703",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les enseignants chercheurs, enseignants, chercheurs et personnels non enseignants en fonctions dans l'\u00e9tablissement et les \u00e9tudiants inscrits dans l'\u00e9tablissement ne peuvent \u00eatre d\u00e9sign\u00e9s au titre de personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les enseignants chercheurs, enseignants, chercheurs et personnels non enseignants en fonctions dans l'\u00e9tablissement et les \u00e9tudiants inscrits dans l'\u00e9tablissement ne peuvent \u00eatre d\u00e9sign\u00e9s au titre de personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures.</p>",
            "num": "D719-47",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1377043200000,
            "dateFin": 1394928000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865902",
                        "id": "LEGISCTA000027865902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865904",
                        "id": "LEGISCTA000027865904",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IX : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866565",
                        "id": "LEGISCTA000027866565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions applicables aux conseils",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866568",
                        "id": "LEGISCTA000027866568",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Participation des personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures aux conseils constitu\u00e9s au sein des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866689",
                        "id": "LEGISCTA000027866689",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027866703",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027866689",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027866689",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Participation des personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures aux conseils constitu\u00e9s au sein des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur &gt; Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel  &gt; Chapitre IX : Dispositions communes &gt; Section 1 : Dispositions applicables aux conseils &gt; Sous-section 2 : Participation des personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures aux conseils constitu\u00e9s au sein des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027866703",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000027857091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756\n du 19 ao\u00fbt 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000027857634",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517962",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-28 du 7 janvier 1985 - art. 7 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000025885258",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027866703",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1394928000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028727904",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1394928000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D719-47",
                "719-47"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}