{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047724870",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les r\u00e8gles relatives \u00e0 l'exercice de l'activit\u00e9 artisanale d'ambulancier par un ressortissant d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en sont fix\u00e9es par les articles R. 4393-2 \u00e0 R. 4393-7-1 du code de la sant\u00e9 publique .",
            "texteHtml": "<p>Les r\u00e8gles relatives \u00e0 l'exercice de l'activit\u00e9 artisanale d'ambulancier par un ressortissant d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en sont fix\u00e9es par les <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000022035165&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. R4393-2 (V)'>articles R. 4393-2 \u00e0 R. 4393-7-1 du code de la sant\u00e9 publique</a>.</p>",
            "num": "R125-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1688169600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2023-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047361160",
                        "id": "LEGISCTA000047361160",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : ACTIVIT\u00c9S RELEVANT DU SECTEUR DES M\u00c9TIERS ET DE L'ARTISANAT ET CONDITIONS DE LEUR EXERCICE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047724774",
                        "id": "LEGISCTA000047724774",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : QUALIFICATION PROFESSIONNELLE EXIG\u00c9E POUR L'EXERCICE DE CERTAINES ACTIVIT\u00c9S ET DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES \u00c0 CERTAINES PROFESSIONS ARTISANALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047724790",
                        "id": "LEGISCTA000047724790",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions artisanales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047724864",
                        "id": "LEGISCTA000047724864",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Conditions particuli\u00e8res d'acc\u00e8s \u00e0 certaines professions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047724866",
                        "id": "LEGISCTA000047724866",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-07-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'artisanat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006075116",
                        "id": "LEGITEXT000006075116",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000047724870",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000047724866",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047724866",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Conditions particuli\u00e8res d'acc\u00e8s \u00e0 certaines professions",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : ACTIVIT\u00c9S RELEVANT DU SECTEUR DES M\u00c9TIERS ET DE L'ARTISANAT ET CONDITIONS DE LEUR EXERCICE &gt; Titre II : QUALIFICATION PROFESSIONNELLE EXIG\u00c9E POUR L'EXERCICE DE CERTAINES ACTIVIT\u00c9S ET DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES \u00c0 CERTAINES PROFESSIONS ARTISANALES &gt; Chapitre V : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions artisanales &gt; Section 1 : Conditions particuli\u00e8res d'acc\u00e8s \u00e0 certaines professions",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047724870",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006075116",
                    "titre": "Code de l'artisanat",
                    "titreLong": "Code de l'artisanat",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -550713600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006075116",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 7 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-500 du 22 juin 2023, ces dispositions entrent en vigueur le 1er juillet 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 7 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-500 du 22 juin 2023, ces dispositions entrent en vigueur le 1er juillet 2023. </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047719069",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-500 du 22 juin 2023 (VD)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047723385",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-06-24",
                    "dateSignaTexte": "2023-06-22",
                    "dateDebutCible": "2023-07-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047719069",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-500 du 22 juin 2023 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000047723643",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-06-24",
                    "dateSignaTexte": "2023-06-22",
                    "dateDebutCible": "2023-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4393-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R4393-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000022035165",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1509753600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000047724870",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1688169600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R125-2",
                "125-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}