{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048686507",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le niveau de r\u00e9mun\u00e9ration des salari\u00e9s mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 3111-16-1 dont le contrat de travail se poursuit aupr\u00e8s d'un nouvel exploitant ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur au montant annuel, pour une dur\u00e9e de travail \u00e9quivalente, correspondant \u00e0 l'ensemble des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9mun\u00e9ration au sens de l'article L. 3221-3 du code du travail, hors \u00e9l\u00e9ments exceptionnels, vers\u00e9s lors des douze mois pr\u00e9c\u00e9dant la date de changement effectif d'employeur. Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>Le niveau de r\u00e9mun\u00e9ration des salari\u00e9s mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&idArticle=LEGIARTI000039741588&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 3111-16-1</a> dont le contrat de travail se poursuit aupr\u00e8s d'un nouvel exploitant ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur au montant annuel, pour une dur\u00e9e de travail \u00e9quivalente, correspondant \u00e0 l'ensemble des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9mun\u00e9ration au sens de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902819&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 3221-3 </a>du code du travail, hors \u00e9l\u00e9ments exceptionnels, vers\u00e9s lors des douze mois pr\u00e9c\u00e9dant la date de changement effectif d'employeur. </p><p>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article.</p>",
            "num": "L3111-16-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1703808000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2145386495,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE LEGISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023706480",
                        "id": "LEGISCTA000023706480",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TROISIEME PARTIE : TRANSPORT ROUTIER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023070964",
                        "id": "LEGISCTA000023084020",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IER : LE TRANSPORT ROUTIER DE PERSONNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023070966",
                        "id": "LEGISCTA000023084018",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : LES TRANSPORTS PUBLICS COLLECTIFS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023070968",
                        "id": "LEGISCTA000023084016",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Organisation et ex\u00e9cution des services r\u00e9guliers et \u00e0 la demande",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023070970",
                        "id": "LEGISCTA000023084014",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Autorit\u00e9 organisatrice des services en r\u00e9gion Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023071012",
                        "id": "LEGISCTA000023083972",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000039741600",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000023071012",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000023083972",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Autorit\u00e9 organisatrice des services en r\u00e9gion Ile-de-France",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE LEGISLATIVE &gt; TROISIEME PARTIE : TRANSPORT ROUTIER &gt; LIVRE IER : LE TRANSPORT ROUTIER DE PERSONNES &gt; TITRE IER : LES TRANSPORTS PUBLICS COLLECTIFS &gt; Chapitre Ier : Organisation et ex\u00e9cution des services r\u00e9guliers et \u00e0 la demande &gt; Section 2 : Autorit\u00e9 organisatrice des services en r\u00e9gion Ile-de-France",
            "refInjection": "MD-20231228_211402_118_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048686507",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039666574",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-1428 du 24 d\u00e9cembre 2019 - art. 158 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "158",
                    "articleId": "LEGIARTI000048686591",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-12-26",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-24",
                    "dateDebutCible": "2023-12-29"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048678366",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02023-1270 du 27 d\u00e9cembre 2023 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000048682176",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2023-12-28",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-27",
                    "dateDebutCible": "2023-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3221-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3221-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902819",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L3111-16-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3111-16-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039741588",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577404800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L3111-16-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3111-16-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000048686482",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1703808000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R3111-36-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3111-36-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000043893666",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1628035200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000039741600",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1577404800000,
                    "dateFin": 1703808000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048686507",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1703808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3111-16-7",
                "3111-16-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000039741600",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000039741600",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le niveau de r\u00e9mun\u00e9ration des salari\u00e9s mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 3311-16-1 dont le contrat de travail se poursuit aupr\u00e8s d'un nouvel exploitant ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur au montant annuel, pour une dur\u00e9e de travail \u00e9quivalente, correspondant \u00e0 l'ensemble des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9mun\u00e9ration au sens de l'article L. 3221-3 du code du travail, hors \u00e9l\u00e9ments exceptionnels, vers\u00e9s lors des douze mois pr\u00e9c\u00e9dant la date de changement effectif d'employeur. Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>Le niveau de r\u00e9mun\u00e9ration des salari\u00e9s mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&idArticle=LEGIARTI000039741588&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des transports - art. L3111-16-1 (V)'>L. 3311-16-1 </a>dont le contrat de travail se poursuit aupr\u00e8s d'un nouvel exploitant ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur au montant annuel, pour une dur\u00e9e de travail \u00e9quivalente, correspondant \u00e0 l'ensemble des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9mun\u00e9ration au sens de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902819&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L3221-3 (V)'>L. 3221-3</a> du code du travail, hors \u00e9l\u00e9ments exceptionnels, vers\u00e9s lors des douze mois pr\u00e9c\u00e9dant la date de changement effectif d'employeur. <br/><br/>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article.</p>",
            "num": "L3111-16-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1577404800000,
            "dateFin": 1703808000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2145386495,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE LEGISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023706480",
                        "id": "LEGISCTA000023706480",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TROISIEME PARTIE : TRANSPORT ROUTIER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023070964",
                        "id": "LEGISCTA000023084020",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IER : LE TRANSPORT ROUTIER DE PERSONNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023070966",
                        "id": "LEGISCTA000023084018",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : LES TRANSPORTS PUBLICS COLLECTIFS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023070968",
                        "id": "LEGISCTA000023084016",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Organisation et ex\u00e9cution des services r\u00e9guliers et \u00e0 la demande",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023070970",
                        "id": "LEGISCTA000023084014",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Autorit\u00e9 organisatrice des services en r\u00e9gion Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023071012",
                        "id": "LEGISCTA000023083972",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000039741600",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000023071012",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000023083972",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Autorit\u00e9 organisatrice des services en r\u00e9gion Ile-de-France",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE LEGISLATIVE &gt; TROISIEME PARTIE : TRANSPORT ROUTIER &gt; LIVRE IER : LE TRANSPORT ROUTIER DE PERSONNES &gt; TITRE IER : LES TRANSPORTS PUBLICS COLLECTIFS &gt; Chapitre Ier : Organisation et ex\u00e9cution des services r\u00e9guliers et \u00e0 la demande &gt; Section 2 : Autorit\u00e9 organisatrice des services en r\u00e9gion Ile-de-France",
            "refInjection": "MD-20231228_211402_118_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000039741600",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039666574",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-1428 du 24 d\u00e9cembre 2019 - art. 158 (M)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "158",
                    "articleId": "LEGIARTI000039668887",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-12-26",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-24",
                    "dateDebutCible": "2019-12-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3221-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3221-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902819",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L3111-16-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3111-16-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039741588",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577404800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L3111-16-12 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3111-16-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000039741610",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577404800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R3111-36-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3111-36-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000043893666",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1628035200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000039741600",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1577404800000,
                    "dateFin": 1703808000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048686507",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1703808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3111-16-7",
                "3111-16-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}