{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045998265",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le sous-directeur des visas peut soit rejeter le recours, soit donner instruction \u00e0 l'autorit\u00e9 diplomatique ou consulaire saisie de la demande initiale de d\u00e9livrer le visa de court s\u00e9jour sollicit\u00e9. Il peut d\u00e9l\u00e9guer sa signature aux agents plac\u00e9s sous son autorit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Le sous-directeur des visas peut soit rejeter le recours, soit donner instruction \u00e0 l'autorit\u00e9 diplomatique ou consulaire saisie de la demande initiale de d\u00e9livrer le visa de court s\u00e9jour sollicit\u00e9. Il peut d\u00e9l\u00e9guer sa signature aux agents plac\u00e9s sous son autorit\u00e9.</p>",
            "num": "D312-5-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1656720000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042799742",
                        "id": "LEGISCTA000042808572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : ENTR\u00c9E EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800414",
                        "id": "LEGISCTA000042807898",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre I : CONDITIONS D'ADMISSION SUR LE TERRITOIRE FRAN\u00c7AIS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800416",
                        "id": "LEGISCTA000042807896",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2022-07-02",
                        "titre": "Chapitre II : VISAS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800426",
                        "id": "LEGISCTA000042807886",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-07-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : VISAS ET AUTORISATIONS DE VOYAGE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800426",
                        "id": "LEGISCTA000046000335",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2022-07-02",
                        "titre": "Section 2 : Recours contre les refus de visa",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800434",
                        "id": "LEGISCTA000042807878",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-07-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Proc\u00e9dure administrative et contentieuse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800434",
                        "id": "LEGISCTA000045998675",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-07-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Recours contre les refus de visas ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045998044",
                        "id": "LEGISCTA000045998044",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000045998048",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000045998044",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000045998044",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Recours contre les refus de visas ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; Livre III : ENTR\u00c9E EN FRANCE &gt; Titre I : CONDITIONS D'ADMISSION SUR LE TERRITOIRE FRAN\u00c7AIS &gt; Chapitre II : VISAS ET AUTORISATIONS DE VOYAGE &gt; Section 2 : Proc\u00e9dure administrative et contentieuse &gt; Sous-section 1 : Recours contre les refus de visas ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045998265",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Se reporter aux conditions d\u2019application pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-963 du 29 juin 2022.",
            "notaHtml": "<p>Se reporter aux conditions d\u2019application pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-963 du 29 juin 2022.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045996954",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-963 du 29 juin 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045998015",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-07-01",
                    "dateSignaTexte": "2022-06-29",
                    "dateDebutCible": "2022-07-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000045998265",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1656720000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D312-5-2",
                "312-5-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}