{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006835150",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Vingt membres sont nomm\u00e9s pour une dur\u00e9e de quatre ans renouvelable : 1\u00b0 Huit personnalit\u00e9s scientifiques qualifi\u00e9es d\u00e9sign\u00e9es parmi les enseignants et chercheurs sp\u00e9cialis\u00e9s dans les sciences de la nature ; 2\u00b0 Six personnalit\u00e9s d\u00e9sign\u00e9es sur proposition des associations de protection de l'environnement agr\u00e9\u00e9es au titre de l'article L. 141-1 ayant un caract\u00e8re r\u00e9gional ; 3\u00b0 Le pr\u00e9sident du conseil d'administration d'un parc national ; 4\u00b0 Le pr\u00e9sident de l'organisme de gestion d'un parc naturel r\u00e9gional, sur la proposition de la F\u00e9d\u00e9ration des parcs naturels de France ; 5\u00b0 Trois personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es d\u00e9sign\u00e9es par le ministre charg\u00e9 de la protection de la nature ; 6\u00b0 Une personnalit\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e sur proposition de \" R\u00e9serves naturelles de France \". II.-Chacun de ces membres nomm\u00e9s est assist\u00e9 d'un unique suppl\u00e9ant. Un membre nomm\u00e9 et son suppl\u00e9ant ne peuvent assister simultan\u00e9ment aux s\u00e9ances du conseil, de son comit\u00e9 permanent ou d'une autre de ses commissions ou sous-commissions, quelle qu'elle soit.",
            "texteHtml": "<p></p>I.-Vingt membres sont nomm\u00e9s pour une dur\u00e9e de quatre ans renouvelable : <p></p><p></p>1\u00b0 Huit personnalit\u00e9s scientifiques qualifi\u00e9es d\u00e9sign\u00e9es parmi les enseignants et chercheurs sp\u00e9cialis\u00e9s dans les sciences de la nature ; <p></p><p></p>2\u00b0 Six personnalit\u00e9s d\u00e9sign\u00e9es sur proposition des associations de protection de l'environnement agr\u00e9\u00e9es au titre de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006832961&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 141-1</a> ayant un caract\u00e8re r\u00e9gional ; <p></p><p></p>3\u00b0 Le pr\u00e9sident du conseil d'administration d'un parc national ; <p></p><p></p>4\u00b0 Le pr\u00e9sident de l'organisme de gestion d'un parc naturel r\u00e9gional, sur la proposition de la F\u00e9d\u00e9ration des parcs naturels de France ; <p></p><p></p>5\u00b0 Trois personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es d\u00e9sign\u00e9es par le ministre charg\u00e9 de la protection de la nature ; <p></p><p></p>6\u00b0 Une personnalit\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e sur proposition de \" R\u00e9serves naturelles de France \". <p></p><p></p>II.-Chacun de ces membres nomm\u00e9s est assist\u00e9 d'un unique suppl\u00e9ant. Un membre nomm\u00e9 et son suppl\u00e9ant ne peuvent assister simultan\u00e9ment aux s\u00e9ances du conseil, de son comit\u00e9 permanent ou d'une autre de ses commissions ou sous-commissions, quelle qu'elle soit.<p></p>",
            "num": "R133-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1123200000000,
            "dateFin": 1490227200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129029",
                        "id": "LEGISCTA000006129029",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143765",
                        "id": "LEGISCTA000006143765",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Organes consultatifs ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159338",
                        "id": "LEGISCTA000006159338",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2017-03-23",
                        "titre": "Section 1 : Conseil national de la protection de la nature",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176690",
                        "id": "LEGISCTA000006176690",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2017-03-23",
                        "titre": "Sous-section 1 : Composition",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006188536",
                        "id": "LEGISCTA000006188536",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006835150",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006188536",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006188536",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Composition",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions communes &gt; Titre III : Institutions &gt; Chapitre III : Organes consultatifs ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006835150",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-620 du 6 juin 2009 article 1 : Les dispositions r\u00e9glementaires instituant les commissions administratives \u00e0 caract\u00e8re consultatif dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent d\u00e9cret sont prorog\u00e9es pour une dur\u00e9e de cinq ans (Conseil national de la protection de la nature). Conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe 1 du d\u00e9cret n\u00b0 2015-622 du 5 juin 2015, le Conseil national de la protection de la nature est renouvel\u00e9 pour une dur\u00e9e de cinq ans \u00e0 compter du 8 juin 2015 (8 juin 2020).",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2009-620 du 6 juin 2009 article 1 : Les dispositions r\u00e9glementaires instituant les commissions administratives \u00e0 caract\u00e8re consultatif dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent d\u00e9cret sont prorog\u00e9es pour une dur\u00e9e de cinq ans (Conseil national de la protection de la nature).</p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe 1 du d\u00e9cret n\u00b0 2015-622 du 5 juin 2015, le Conseil national de la protection de la nature est renouvel\u00e9 pour une dur\u00e9e de cinq ans \u00e0 compter du 8 juin 2015 (8 juin 2020). </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000633739",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-935 du 2 ao\u00fbt 2005",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000633739",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2005-08-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034207858",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-342 du 17 mars 2017 - art. 3",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000034210359",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-03-18",
                    "dateSignaTexte": "2017-03-17",
                    "dateDebutCible": "2017-03-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L141-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L141-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006832961",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006835150",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1123200000000,
                    "dateFin": 1490227200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R133-5",
                "133-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}