{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044839515",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de l'aviation civile et du ministre charg\u00e9 du budget constate les \u00e9l\u00e9ments du protocole mentionn\u00e9 au 3 de l'article 2 de l'accord entre le Gouvernement de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral suisse relatif \u00e0 la fiscalit\u00e9 applicable dans l'enceinte de l'a\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse, sign\u00e9 \u00e0 Paris le 23 mars 2017.",
            "texteHtml": "<p>Un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de l'aviation civile et du ministre charg\u00e9 du budget constate les \u00e9l\u00e9ments du protocole mentionn\u00e9 au 3 de l'article 2 de l'accord entre le Gouvernement de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral suisse relatif \u00e0 la fiscalit\u00e9 applicable dans l'enceinte de l'a\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse, sign\u00e9 \u00e0 Paris le 23 mars 2017.</p>",
            "num": "L6324-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1640995200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE LEGISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023706480",
                        "id": "LEGISCTA000023706480",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "SIXIEME PARTIE : AVIATION CIVILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023075326",
                        "id": "LEGISCTA000023078492",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : LES AERODROMES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023075607",
                        "id": "LEGISCTA000023078212",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : EXPLOITATION DES AERODROMES OUVERTS  A LA CIRCULATION AERIENNE PUBLIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023075627",
                        "id": "LEGISCTA000023078191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 l'a\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023075673",
                        "id": "LEGISCTA000023078145",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000044825593",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000023075673",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000023078145",
            "sectionParentTitre": "Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 l'a\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse\n",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE LEGISLATIVE &gt; SIXIEME PARTIE : AVIATION CIVILE &gt; LIVRE III : LES AERODROMES &gt; TITRE II : EXPLOITATION DES AERODROMES OUVERTS  A LA CIRCULATION AERIENNE PUBLIQUE &gt; Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 l'a\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044839515",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 40 de l'ordonnance n\u00b0 2021-1843 du 22 d\u00e9cembre 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2022.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 40 de l'ordonnance n\u00b0 2021-1843 du 22 d\u00e9cembre 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2022.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044590225",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1843 du 22 d\u00e9cembre 2021 - art. 18",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "LEGIARTI000044595116",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-22",
                    "dateDebutCible": "2021-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000044595989",
                    "textTitle": "Code des impositions sur les biens et services - art. L422-26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L422-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000046196611",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1640822400000,
                    "dateDebut": 1660780800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045932004",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 juin 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000045936497",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1655596800000,
                    "dateDebut": 1656633600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045932012",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 juin 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045936664",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1655596800000,
                    "dateDebut": 1655683200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047773186",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 juin 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047777131",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1688169600000,
                    "dateDebut": 1688169600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000044839515",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6324-2",
                "6324-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}