{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006681349",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les allocations d'aide \u00e0 la famille ne peuvent se cumuler avec les majorations pour enfants attribu\u00e9es par l'Etat et les collectivit\u00e9s publiques ou avec les allocations familiales que dans la limite du montant des allocations familiales pr\u00e9vues par le chapitre II du titre II de la loi du 22 ao\u00fbt 1946 (CSS L. 511-1), calcul\u00e9es d'apr\u00e8s le taux en vigueur pour les salari\u00e9s de la r\u00e9sidence. Le cumul demeure cependant autoris\u00e9 sans limite en faveur des chefs de famille qui sont en mesure de justifier de l'impossibilit\u00e9 d'exercer une activit\u00e9 professionnelle et des veuves ou des femmes seules qui assument la charge de leurs enfants, lorsque les enfants ouvrent droit au b\u00e9n\u00e9fice des prestations familiales dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article 10 de la loi du 22 ao\u00fbt 1946 modifi\u00e9e (CSS L. 542-1) sans pouvoir pr\u00e9tendre en raison de leur \u00e2ge aux allocations mensuelles d'assistance \u00e0 l'enfance pr\u00e9vues \u00e0 l'article 53 (1). Dans les d\u00e9partements de la Guadeloupe, de la Guyane, de la Martinique et de la R\u00e9union, compte tenu des dispositions r\u00e9gissant actuellement les allocations familiales, les allocations d'aide \u00e0 la famille pourront se cumuler avec les majorations pour enfants attribu\u00e9es par l'Etat, les collectivit\u00e9s publiques ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, avec les allocations familiales, dans la limite du montant des allocations familiales d\u00e9termin\u00e9es en fonction de la r\u00e9sidence du chef de famille et du nombre de ses enfants. Dans les m\u00eames d\u00e9partements, les chefs de famille qui sont en mesure de justifier de l'impossibilit\u00e9 d'exercer une activit\u00e9 professionnelle, les veuves ou les femmes seules assumant la charge de leurs enfants peuvent cumuler, sans limitation, le b\u00e9n\u00e9fice de l'aide \u00e0 la famille et de l'une quelconque desdites prestations.",
            "texteHtml": "<p>Les allocations d'aide \u00e0 la famille ne peuvent se cumuler avec les majorations pour enfants attribu\u00e9es par l'Etat et les collectivit\u00e9s publiques ou avec les allocations familiales que dans la limite du montant des allocations familiales pr\u00e9vues par le chapitre II du titre II de la loi du 22 ao\u00fbt 1946 (CSS L. 511-1), calcul\u00e9es d'apr\u00e8s le taux en vigueur pour les salari\u00e9s de la r\u00e9sidence.</p><p></p><p>Le cumul demeure cependant autoris\u00e9 sans limite en faveur des chefs de famille qui sont en mesure de justifier de l'impossibilit\u00e9 d'exercer une activit\u00e9 professionnelle et des veuves ou des femmes seules qui assument la charge de leurs enfants, lorsque les enfants ouvrent droit au b\u00e9n\u00e9fice des prestations familiales dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article 10 de la loi du 22 ao\u00fbt 1946 modifi\u00e9e (CSS L. 542-1) sans pouvoir pr\u00e9tendre en raison de leur \u00e2ge aux allocations mensuelles d'assistance \u00e0 l'enfance pr\u00e9vues \u00e0 l'article 53 (1).</p><p></p><p>Dans les d\u00e9partements de la Guadeloupe, de la Guyane, de la Martinique et de la R\u00e9union, compte tenu des dispositions r\u00e9gissant actuellement les allocations familiales, les allocations d'aide \u00e0 la famille pourront se cumuler avec les majorations pour enfants attribu\u00e9es par l'Etat, les collectivit\u00e9s publiques ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, avec les allocations familiales, dans la limite du montant des allocations familiales d\u00e9termin\u00e9es en fonction de la r\u00e9sidence du chef de famille et du nombre de ses enfants.</p><p></p><p>Dans les m\u00eames d\u00e9partements, les chefs de famille qui sont en mesure de justifier de l'impossibilit\u00e9 d'exercer une activit\u00e9 professionnelle, les veuves ou les femmes seules assumant la charge de leurs enfants peuvent cumuler, sans limitation, le b\u00e9n\u00e9fice de l'aide \u00e0 la famille et de l'une quelconque desdites prestations.</p><p></p>",
            "num": "154",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": -439516800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103091",
                        "id": "LEGISCTA000006103091",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Aide sociale aux familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125118",
                        "id": "LEGISCTA000006125118",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Aide sociale aux familles dont les ressources sont insuffisantes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140521",
                        "id": "LEGISCTA000006140521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1956-01-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072637",
                        "id": "LEGITEXT000006072637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006681349",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006140521",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006140521",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Aide sociale aux familles dont les ressources sont insuffisantes",
            "fullSectionsTitre": "Titre III : Aide sociale &gt; Chapitre IV : Aide sociale aux familles &gt; Section 1 : Aide sociale aux familles dont les ressources sont insuffisantes",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006681349",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072637",
                    "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale.",
                    "titreLong": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -439862400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072637",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Code de la famille et de l'aide sociale 255 : dans le cadre de l'application du pr\u00e9sent article \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Mayotte, les mots : \"d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"collectivit\u00e9 territoriale\" ; \"pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\" ; \"repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\". (1) article abrog\u00e9 par la loi 86-17 art. 80 du 6 janvier 1986.",
            "notaHtml": "<p>Code de la famille et de l'aide sociale 255 : dans le cadre de l'application du pr\u00e9sent article \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Mayotte, les mots :</p><p>\"d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"collectivit\u00e9 territoriale\" ;</p><p>\"pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\" ;</p><p>\"repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\".</p><p>(1) article abrog\u00e9 par la loi 86-17 art. 80 du 6 janvier 1986.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503662",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 56-149 1956-01-24 JORF 28 janvier 1956",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503662",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1956-01-28",
                    "dateSignaTexte": "1956-01-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 53 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "53",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681054",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -439516800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L510 ET S., L527 ET S.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -353808000000
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "LOI 1946-08-22 ART. 10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 1939-07-29 ART. 79",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 1953-05-11",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 53-1256 1953-12-19",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681349",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -439516800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "154"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}