{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006335807",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les modalit\u00e9s selon lesquelles les juridictions administratives examinent les recours en annulation form\u00e9s contre les d\u00e9cisions de refus de s\u00e9jour assorties d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais ob\u00e9issent aux r\u00e8gles d\u00e9finies par le chapitre V du titre VII du livre VII du code de justice administrative.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les modalit\u00e9s selon lesquelles les juridictions administratives examinent les recours en annulation form\u00e9s contre les d\u00e9cisions de refus de s\u00e9jour assorties d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais ob\u00e9issent aux r\u00e8gles d\u00e9finies par le chapitre V du titre VII du livre VII du code de justice administrative.<p></p><p></p>",
            "num": "R512-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1167350400000,
            "dateFin": 1310947200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115073",
                        "id": "LEGISCTA000006115073",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE Ier : L'OBLIGATION DE QUITTER LE TERRITOIRE FRAN\u00e7AIS ET LA RECONDUITE \u00c0 LA FRONTI\u00c8RE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134435",
                        "id": "LEGISCTA000006134435",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Proc\u00e9dure administrative et contentieuse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147838",
                        "id": "LEGISCTA000006147838",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 2 : Proc\u00e9dure contentieuse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163281",
                        "id": "LEGISCTA000006163281",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335807",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163281",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006163281",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Proc\u00e9dure contentieuse",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; TITRE Ier : L'OBLIGATION DE QUITTER LE TERRITOIRE FRAN\u00e7AIS ET LA RECONDUITE \u00c0 LA FRONTI\u00c8RE &gt; Chapitre II : Proc\u00e9dure administrative et contentieuse &gt; Section 2 : Proc\u00e9dure contentieuse",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335807",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-1378 du 14 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000463137",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-1708 du 23 d\u00e9cembre 2006 - art. 2 () JORF 29 d\u00e9cembre 2006",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006501007",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2006-12-23",
                    "dateDebutCible": "2006-12-29"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024326429",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-819 du 8 juillet 2011 - art. 2",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024329571",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-07-09",
                    "dateSignaTexte": "2011-07-08",
                    "dateDebutCible": "2011-07-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019308671",
                    "textTitle": "Avis n\u00b0315529  du 25 juillet 2008 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000019308672",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "315529",
                    "datePubli": 1218240000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335807",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1167350400000,
                    "dateFin": 1310947200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R512-3",
                "512-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}