{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033793470",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'allocation n'est pas cumulable avec la prime d'activit\u00e9 mentionn\u00e9e \u00e0 l' article L. 841-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, sauf pour les personnes \u00e0 charge mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 842-3 du m\u00eame code. Le versement de l'allocation prend fin, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 compter de l'ouverture du droit \u00e0 la prime d'activit\u00e9. Toutefois, lorsqu'un droit \u00e0 la prime d'activit\u00e9 est ouvert au titre d'une activit\u00e9 ant\u00e9rieure \u00e0 l'entr\u00e9e dans la garantie jeunes, la prime correspondant \u00e0 cette p\u00e9riode d'activit\u00e9 demeure cumulable avec l'allocation.",
            "texteHtml": "<div align='left'>L'allocation n'est pas cumulable avec la prime d'activit\u00e9 mentionn\u00e9e \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006745050&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 841-1 </a>du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, sauf pour les personnes \u00e0 charge mentionn\u00e9es \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000031675678&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 842-3</a> du m\u00eame code. Le versement de l'allocation prend fin, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 compter de l'ouverture du droit \u00e0 la prime d'activit\u00e9. Toutefois, lorsqu'un droit \u00e0 la prime d'activit\u00e9 est ouvert au titre d'une activit\u00e9 ant\u00e9rieure \u00e0 l'entr\u00e9e dans la garantie jeunes, la prime correspondant \u00e0 cette p\u00e9riode d'activit\u00e9 demeure cumulable avec l'allocation.</div>",
            "num": "R324-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1483228800000,
            "dateFin": 1541548800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1991-12-19",
                        "fin": "2012-11-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101393",
                        "id": "LEGISCTA000006101393",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101393",
                        "id": "LEGISCTA000026563665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-12-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : Emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123946",
                        "id": "LEGISCTA000006123946",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi, intervention du Fonds national de l'emploi et de la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140054",
                        "id": "LEGISCTA000006140054",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-29",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "CHAPITRE IV : Dispositions particuli\u00e8res relatives \u00e0 l'emploi des jeunes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154656",
                        "id": "LEGISCTA000006154656",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-02-12",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Accompagnement des jeunes vers l'emploi \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032035426",
                        "id": "LEGISCTA000032035426",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "Section 1 : Droit \u00e0 l'accompagnement et l'autonomie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032035426",
                        "id": "LEGISCTA000033823059",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "Sous-section 3 : Garantie jeunes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033793445",
                        "id": "LEGISCTA000033793448",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072052",
                        "id": "LEGITEXT000006072052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033793470",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033793445",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033793448",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Garantie jeunes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE III : Emploi &gt; TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi, intervention du Fonds national de l'emploi et de la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033793470",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072052",
                    "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte.",
                    "titreLong": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072052",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033736109",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1951 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033792757",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2017-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037558787",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-953 du 31 octobre 2018 - art. 56",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "56",
                    "articleId": "LEGIARTI000037560121",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-11-06",
                    "dateSignaTexte": "2018-10-31",
                    "dateDebutCible": "2018-11-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L841-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L841-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 647654400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R842-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R842-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000031675678",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033793470",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1541548800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R324-21",
                "324-21"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}