{
    "cid": "LEGIARTI000030996771",
    "num": "L1263-5",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145393",
                        "id": "LEGISCTA000006145393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s temporairement par une entreprise non \u00e9tablie en France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160713",
                        "id": "LEGISCTA000006160713",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Contr\u00f4le.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177879",
                        "id": "LEGISCTA000006177879",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000037388979",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1263-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1263-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000030996769",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599853986638,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1438992000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037367660",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02018-771 du 5 septembre 2018 - art. 96",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "96",
                    "articleId": "LEGIARTI000037368608",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-09-06",
                    "dateSignaTexte": "2018-09-05",
                    "dateDebutCible": "2018-09-07"
                }
            ],
            "num": "L1263-5",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La d\u00e9cision de suspension de la prestation de services prononc\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative en application des articles L. 1263-4, L. 1263-4-1 ou L. 1263-4-2 n'entra\u00eene ni rupture, ni suspension du contrat de travail, ni aucun pr\u00e9judice p\u00e9cuniaire pour les salari\u00e9s concern\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p><p>La d\u00e9cision de suspension de la prestation de services prononc\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative en application des articles <a href='/article/LEGIARTI000030996769' title='Code du travail - art. L1263-4 (V)'>L. 1263-4, L. 1263-4-1 ou L. 1263-4-2</a> n'entra\u00eene ni rupture, ni suspension du contrat de travail, ni aucun pr\u00e9judice p\u00e9cuniaire pour les salari\u00e9s concern\u00e9s.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2018-09-07T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145393",
                        "id": "LEGISCTA000006145393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s temporairement par une entreprise non \u00e9tablie en France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160713",
                        "id": "LEGISCTA000006160713",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Contr\u00f4le.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177879",
                        "id": "LEGISCTA000006177879",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000033025009",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1263-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1263-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000030996769",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599128356987,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1438992000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032983213",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1088 du 8 ao\u00fbt 2016 - art. 107",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "107",
                    "articleId": "LEGIARTI000033000958",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-08-09",
                    "dateSignaTexte": "2016-08-08",
                    "dateDebutCible": "2016-08-10"
                }
            ],
            "num": "L1263-5",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La d\u00e9cision de suspension de la prestation de services prononc\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative en application des articles L. 1263-4 ou L. 1263-4-1 n'entra\u00eene ni rupture, ni suspension du contrat de travail, ni aucun pr\u00e9judice p\u00e9cuniaire pour les salari\u00e9s concern\u00e9s.",
            "texteHtml": "<div align='left'>La d\u00e9cision de suspension de la prestation de services prononc\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative en application des articles <a href='/article/LEGIARTI000030996769' title='Code du travail - art. L1263-4 (V)'>L. 1263-4 ou L. 1263-4-1</a> n'entra\u00eene ni rupture, ni suspension du contrat de travail, ni aucun pr\u00e9judice p\u00e9cuniaire pour les salari\u00e9s concern\u00e9s.</div>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-08-10T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2018-09-07T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145393",
                        "id": "LEGISCTA000006145393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s temporairement par une entreprise non \u00e9tablie en France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160713",
                        "id": "LEGISCTA000006160713",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Contr\u00f4le.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177879",
                        "id": "LEGISCTA000006177879",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000030996771",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030978561",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-990 du 6 ao\u00fbt 2015 - art. 280",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "280",
                    "articleId": "LEGIARTI000030981761",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-07",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-06",
                    "dateDebutCible": "2015-08-08"
                }
            ],
            "num": "L1263-5",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La d\u00e9cision de suspension de la prestation de services prononc\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative n'entra\u00eene ni rupture, ni suspension du contrat de travail, ni aucun pr\u00e9judice p\u00e9cuniaire pour les salari\u00e9s concern\u00e9s.",
            "texteHtml": "<div align='left'>La d\u00e9cision de suspension de la prestation de services prononc\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative n'entra\u00eene ni rupture, ni suspension du contrat de travail, ni aucun pr\u00e9judice p\u00e9cuniaire pour les salari\u00e9s concern\u00e9s.<br/><br/><br/><br/></div>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2015-08-08T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2016-08-10T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}