{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006808684",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les employeurs des professions et \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article L. 320-1 sont tenus d'adresser, dans les huit premier jours de chaque mois, au directeur d\u00e9partemental du travail et de la main-d'oeuvre, le relev\u00e9 des contrats de travail conclus ou r\u00e9sili\u00e9s au cours du mois pr\u00e9c\u00e9dent. Ce relev\u00e9 doit contenir les mentions suivantes : 1. Nom et adresse de l'employeur ; 2. Nature de l'activit\u00e9 de l'entreprise ; 3. Nom, pr\u00e9noms, nationalit\u00e9, date de naissance, sexe, emploi et qualification du ou des salari\u00e9s dont le contrat a \u00e9t\u00e9 conclu ou r\u00e9sili\u00e9 ; 4. Date d'effet du ou des contrats de travail ou de leur r\u00e9siliation avec, dans le cas de r\u00e9siliation pour motif \u00e9conomique, l'indication de la nature de ce motif. Sur la demande expresse des services charg\u00e9s du contr\u00f4le de l'emploi, l'adresse du ou des salari\u00e9s vis\u00e9s au 3\u00b0 ci-dessus devra en outre \u00eatre communiqu\u00e9e. L'Agence nationale pour l'emploi est destinataire, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 3 et 6 du d\u00e9cret n\u00b0 98-252 du 1er avril 1998 relatif \u00e0 la d\u00e9claration unique d'embauche, des informations suivantes port\u00e9es sur la d\u00e9claration unique d'embauche par l'employeur : les \u00e9l\u00e9ments d'identification de l'employeur, la date d'embauche du salari\u00e9, son sexe et sa date de naissance, la nature et la qualification de l'emploi, la dur\u00e9e hebdomadaire du travail, la nature du contrat et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la date de fin de contrat.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les employeurs des professions et \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article L. 320-1 sont tenus d'adresser, dans les huit premier jours de chaque mois, au directeur d\u00e9partemental du travail et de la main-d'oeuvre, le relev\u00e9 des contrats de travail conclus ou r\u00e9sili\u00e9s au cours du mois pr\u00e9c\u00e9dent.<p></p><p></p>   Ce relev\u00e9 doit contenir les mentions suivantes :<p></p><p></p>   1. Nom et adresse de l'employeur ;<p></p><p></p>   2. Nature de l'activit\u00e9 de l'entreprise ;<p></p><p></p>   3. Nom, pr\u00e9noms, nationalit\u00e9, date de naissance, sexe, emploi et qualification du ou des salari\u00e9s dont le contrat a \u00e9t\u00e9 conclu ou r\u00e9sili\u00e9 ;<p></p><p></p>   4. Date d'effet du ou des contrats de travail ou de leur r\u00e9siliation avec, dans le cas de r\u00e9siliation pour motif \u00e9conomique, l'indication de la nature de ce motif.<p></p><p></p>   Sur la demande expresse des services charg\u00e9s du contr\u00f4le de l'emploi, l'adresse du ou des salari\u00e9s vis\u00e9s au 3\u00b0 ci-dessus devra en outre \u00eatre communiqu\u00e9e.<p></p><p></p>   L'Agence nationale pour l'emploi est destinataire, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 3 et 6 du d\u00e9cret n\u00b0 98-252 du 1er avril 1998 relatif \u00e0 la d\u00e9claration unique d'embauche, des informations suivantes port\u00e9es sur la d\u00e9claration unique d'embauche par l'employeur : les \u00e9l\u00e9ments d'identification de l'employeur, la date d'embauche du salari\u00e9, son sexe et sa date de naissance, la nature et la qualification de l'emploi, la dur\u00e9e hebdomadaire du travail, la nature du contrat et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la date de fin de contrat.<p></p>",
            "num": "R320-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 891648000000,
            "dateFin": 891648000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Placement et emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128496",
                        "id": "LEGISCTA000006128496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre II : Emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143025",
                        "id": "LEGISCTA000018515576",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-02-28",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : D\u00e9claration de mouvements de main-d'oeuvre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158060",
                        "id": "LEGISCTA000018515574",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-03-30",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 2 : Relev\u00e9 mensuel des contrats de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175102",
                        "id": "LEGISCTA000018515427",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006808682",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175102",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018515427",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Relev\u00e9 mensuel des contrats de travail",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Placement et emploi &gt; Titre II : Emploi &gt; Chapitre pr\u00e9liminaire : D\u00e9claration de mouvements de main-d'oeuvre. &gt; Section 2 : Relev\u00e9 mensuel des contrats de travail",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006808684",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "[D\u00e9cret 93-755 du 29 mars 1993 art. 2 : les dispositions du pr\u00e9sent article sont applicables \u00e0 compter du 1er septembre 1993. Toutefois, pour les employeurs embauchant des salari\u00e9s relevant des organismes de recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 1er du d\u00e9cret 93-754 du 29 mars 1993, ces dispositions sont applicables d\u00e8s le 30 mars 1993. ]",
            "notaHtml": "<p></p>[D\u00e9cret 93-755 du 29 mars 1993 art. 2 : les dispositions du pr\u00e9sent article sont applicables \u00e0 compter du 1er septembre 1993. Toutefois, pour les employeurs embauchant des salari\u00e9s relevant des organismes de recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 1er du d\u00e9cret 93-754 du 29 mars 1993, ces dispositions sont applicables d\u00e8s le 30 mars 1993. ]<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000754353",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-252 du 1 avril 1998 - art. 7 () JORF 4 avril 1998",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006660602",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1998-04-04",
                    "dateSignaTexte": "1998-04-01",
                    "dateDebutCible": "1998-04-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000556669",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-1355 du 29 d\u00e9cembre 1995 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006667335",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "95-1355",
                    "datePubli": 820368000000,
                    "dateDebut": 820368000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R320-1 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R320-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006808673",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R320-1 (T)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R320-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006808673",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000885346",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 84-631 1984-07-16 art. 1 : Dispositions applicables dans le territoire de la Nouvelle-Cal\u00e9donie et d\u00e9pendances",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000885346",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail R362-1 : SANCTIONS PENALES",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006808682",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 733449600000,
                    "dateFin": 820368000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006808683",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 820368000000,
                    "dateFin": 891648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006808684",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 891648000000,
                    "dateFin": 891648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018515422",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 891648000000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R320-1-1",
                "320-1-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006808683",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018515422",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les employeurs des professions et \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article L. 320-1 sont tenus d'adresser, dans les huit premier jours de chaque mois, au directeur d\u00e9partemental du travail et de la main-d'oeuvre, le relev\u00e9 des contrats de travail conclus ou r\u00e9sili\u00e9s au cours du mois pr\u00e9c\u00e9dent. Ce relev\u00e9 doit contenir les mentions   suivantes : 1. Nom et adresse de l'employeur ; 2. Nature de l'activit\u00e9 de l'entreprise ; 3. Nom, pr\u00e9noms, nationalit\u00e9, date de naissance, sexe, emploi et qualification du ou des salari\u00e9s dont le contrat a \u00e9t\u00e9 conclu ou r\u00e9sili\u00e9 ; 4. Date d'effet du ou des contrats de travail ou de leur r\u00e9siliation avec, dans le cas de r\u00e9siliation pour motif \u00e9conomique, l'indication de la nature de ce motif. Sur la demande expresse des services charg\u00e9s du contr\u00f4le de l'emploi, l'adresse du ou des salari\u00e9s vis\u00e9s au 3\u00b0 ci-dessus devra en outre \u00eatre communiqu\u00e9e. L'Agence nationale pour l'emploi est destinataire, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 3 et 6 du d\u00e9cret n\u00b0 98-252 du 1er avril 1998 relatif \u00e0 la d\u00e9claration unique d'embauche, des informations suivantes port\u00e9es sur la d\u00e9claration unique d'embauche par l'employeur : les \u00e9l\u00e9ments d'identification de l'employeur, la date d'embauche du salari\u00e9, son sexe et sa date de naissance, la nature et la qualification de l'emploi, la dur\u00e9e hebdomadaire du travail, la nature du contrat et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la date de fin de contrat.",
            "texteHtml": "<p></p>Les employeurs des professions et \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article L. 320-1 sont tenus d'adresser, dans les huit premier jours de chaque mois, au directeur d\u00e9partemental du travail et de la main-d'oeuvre, le relev\u00e9 des contrats de travail conclus ou r\u00e9sili\u00e9s au cours du mois pr\u00e9c\u00e9dent. <p></p><p></p>Ce relev\u00e9 doit contenir les mentions   suivantes : <p></p><p></p>1. Nom et adresse de l'employeur ; <p></p><p></p>2. Nature de l'activit\u00e9 de l'entreprise ; <p></p><p></p>3. Nom, pr\u00e9noms, nationalit\u00e9, date de naissance, sexe, emploi et qualification du ou des salari\u00e9s dont le contrat a \u00e9t\u00e9 conclu ou r\u00e9sili\u00e9 ; <p></p><p></p>4. Date d'effet du ou des contrats de travail ou de leur r\u00e9siliation avec, dans le cas de r\u00e9siliation pour motif \u00e9conomique, l'indication de la nature de ce motif. <p></p><p></p>Sur la demande expresse des services charg\u00e9s du contr\u00f4le de l'emploi, l'adresse du ou des salari\u00e9s vis\u00e9s au 3\u00b0 ci-dessus devra en outre \u00eatre communiqu\u00e9e. <p></p><p></p>L'Agence nationale pour l'emploi est destinataire, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 3 et 6 du d\u00e9cret n\u00b0 98-252 du 1er avril 1998 relatif \u00e0 la d\u00e9claration unique d'embauche, des informations suivantes port\u00e9es sur la d\u00e9claration unique d'embauche par l'employeur : les \u00e9l\u00e9ments d'identification de l'employeur, la date d'embauche du salari\u00e9, son sexe et sa date de naissance, la nature et la qualification de l'emploi, la dur\u00e9e hebdomadaire du travail, la nature du contrat et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la date de fin de contrat.<p></p>",
            "num": "R320-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 891648000000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Placement et emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128496",
                        "id": "LEGISCTA000006128496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre II : Emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143025",
                        "id": "LEGISCTA000018515576",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-02-28",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : D\u00e9claration de mouvements de main-d'oeuvre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158060",
                        "id": "LEGISCTA000018515574",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-03-30",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 2 : Relev\u00e9 mensuel des contrats de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175102",
                        "id": "LEGISCTA000018515427",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006808682",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175102",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018515427",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Relev\u00e9 mensuel des contrats de travail",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Placement et emploi",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018515422",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "[D\u00e9cret 93-755 du 29 mars 1993 art. 2 : les dispositions du pr\u00e9sent article sont applicables \u00e0 compter du 1er septembre 1993. Toutefois, pour les employeurs embauchant des salari\u00e9s relevant des organismes de recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 1er du d\u00e9cret 93-754 du 29 mars 1993, ces dispositions sont applicables d\u00e8s le 30 mars 1993. ]",
            "notaHtml": "<p></p>[D\u00e9cret 93-755 du 29 mars 1993 art. 2 : les dispositions du pr\u00e9sent article sont applicables \u00e0 compter du 1er septembre 1993. Toutefois, pour les employeurs embauchant des salari\u00e9s relevant des organismes de recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 1er du d\u00e9cret 93-754 du 29 mars 1993, ces dispositions sont applicables d\u00e8s le 30 mars 1993. ]<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018254394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244\n du 7 mars 2008 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000018255681",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000556669",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-1355 du 29 d\u00e9cembre 1995 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006667335",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "95-1355",
                    "datePubli": 820368000000,
                    "dateDebut": 820368000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000754353",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-252 du 1 avril 1998 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006660598",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "98-252",
                    "datePubli": 891648000000,
                    "dateDebut": 891648000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000754353",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-252 du 1 avril 1998 - art. 6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006660601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "98-252",
                    "datePubli": 891648000000,
                    "dateDebut": 891648000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L320-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L320-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648022",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 536371200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D1221-29 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D1221-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000018537862",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D1221-30 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D1221-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000018537860",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D1221-31 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D1221-31",
                    "articleId": "LEGIARTI000018537858",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R1221-22 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1221-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000018537882",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R320-1 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R320-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006808673",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R320-1 (T)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R320-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006808673",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006808682",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 733449600000,
                    "dateFin": 820368000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006808683",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 820368000000,
                    "dateFin": 891648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006808684",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 891648000000,
                    "dateFin": 891648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018515422",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 891648000000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R320-1-1",
                "320-1-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006808684",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006808683",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les employeurs des professions et \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article L. 320-1 sont tenus d'adresser, dans les huit premier jours de chaque mois, au directeur d\u00e9partemental du travail et de la main-d'oeuvre, le relev\u00e9 des contrats de travail conclus ou r\u00e9sili\u00e9s au cours du mois pr\u00e9c\u00e9dent. Ce relev\u00e9 doit contenir les mentions suivantes : 1. Nom et adresse de l'employeur ; 2. Nature de l'activit\u00e9 de l'entreprise ; 3. Nom, pr\u00e9noms, nationalit\u00e9, date de naissance, sexe, emploi et qualification du ou des salari\u00e9s dont le contrat a \u00e9t\u00e9 conclu ou r\u00e9sili\u00e9 ; 4. Date d'effet du ou des contrats de travail ou de leur r\u00e9siliation avec, dans le cas de r\u00e9siliation pour motif \u00e9conomique, l'indication de la nature de ce motif. Sur la demande expresse des services charg\u00e9s du contr\u00f4le de l'emploi, l'adresse du ou des salari\u00e9s vis\u00e9s au 3\u00b0 ci-dessus devra en outre \u00eatre communiqu\u00e9e. Tout employeur qui embauche une personne inscrite comme demandeur d'emploi \u00e0 l'Agence nationale pour l'emploi doit dans les huit jours suivant l'embauche en informer le service de l'agence dont il rel\u00e8ve. Cette information est transmise par un document fourni au demandeur par l'Agence nationale pour l'emploi au demandeur d'emploi qui est tenu de le remettre \u00e0 son nouvel employeur. La date d'embauche doit \u00eatre mentionn\u00e9e sur ce document, cette mention est certifi\u00e9e exacte par l'employeur.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les employeurs des professions et \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article L. 320-1 sont tenus d'adresser, dans les huit premier jours de chaque mois, au directeur d\u00e9partemental du travail et de la main-d'oeuvre, le relev\u00e9 des contrats de travail conclus ou r\u00e9sili\u00e9s au cours du mois pr\u00e9c\u00e9dent.<p></p><p></p>   Ce relev\u00e9 doit contenir les mentions suivantes :<p></p><p></p>   1. Nom et adresse de l'employeur ;<p></p><p></p>   2. Nature de l'activit\u00e9 de l'entreprise ;<p></p><p></p>   3. Nom, pr\u00e9noms, nationalit\u00e9, date de naissance, sexe, emploi et qualification du ou des salari\u00e9s dont le contrat a \u00e9t\u00e9 conclu ou r\u00e9sili\u00e9 ;<p></p><p></p>   4. Date d'effet du ou des contrats de travail ou de leur r\u00e9siliation avec, dans le cas de r\u00e9siliation pour motif \u00e9conomique, l'indication de la nature de ce motif.<p></p><p></p>   Sur la demande expresse des services charg\u00e9s du contr\u00f4le de l'emploi, l'adresse du ou des salari\u00e9s vis\u00e9s au 3\u00b0 ci-dessus devra en outre \u00eatre communiqu\u00e9e.<p></p><p></p>   Tout employeur qui embauche une personne inscrite comme demandeur d'emploi \u00e0 l'Agence nationale pour l'emploi doit dans les huit jours suivant l'embauche en informer le service de l'agence dont il rel\u00e8ve.<p></p><p></p>   Cette information est transmise par un document fourni au demandeur par l'Agence nationale pour l'emploi au demandeur d'emploi qui est tenu de le remettre \u00e0 son nouvel employeur. La date d'embauche doit \u00eatre mentionn\u00e9e sur ce document, cette mention est certifi\u00e9e exacte par l'employeur.<p></p>",
            "num": "R320-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 820368000000,
            "dateFin": 891648000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Placement et emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128496",
                        "id": "LEGISCTA000006128496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre II : Emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143025",
                        "id": "LEGISCTA000018515576",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-02-28",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : D\u00e9claration de mouvements de main-d'oeuvre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158060",
                        "id": "LEGISCTA000018515574",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-03-30",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 2 : Relev\u00e9 mensuel des contrats de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175102",
                        "id": "LEGISCTA000018515427",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006808682",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175102",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018515427",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Relev\u00e9 mensuel des contrats de travail",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Placement et emploi &gt; Titre II : Emploi &gt; Chapitre pr\u00e9liminaire : D\u00e9claration de mouvements de main-d'oeuvre. &gt; Section 2 : Relev\u00e9 mensuel des contrats de travail",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006808683",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000556669",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-1355 du 29 d\u00e9cembre 1995 - art. 7 () JORF 31 d\u00e9cembre 1995",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006667343",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1995-12-31",
                    "dateSignaTexte": "1995-12-29",
                    "dateDebutCible": "1995-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000556669",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-1355 du 29 d\u00e9cembre 1995 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006667335",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "95-1355",
                    "datePubli": 820368000000,
                    "dateDebut": 820368000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L320-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L320-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648022",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 536371200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R320-1 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R320-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006808673",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R320-1 (T)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R320-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006808673",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000885346",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 84-631 1984-07-16 art. 1 : Dispositions applicables dans le territoire de la Nouvelle-Cal\u00e9donie et d\u00e9pendances",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000885346",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail R362-1 : SANCTIONS PENALES",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006808682",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 733449600000,
                    "dateFin": 820368000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006808683",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 820368000000,
                    "dateFin": 891648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006808684",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 891648000000,
                    "dateFin": 891648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018515422",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 891648000000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R320-1-1",
                "320-1-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006808682",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006808682",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les employeurs des professions et \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article L. 320-1 sont tenus d'adresser, dans les huit premier jours de chaque mois, au directeur d\u00e9partemental du travail et de la main-d'oeuvre, le relev\u00e9 des contrats de travail conclus ou r\u00e9sili\u00e9s au cours du mois pr\u00e9c\u00e9dent. Ce relev\u00e9 doit contenir les mentions suivantes : 1. Nom et adresse de l'employeur ; 2. Nature de l'activit\u00e9 de l'entreprise ; 3. Nom, pr\u00e9noms, nationalit\u00e9, date de naissance, sexe, emploi et qualification du ou des salari\u00e9s dont le contrat a \u00e9t\u00e9 conclu ou r\u00e9sili\u00e9 ; 4. Date d'effet du ou des contrats de travail ou de leur r\u00e9siliation avec, dans le cas de r\u00e9siliation pour motif \u00e9conomique, l'indication de la nature de ce motif. Sur la demande expresse des services charg\u00e9s du contr\u00f4le de l'emploi, l'adresse du ou des salari\u00e9s vis\u00e9s au 3\u00b0 ci-dessus devra en outre \u00eatre communiqu\u00e9e. Tout employeur qui embauche une personne inscrite comme demandeur d'emploi \u00e0 l'Agence nationale pour l'emploi doit dans les quarante-huit heures suivant l'embauche en informer le service de l'agence dont il rel\u00e8ve. Cette information est transmise par un document fourni au demandeur par l'Agence nationale pour l'emploi au demandeur d'emploi qui est tenu de le remettre \u00e0 son nouvel employeur. La date d'embauche doit \u00eatre mentionn\u00e9e sur ce document, cette mention est certifi\u00e9e exacte par l'employeur.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les employeurs des professions et \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article L. 320-1 sont tenus d'adresser, dans les huit premier jours de chaque mois, au directeur d\u00e9partemental du travail et de la main-d'oeuvre, le relev\u00e9 des contrats de travail conclus ou r\u00e9sili\u00e9s au cours du mois pr\u00e9c\u00e9dent.<p></p><p></p>   Ce relev\u00e9 doit contenir les mentions<p></p>\n suivantes :<p></p><p></p>   1. Nom et adresse de l'employeur ;<p></p><p></p>   2. Nature de l'activit\u00e9 de l'entreprise ;<p></p><p></p>   3. Nom, pr\u00e9noms, nationalit\u00e9, date de naissance, sexe, emploi et qualification du ou des salari\u00e9s dont le contrat a \u00e9t\u00e9 conclu ou r\u00e9sili\u00e9 ;<p></p><p></p>   4. Date d'effet du ou des contrats de travail ou de leur r\u00e9siliation avec, dans le cas de r\u00e9siliation pour motif \u00e9conomique, l'indication de la nature de ce motif.<p></p><p></p>   Sur la demande expresse des services charg\u00e9s du contr\u00f4le de l'emploi, l'adresse du ou des salari\u00e9s vis\u00e9s au 3\u00b0 ci-dessus devra en outre \u00eatre communiqu\u00e9e.<p></p><p></p>   Tout employeur qui embauche une personne inscrite comme demandeur d'emploi \u00e0 l'Agence nationale pour l'emploi doit dans les quarante-huit heures suivant l'embauche en informer le service de l'agence dont il rel\u00e8ve.<p></p><p></p>   Cette information est transmise par un document fourni au demandeur par l'Agence nationale pour l'emploi au demandeur d'emploi qui est tenu de le remettre \u00e0 son nouvel employeur. La date d'embauche doit \u00eatre mentionn\u00e9e sur ce document, cette mention est certifi\u00e9e exacte par l'employeur.<p></p>",
            "num": "R320-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 733449600000,
            "dateFin": 820368000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Placement et emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128496",
                        "id": "LEGISCTA000006128496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre II : Emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143025",
                        "id": "LEGISCTA000018515576",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-02-28",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : D\u00e9claration de mouvements de main-d'oeuvre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158060",
                        "id": "LEGISCTA000018515574",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-03-30",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 2 : Relev\u00e9 mensuel des contrats de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175102",
                        "id": "LEGISCTA000018515427",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006808682",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175102",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018515427",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Relev\u00e9 mensuel des contrats de travail",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Placement et emploi &gt; Titre II : Emploi &gt; Chapitre pr\u00e9liminaire : D\u00e9claration de mouvements de main-d'oeuvre. &gt; Section 2 : Relev\u00e9 mensuel des contrats de travail",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006808682",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000544318",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-755 du 29 mars 1993 - art. 1 () JORF 30 mars 1993",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006931095",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1993-03-29",
                    "dateSignaTexte": "1993-03-29",
                    "dateDebutCible": "1993-03-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000556669",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-1355 du 29 d\u00e9cembre 1995 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006667335",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "95-1355",
                    "datePubli": 820368000000,
                    "dateDebut": 820368000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L320-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L320-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648022",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 536371200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R320-1 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R320-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006808673",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R320-1 (T)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R320-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006808673",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000885346",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 84-631 1984-07-16 art. 1 : Dispositions applicables dans le territoire de la Nouvelle-Cal\u00e9donie et d\u00e9pendances",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000885346",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail R362-1 : SANCTIONS PENALES",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006808682",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 733449600000,
                    "dateFin": 820368000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006808683",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 820368000000,
                    "dateFin": 891648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006808684",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 891648000000,
                    "dateFin": 891648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018515422",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 891648000000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R320-1-1",
                "320-1-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}