{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037156055",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'avis du conseil est motiv\u00e9 ; il est adress\u00e9 par son pr\u00e9sident au directeur g\u00e9n\u00e9ral du centre hospitalier universitaire de rattachement qui informe l'interne de sa d\u00e9cision. L'avis est \u00e9galement notifi\u00e9 au directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, au responsable de l'organisme ou \u00e9tablissement o\u00f9 se sont d\u00e9roul\u00e9s les faits litigieux, le cas \u00e9ch\u00e9ant au responsable de l'organisme ou \u00e9tablissement dans lequel l'interne exerce ses fonctions au moment de la notification, au ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, ainsi qu'au pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 et au directeur de l'unit\u00e9 de formation et de recherche o\u00f9 est inscrit l'interne.",
            "texteHtml": "<p>L'avis du conseil est motiv\u00e9 ; il est adress\u00e9 par son pr\u00e9sident au directeur g\u00e9n\u00e9ral du centre hospitalier universitaire de rattachement qui informe l'interne de sa d\u00e9cision.</p><p>L'avis est \u00e9galement notifi\u00e9 au directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, au responsable de l'organisme ou \u00e9tablissement o\u00f9 se sont d\u00e9roul\u00e9s les faits litigieux, le cas \u00e9ch\u00e9ant au responsable de l'organisme ou \u00e9tablissement dans lequel l'interne exerce ses fonctions au moment de la notification, au ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, ainsi qu'au pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 et au directeur de l'unit\u00e9 de formation et de recherche o\u00f9 est inscrit l'interne.</p>",
            "num": "R6153-39",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1598918400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1817101539,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132400",
                        "id": "LEGISCTA000006132400",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Etablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145493",
                        "id": "LEGISCTA000006145493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Personnels m\u00e9dicaux et pharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161028",
                        "id": "LEGISCTA000006161028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2020-09-01",
                        "titre": "Chapitre III : Internes et \u00e9tudiants en m\u00e9decine et en pharmacie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178709",
                        "id": "LEGISCTA000006178709",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Etudiants en m\u00e9decine, odontologie, ma\u00efeutique et pharmacie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178709",
                        "id": "LEGISCTA000037156012",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2010-10-11",
                        "titre": "Section 1 : Statut des internes et des r\u00e9sidents en m\u00e9decine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190877",
                        "id": "LEGISCTA000006190877",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-10-11",
                        "fin": "2020-09-01",
                        "titre": "Section 1 : Statut des internes en m\u00e9decine, en odontologie et en pharmacie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190877",
                        "id": "LEGISCTA000022911365",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Statut des \u00e9tudiants de troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine, d'odontologie, de ma\u00efeutique et de pharmacie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190877",
                        "id": "LEGISCTA000037156025",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2020-09-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Entr\u00e9e en fonctions, gestion, r\u00e9mun\u00e9ration et avantages sociaux.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196817",
                        "id": "LEGISCTA000006196817",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Statut des internes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196817",
                        "id": "LEGISCTA000037156257",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Garanties disciplinaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037153675",
                        "id": "LEGISCTA000037156261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006918837",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037153675",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037156261",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Garanties disciplinaires",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Etablissements de sant\u00e9 &gt; Titre V : Personnels m\u00e9dicaux et pharmaceutiques &gt; Chapitre III : Etudiants en m\u00e9decine, odontologie, ma\u00efeutique et pharmacie &gt; Section 1 : Statut des \u00e9tudiants de troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine, d'odontologie, de ma\u00efeutique et de pharmacie &gt; Sous-section 2 : Statut des internes &gt; Paragraphe 3 : Garanties disciplinaires",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037156055",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037152217",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-571 du 3 juillet 2018 - art. 2",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037153300",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-07-05",
                    "dateSignaTexte": "2018-07-03",
                    "dateDebutCible": "2018-07-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000397318",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-930 du 10 novembre 1999 - art. 36 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006724109",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000397318",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-930 du 10 novembre 1999 - art. 36 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006724109",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006918837",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1122336000000,
                    "dateFin": 1286755200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022911457",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1286755200000,
                    "dateFin": 1598918400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037156055",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1598918400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6153-39",
                "6153-39"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022911457",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022911457",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'avis du conseil est motiv\u00e9 ; il est adress\u00e9 par son pr\u00e9sident au directeur g\u00e9n\u00e9ral du centre hospitalier universitaire de rattachement qui informe l'interne de sa d\u00e9cision. L'avis est \u00e9galement notifi\u00e9 au directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, au responsable de l'organisme ou \u00e9tablissement o\u00f9 se sont d\u00e9roul\u00e9s les faits litigieux, le cas \u00e9ch\u00e9ant au responsable de l'organisme ou \u00e9tablissement dans lequel l'interne exerce ses fonctions au moment de la notification, au ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, ainsi qu'au pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 et au directeur de l'unit\u00e9 de formation et de recherche o\u00f9 est inscrit l'interne.",
            "texteHtml": "<p>L'avis du conseil est motiv\u00e9 ; il est adress\u00e9 par son pr\u00e9sident au directeur g\u00e9n\u00e9ral du centre hospitalier universitaire de rattachement qui informe l'interne de sa d\u00e9cision.</p><p>L'avis est \u00e9galement notifi\u00e9 au directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, au responsable de l'organisme ou \u00e9tablissement o\u00f9 se sont d\u00e9roul\u00e9s les faits litigieux, le cas \u00e9ch\u00e9ant au responsable de l'organisme ou \u00e9tablissement dans lequel l'interne exerce ses fonctions au moment de la notification, au ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, ainsi qu'au pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 et au directeur de l'unit\u00e9 de formation et de recherche o\u00f9 est inscrit l'interne.</p>",
            "num": "R6153-39",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1286755200000,
            "dateFin": 1598918400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 472439,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132400",
                        "id": "LEGISCTA000006132400",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Etablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145493",
                        "id": "LEGISCTA000006145493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Personnels m\u00e9dicaux et pharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161028",
                        "id": "LEGISCTA000006161028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2020-09-01",
                        "titre": "Chapitre III : Internes et \u00e9tudiants en m\u00e9decine et en pharmacie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178709",
                        "id": "LEGISCTA000006178709",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Etudiants en m\u00e9decine, odontologie, ma\u00efeutique et pharmacie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178709",
                        "id": "LEGISCTA000037156012",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2010-10-11",
                        "titre": "Section 1 : Statut des internes et des r\u00e9sidents en m\u00e9decine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190877",
                        "id": "LEGISCTA000006190877",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-10-11",
                        "fin": "2020-09-01",
                        "titre": "Section 1 : Statut des internes en m\u00e9decine, en odontologie et en pharmacie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190877",
                        "id": "LEGISCTA000022911365",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Statut des \u00e9tudiants de troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine, d'odontologie, de ma\u00efeutique et de pharmacie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190877",
                        "id": "LEGISCTA000037156025",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2020-09-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Garanties disciplinaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196818",
                        "id": "LEGISCTA000006196818",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Personnes faisant fonction d'interne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196818",
                        "id": "LEGISCTA000037156049",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006918837",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196818",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037156049",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Personnes faisant fonction d'interne",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Etablissements de sant\u00e9 &gt; Titre V : Personnels m\u00e9dicaux et pharmaceutiques &gt; Chapitre III : Etudiants en m\u00e9decine, odontologie, ma\u00efeutique et pharmacie &gt; Section 1 : Statut des \u00e9tudiants de troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine, d'odontologie, de ma\u00efeutique et de pharmacie &gt; Sous-section 3 : Personnes faisant fonction d'interne",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022911457",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022900200",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1187\n du 8 octobre 2010 - art. 28",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "LEGIARTI000022901125",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-10-10",
                    "dateSignaTexte": "2010-10-08",
                    "dateDebutCible": "2010-10-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000397318",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-930 du 10 novembre 1999 - art. 36 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006724109",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000397318",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-930 du 10 novembre 1999 - art. 36 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006724109",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006918837",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1122336000000,
                    "dateFin": 1286755200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022911457",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1286755200000,
                    "dateFin": 1598918400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037156055",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1598918400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6153-39",
                "6153-39"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006918837",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006918837",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'avis du conseil est motiv\u00e9 ; il est adress\u00e9 par son pr\u00e9sident au directeur g\u00e9n\u00e9ral du centre hospitalier r\u00e9gional de rattachement qui informe l'interne de sa d\u00e9cision. L'avis est \u00e9galement notifi\u00e9 au directeur r\u00e9gional des affaires sanitaires et sociales, au responsable de l'organisme ou \u00e9tablissement o\u00f9 se sont d\u00e9roul\u00e9s les faits litigieux, le cas \u00e9ch\u00e9ant au responsable de l'organisme ou \u00e9tablissement dans lequel l'interne exerce ses fonctions au moment de la notification, au ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, ainsi qu'au pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 et au directeur de l'unit\u00e9 de formation et de recherche o\u00f9 est inscrit l'interne.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'avis du conseil est motiv\u00e9 ; il est adress\u00e9 par son pr\u00e9sident au directeur g\u00e9n\u00e9ral du centre hospitalier r\u00e9gional de rattachement qui informe l'interne de sa d\u00e9cision.<p></p><p></p>   L'avis est \u00e9galement notifi\u00e9 au directeur r\u00e9gional des affaires sanitaires et sociales, au responsable de l'organisme ou \u00e9tablissement o\u00f9 se sont d\u00e9roul\u00e9s les faits litigieux, le cas \u00e9ch\u00e9ant au responsable de l'organisme ou \u00e9tablissement dans lequel l'interne exerce ses fonctions au moment de la notification, au ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, ainsi qu'au pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 et au directeur de l'unit\u00e9 de formation et de recherche o\u00f9 est inscrit l'interne.<p></p>",
            "num": "R6153-39",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1122336000000,
            "dateFin": 1286755200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 472439,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132400",
                        "id": "LEGISCTA000006132400",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Etablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145493",
                        "id": "LEGISCTA000006145493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Personnels m\u00e9dicaux et pharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161028",
                        "id": "LEGISCTA000006161028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2020-09-01",
                        "titre": "Chapitre III : Internes et \u00e9tudiants en m\u00e9decine et en pharmacie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178709",
                        "id": "LEGISCTA000006178709",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Etudiants en m\u00e9decine, odontologie, ma\u00efeutique et pharmacie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178709",
                        "id": "LEGISCTA000037156012",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2010-10-11",
                        "titre": "Section 1 : Statut des internes et des r\u00e9sidents en m\u00e9decine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190877",
                        "id": "LEGISCTA000006190877",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-10-11",
                        "fin": "2020-09-01",
                        "titre": "Section 1 : Statut des internes en m\u00e9decine, en odontologie et en pharmacie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190877",
                        "id": "LEGISCTA000022911365",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Statut des \u00e9tudiants de troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine, d'odontologie, de ma\u00efeutique et de pharmacie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190877",
                        "id": "LEGISCTA000037156025",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2020-09-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Garanties disciplinaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196818",
                        "id": "LEGISCTA000006196818",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Personnes faisant fonction d'interne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196818",
                        "id": "LEGISCTA000037156049",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006918837",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196818",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037156049",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Personnes faisant fonction d'interne",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Etablissements de sant\u00e9 &gt; Titre V : Personnels m\u00e9dicaux et pharmaceutiques &gt; Chapitre III : Internes et \u00e9tudiants en m\u00e9decine et en pharmacie &gt; Section 1 : Statut des internes en m\u00e9decine, en odontologie et en pharmacie &gt; Sous-section 3 : Garanties disciplinaires.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006918837",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000814956",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-840 2005-07-20",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000814956",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-07-26",
                    "dateSignaTexte": "2005-07-20",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000397318",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-930 du 10 novembre 1999 - art. 36 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006724109",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000397318",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-930 du 10 novembre 1999 - art. 36 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006724109",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006918837",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1122336000000,
                    "dateFin": 1286755200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022911457",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1286755200000,
                    "dateFin": 1598918400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037156055",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1598918400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6153-39",
                "6153-39"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}