{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000029734018",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application du livre IV de la partie l\u00e9gislative du code \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon : 1\u00b0 Le 6\u00b0 de l'article L. 411-1 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \" 6\u00b0 Les immeubles expropri\u00e9s pour la constitution de r\u00e9serves fonci\u00e8res lorsque la cession ou la concession temporaire de ces immeubles est faite en vue de la r\u00e9alisation d'op\u00e9rations pour lesquelles la r\u00e9serve a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9e : mise en \u0153uvre d'une politique locale de l'habitat, maintien, extension ou accueil des activit\u00e9s \u00e9conomiques, d\u00e9veloppement des loisirs et du tourisme, r\u00e9alisation d'\u00e9quipements collectifs, lutte contre l'insalubrit\u00e9, sauvegarde et mise en valeur du patrimoine b\u00e2ti ou non b\u00e2ti et des espaces naturels. Il en est de m\u00eame des terrains contigus ou voisins lorsque leur utilisation est indispensable \u00e0 la r\u00e9alisation des op\u00e9rations en vue desquelles la d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e ; \" 2\u00b0 L'article L. 423-1 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : Les propri\u00e9taires occupant des locaux d'habitation expropri\u00e9s et dont les ressources n'exc\u00e8dent pas les plafonds fix\u00e9s pour l'attribution de logements r\u00e9alis\u00e9s avec l'aide de l'Etat dans le cadre d'op\u00e9rations \u00e0 caract\u00e8re social b\u00e9n\u00e9ficient d'un droit de priorit\u00e9 pour l'obtention d'un logement locatif financ\u00e9 au titre desdites op\u00e9rations. \" Lorsqu'une op\u00e9ration a port\u00e9 sur une maison individuelle, ce droit de priorit\u00e9 s'exerce, \u00e0 la demande des int\u00e9ress\u00e9s et si cela est possible, sur un local analogue situ\u00e9 dans une m\u00eame commune. \" ; 3\u00b0 Au second alin\u00e9a de l'article L. 423-2 , les mots : \" ou dans une commune limitrophe \" sont supprim\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application du livre IV de la partie l\u00e9gislative du code \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon : </p><p></p><p>1\u00b0 Le 6\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074224&idArticle=LEGIARTI000029733858&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'expropriation pour cause d'utilit\u00e9 pu... - art. L411-1 (VD)'>L. 411-1 </a>est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p></p><p>\" 6\u00b0 Les immeubles expropri\u00e9s pour la constitution de r\u00e9serves fonci\u00e8res lorsque la cession ou la concession temporaire de ces immeubles est faite en vue de la r\u00e9alisation d'op\u00e9rations pour lesquelles la r\u00e9serve a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9e : mise en \u0153uvre d'une politique locale de l'habitat, maintien, extension ou accueil des activit\u00e9s \u00e9conomiques, d\u00e9veloppement des loisirs et du tourisme, r\u00e9alisation d'\u00e9quipements collectifs, lutte contre l'insalubrit\u00e9, sauvegarde et mise en valeur du patrimoine b\u00e2ti ou non b\u00e2ti et des espaces naturels. Il en est de m\u00eame des terrains contigus ou voisins lorsque leur utilisation est indispensable \u00e0 la r\u00e9alisation des op\u00e9rations en vue desquelles la d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e ; \" </p><p></p><p>2\u00b0 L'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074224&idArticle=LEGIARTI000029733890&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'expropriation pour cause d'utilit\u00e9 pu... - art. L423-1 (VD)'>L. 423-1 </a>est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p></p><p>Les propri\u00e9taires occupant des locaux d'habitation expropri\u00e9s et dont les ressources n'exc\u00e8dent pas les plafonds fix\u00e9s pour l'attribution de logements r\u00e9alis\u00e9s avec l'aide de l'Etat dans le cadre d'op\u00e9rations \u00e0 caract\u00e8re social b\u00e9n\u00e9ficient d'un droit de priorit\u00e9 pour l'obtention d'un logement locatif financ\u00e9 au titre desdites op\u00e9rations. </p><p></p><p>\" Lorsqu'une op\u00e9ration a port\u00e9 sur une maison individuelle, ce droit de priorit\u00e9 s'exerce, \u00e0 la demande des int\u00e9ress\u00e9s et si cela est possible, sur un local analogue situ\u00e9 dans une m\u00eame commune. \" ; </p><p></p><p>3\u00b0 Au second alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074224&idArticle=LEGIARTI000029733892&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'expropriation pour cause d'utilit\u00e9 pu... - art. L423-2 (VD)'>L. 423-2</a>, les mots : \" ou dans une commune limitrophe \" sont supprim\u00e9s.</p><p></p>",
            "num": "L641-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1420070400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative nouvelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029733578",
                        "id": "LEGISCTA000029734369",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029733988",
                        "id": "LEGISCTA000029734097",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES \u00c0 SAINT-PIERRE-ET-MIQUELON",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029734008",
                        "id": "LEGISCTA000029734080",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029734010",
                        "id": "LEGISCTA000029734078",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-04-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'expropriation pour cause d'utilit\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074224",
                        "id": "LEGITEXT000006074224",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029734018",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029734010",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029734078",
            "sectionParentTitre": "Chapitre unique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative nouvelle &gt; LIVRE VI : DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'OUTRE-MER &gt; TITRE IV : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES \u00c0 SAINT-PIERRE-ET-MIQUELON &gt; Chapitre unique",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029734018",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074224",
                    "titre": "Code de l'expropriation pour cause d'utilit\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de l'expropriation pour cause d'utilit\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 229824000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074224",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029730657",
                    "textTitle": "ORDONNANCE n\u00b02014-1345 du 6 novembre 2014 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000029732549",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2014-11-11",
                    "dateSignaTexte": "2014-11-06",
                    "dateDebutCible": "2015-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029730657",
                    "textTitle": "ORDONNANCE n\u00b02014-1345 du 6 novembre 2014 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000029732549",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2014-11-11",
                    "dateSignaTexte": "2014-11-06",
                    "dateDebutCible": "2015-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074224",
                    "textTitle": "Code de l'expropriation pour cause d'utilit\u00e9 pu... - art. L411-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L411-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029733858",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074224",
                    "textTitle": "Code de l'expropriation pour cause d'utilit\u00e9 pu... - art. L423-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L423-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029733890",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074224",
                    "textTitle": "Code de l'expropriation pour cause d'utilit\u00e9 pu... - art. L423-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L423-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029733892",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000726939",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 93-1 du 4 janvier 1993 - art. 47 (al. 44 \u00e0 46, 51, 52, 61 et 62) (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "47",
                    "articleId": "LEGIARTI000006385868",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029734018",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L641-4",
                "641-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}