{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000028812536",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans un d\u00e9lai de sept jours \u00e0 compter de la r\u00e9union mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 1233-57-20 du code du travail, le comit\u00e9 d'entreprise peut saisir le tribunal de commerce dans le ressort duquel la soci\u00e9t\u00e9 a son si\u00e8ge social, s'il estime que l'entreprise n'a pas respect\u00e9 les obligations mentionn\u00e9es aux articles L. 1233-57-14 \u00e0 L. 1233-57-16, L. 1233-57-19 et L. 1233-57-20 du m\u00eame code ou qu'elle a refus\u00e9 de donner suite \u00e0 une offre qu'il consid\u00e8re comme s\u00e9rieuse. Lorsqu'il n'existe pas de comit\u00e9 d'entreprise et qu'un proc\u00e8s-verbal de carence a \u00e9t\u00e9 transmis \u00e0 l'inspecteur du travail, le tribunal de commerce peut \u00eatre saisi par les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel.",
            "texteHtml": "Dans un d\u00e9lai de sept jours \u00e0 compter de la r\u00e9union mentionn\u00e9e \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000028812214&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 1233-57-20 </a>du code du travail, le comit\u00e9 d'entreprise peut saisir le tribunal de commerce dans le ressort duquel la soci\u00e9t\u00e9 a son si\u00e8ge social, s'il estime que l'entreprise n'a pas respect\u00e9 les obligations mentionn\u00e9es aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000028812198&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 1233-57-14 \u00e0 L. 1233-57-16, </a><a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000028812212&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 1233-57-19 et L. 1233-57-20</a> du m\u00eame code ou qu'elle a refus\u00e9 de donner suite \u00e0 une offre qu'il consid\u00e8re comme s\u00e9rieuse. <br/><br/>Lorsqu'il n'existe pas de comit\u00e9 d'entreprise et qu'un proc\u00e8s-verbal de carence a \u00e9t\u00e9 transmis \u00e0 l'inspecteur du travail, le tribunal de commerce peut \u00eatre saisi par les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel.<br/><br/><br/>",
            "num": "L771-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1396396800000,
            "dateFin": 1406937600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083281",
                        "id": "LEGISCTA000006083281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113745",
                        "id": "LEGISCTA000006113745",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-04-02",
                        "fin": "2014-08-02",
                        "titre": "Titre VII : De la recherche d'un repreneur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028812366",
                        "id": "LEGISCTA000028812366",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-04-02",
                        "fin": "2014-08-02",
                        "titre": "Chapitre Ier : De la saisine du tribunal de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028812368",
                        "id": "LEGISCTA000028812368",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028812370",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028812368",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028812368",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : De la saisine du tribunal de commerce",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028812536",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 1 III de la loi n\u00b0 2014-384 du 29 mars 2014, le titre VII du livre VII du code de commerce (L. 771-1, L. 772-1 \u00e0 L.773-3) est applicable aux proc\u00e9dures de licenciement collectif engag\u00e9es \u00e0 compter du 1er avril 2014.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 1 III de la loi n\u00b0 2014-384 du 29 mars 2014, le titre VII du livre VII du code de commerce (L. 771-1, L. 772-1 \u00e0 L.773-3) est applicable aux proc\u00e9dures de licenciement collectif engag\u00e9es \u00e0 compter du 1er avril 2014.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028811102",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-384\n du 29 mars 2014 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028812095",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-04-01",
                    "dateSignaTexte": "2014-03-29",
                    "dateDebutCible": "2014-04-02"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029313296",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-856 du 31 juillet 2014 - art. 21",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000029314888",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-08-01",
                    "dateSignaTexte": "2014-07-31",
                    "dateDebutCible": "2014-08-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L772-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L772-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028812551",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1396396800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1233-57-14",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1233-57-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000028812198",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1396396800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1233-57-19",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1233-57-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000028812212",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1396396800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1233-57-20",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1233-57-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000028812214",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1396396800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028812536",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1396396800000,
                    "dateFin": 1406937600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L771-1",
                "771-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}