{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038947050",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les instructeurs s'assurent de la r\u00e9gularit\u00e9 administrative des candidatures, le cas \u00e9ch\u00e9ant en demandant aux candidats de compl\u00e9ter les informations fournies en application du 1\u00b0 de l'article R. 313-4-3. Ils v\u00e9rifient le caract\u00e8re complet des projets et l'ad\u00e9quation avec les besoins d\u00e9crits par le cahier des charges. Ils peuvent demander aux candidats de pr\u00e9ciser la teneur de leur projet. Ils \u00e9tablissent un compte rendu d'instruction motiv\u00e9 sur chacun des projets et peuvent en proposer le classement selon les crit\u00e8res pr\u00e9vus par l'avis d'appel \u00e0 projet sur demande du pr\u00e9sident ou, conjointement, des copr\u00e9sidents de la commission. Les comptes rendus d'instruction sont rendus accessibles aux membres de la commission d'information et de s\u00e9lection au plus tard quinze jours avant la r\u00e9union de la commission. Les instructeurs sont entendus par la commission d'information et de s\u00e9lection sur chacun des projets. Ils ne prennent pas part aux d\u00e9lib\u00e9rations de la commission. Ils y assistent pour \u00e9tablir le proc\u00e8s-verbal.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Les instructeurs s'assurent de la r\u00e9gularit\u00e9 administrative des candidatures, le cas \u00e9ch\u00e9ant en demandant aux candidats de compl\u00e9ter les informations fournies en application du 1\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000022519416&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 313-4-3.</a> Ils v\u00e9rifient le caract\u00e8re complet des projets et l'ad\u00e9quation avec les besoins d\u00e9crits par le cahier des charges. Ils peuvent demander aux candidats de pr\u00e9ciser la teneur de leur projet. Ils \u00e9tablissent un compte rendu d'instruction motiv\u00e9 sur chacun des projets et peuvent en proposer le classement selon les crit\u00e8res pr\u00e9vus par l'avis d'appel \u00e0 projet sur demande du pr\u00e9sident ou, conjointement, des copr\u00e9sidents de la commission.</p><p>Les comptes rendus d'instruction sont rendus accessibles aux membres de la commission d'information et de s\u00e9lection au plus tard quinze jours avant la r\u00e9union de la commission.</p><p>Les instructeurs sont entendus par la commission d'information et de s\u00e9lection sur chacun des projets. Ils ne prennent pas part aux d\u00e9lib\u00e9rations de la commission. Ils y assistent pour \u00e9tablir le proc\u00e8s-verbal.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R313-5-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1566518400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Droits et obligations des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160907",
                        "id": "LEGISCTA000006160907",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-08-01",
                        "titre": "Section 1 : Autorisation de cr\u00e9ation, d'extension ou de transformation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178393",
                        "id": "LEGISCTA000006178393",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Proc\u00e9dure d'autorisation des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux et des lieux de vie et d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178393",
                        "id": "LEGISCTA000022525611",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-08-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190114",
                        "id": "LEGISCTA000006190114",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Projets de cr\u00e9ation, de transformation et d'extension d'\u00e9tablissements, services et lieux de vie et d'accueil requ\u00e9rant des financements publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190114",
                        "id": "LEGISCTA000022525609",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 5 : Instruction des candidatures",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022519438",
                        "id": "LEGISCTA000022525547",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000022519459",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000022519438",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022525547",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 5 : Instruction des candidatures",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre III : Droits et obligations des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux &gt; Section 1 : Proc\u00e9dure d'autorisation des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux et des lieux de vie et d'accueil &gt; Sous-section 1 : Projets de cr\u00e9ation, de transformation et d'extension d'\u00e9tablissements, services et lieux de vie et d'accueil requ\u00e9rant des financements publics &gt; Paragraphe 5 : Instruction des candidatures",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038947050",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038939969",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-854 du 20 ao\u00fbt 2019 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038942224",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-08-22",
                    "dateSignaTexte": "2019-08-20",
                    "dateDebutCible": "2019-08-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R313-4-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R313-4-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000022519416",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1280620800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000022525541",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1280620800000,
                    "dateFin": 1466208000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032723222",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1466208000000,
                    "dateFin": 1566518400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038947050",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1566518400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R313-5-1",
                "313-5-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032723222",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032723222",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les instructeurs s'assurent de la r\u00e9gularit\u00e9 administrative des candidatures, le cas \u00e9ch\u00e9ant en demandant aux candidats de compl\u00e9ter les informations fournies en application du 1\u00b0 de l'article R. 313-4-3. Ils v\u00e9rifient le caract\u00e8re complet des projets et l'ad\u00e9quation avec les besoins d\u00e9crits par le cahier des charges. Ils \u00e9tablissent un compte rendu d'instruction motiv\u00e9 sur chacun des projets et peuvent en proposer le classement selon les crit\u00e8res pr\u00e9vus par l'avis d'appel \u00e0 projet sur demande du pr\u00e9sident ou, conjointement, des copr\u00e9sidents de la commission. Les comptes rendus d'instruction sont rendus accessibles aux membres de la commission d'information et de s\u00e9lection au plus tard quinze jours avant la r\u00e9union de la commission. Les instructeurs sont entendus par la commission d'information et de s\u00e9lection sur chacun des projets. Ils ne prennent pas part aux d\u00e9lib\u00e9rations de la commission. Ils y assistent pour \u00e9tablir le proc\u00e8s-verbal.",
            "texteHtml": "<p>Les instructeurs s'assurent de la r\u00e9gularit\u00e9 administrative des candidatures, le cas \u00e9ch\u00e9ant en demandant aux candidats de compl\u00e9ter les informations fournies en application du 1\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000022519416&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 313-4-3.</a> Ils v\u00e9rifient le caract\u00e8re complet des projets et l'ad\u00e9quation avec les besoins d\u00e9crits par le cahier des charges. Ils \u00e9tablissent un compte rendu d'instruction motiv\u00e9 sur chacun des projets et peuvent en proposer le classement selon les crit\u00e8res pr\u00e9vus par l'avis d'appel \u00e0 projet sur demande du pr\u00e9sident ou, conjointement, des copr\u00e9sidents de la commission. </p><p>Les comptes rendus d'instruction sont rendus accessibles aux membres de la commission d'information et de s\u00e9lection au plus tard quinze jours avant la r\u00e9union de la commission. </p><p>Les instructeurs sont entendus par la commission d'information et de s\u00e9lection sur chacun des projets. Ils ne prennent pas part aux d\u00e9lib\u00e9rations de la commission. Ils y assistent pour \u00e9tablir le proc\u00e8s-verbal.</p><p></p><p></p><p></p>",
            "num": "R313-5-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1466208000000,
            "dateFin": 1566518400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Droits et obligations des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160907",
                        "id": "LEGISCTA000006160907",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-08-01",
                        "titre": "Section 1 : Autorisation de cr\u00e9ation, d'extension ou de transformation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178393",
                        "id": "LEGISCTA000006178393",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Proc\u00e9dure d'autorisation des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux et des lieux de vie et d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178393",
                        "id": "LEGISCTA000022525611",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-08-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190114",
                        "id": "LEGISCTA000006190114",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Projets de cr\u00e9ation, de transformation et d'extension d'\u00e9tablissements, services et lieux de vie et d'accueil requ\u00e9rant des financements publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190114",
                        "id": "LEGISCTA000022525609",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 5 : Instruction des candidatures",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022519438",
                        "id": "LEGISCTA000022525547",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000022519459",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000022519438",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022525547",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 5 : Instruction des candidatures",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre III : Droits et obligations des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux &gt; Section 1 : Proc\u00e9dure d'autorisation des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux et des lieux de vie et d'accueil &gt; Sous-section 1 : Projets de cr\u00e9ation, de transformation et d'extension d'\u00e9tablissements, services et lieux de vie et d'accueil requ\u00e9rant des financements publics &gt; Paragraphe 5 : Instruction des candidatures",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032723222",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032719655",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-801 du 15 juin 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032720781",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-06-17",
                    "dateSignaTexte": "2016-06-15",
                    "dateDebutCible": "2016-06-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R313-4-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R313-4-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000022519416",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1280620800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000022525541",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1280620800000,
                    "dateFin": 1466208000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032723222",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1466208000000,
                    "dateFin": 1566518400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038947050",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1566518400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R313-5-1",
                "313-5-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022525541",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022525541",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les instructeurs s'assurent de la r\u00e9gularit\u00e9 administrative des candidatures, le cas \u00e9ch\u00e9ant en demandant aux candidats de compl\u00e9ter les informations fournies en application du 1\u00b0 de l'article R. 313-4-3. Ils v\u00e9rifient le caract\u00e8re complet des projets et l'ad\u00e9quation avec les besoins d\u00e9crits par le cahier des charges. Ils \u00e9tablissent un compte rendu d'instruction motiv\u00e9 sur chacun des projets et peuvent en proposer le classement selon les crit\u00e8res pr\u00e9vus par l'avis d'appel \u00e0 projet sur demande du pr\u00e9sident ou, conjointement, des copr\u00e9sidents de la commission. Les comptes rendus d'instruction sont rendus accessibles aux membres de la commission de s\u00e9lection au plus tard quinze jours avant la r\u00e9union de la commission. Les instructeurs sont entendus par la commission de s\u00e9lection sur chacun des projets. Ils ne prennent pas part aux d\u00e9lib\u00e9rations de la commission. Ils y assistent pour \u00e9tablir le proc\u00e8s-verbal.",
            "texteHtml": "<p>Les instructeurs s'assurent de la r\u00e9gularit\u00e9 administrative des candidatures, le cas \u00e9ch\u00e9ant en demandant aux candidats de compl\u00e9ter les informations fournies en application du 1\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000022519416&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 313-4-3.</a> Ils v\u00e9rifient le caract\u00e8re complet des projets et l'ad\u00e9quation avec les besoins d\u00e9crits par le cahier des charges. Ils \u00e9tablissent un compte rendu d'instruction motiv\u00e9 sur chacun des projets et peuvent en proposer le classement selon les crit\u00e8res pr\u00e9vus par l'avis d'appel \u00e0 projet sur demande du pr\u00e9sident ou, conjointement, des copr\u00e9sidents de la commission. </p><p>Les comptes rendus d'instruction sont rendus accessibles aux membres de la commission de s\u00e9lection au plus tard quinze jours avant la r\u00e9union de la commission. </p><p>Les instructeurs sont entendus par la commission de s\u00e9lection sur chacun des projets. Ils ne prennent pas part aux d\u00e9lib\u00e9rations de la commission. Ils y assistent pour \u00e9tablir le proc\u00e8s-verbal.</p><p></p><p></p><p></p>",
            "num": "R313-5-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1280620800000,
            "dateFin": 1466208000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Droits et obligations des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160907",
                        "id": "LEGISCTA000006160907",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-08-01",
                        "titre": "Section 1 : Autorisation de cr\u00e9ation, d'extension ou de transformation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178393",
                        "id": "LEGISCTA000006178393",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Proc\u00e9dure d'autorisation des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux et des lieux de vie et d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178393",
                        "id": "LEGISCTA000022525611",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-08-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190114",
                        "id": "LEGISCTA000006190114",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Projets de cr\u00e9ation, de transformation et d'extension d'\u00e9tablissements, services et lieux de vie et d'accueil requ\u00e9rant des financements publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190114",
                        "id": "LEGISCTA000022525609",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 5 : Instruction des candidatures",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022519438",
                        "id": "LEGISCTA000022525547",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000022519459",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000022519438",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022525547",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 5 : Instruction des candidatures",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre III : Droits et obligations des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux &gt; Section 1 : Proc\u00e9dure d'autorisation des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux et des lieux de vie et d'accueil &gt; Sous-section 1 : Projets de cr\u00e9ation, de transformation et d'extension d'\u00e9tablissements, services et lieux de vie et d'accueil requ\u00e9rant des financements publics &gt; Paragraphe 5 : Instruction des candidatures",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022525541",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022518266",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-870\n du 26 juillet 2010 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022518987",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-07-27",
                    "dateSignaTexte": "2010-07-26",
                    "dateDebutCible": "2010-08-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R313-4-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R313-4-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000022519416",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1280620800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000022525541",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1280620800000,
                    "dateFin": 1466208000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032723222",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1466208000000,
                    "dateFin": 1566518400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038947050",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1566518400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R313-5-1",
                "313-5-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}