{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047300493",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "CAHIER DES CHARGES Titre, qualit\u00e9, coordonn\u00e9es du d\u00e9clarant : Partie 1 : CLAUSES G\u00c9N\u00c9RALES 1-1. - L'identification de l'organisme de formation : - raison sociale : d\u00e9nomination, adresse, t\u00e9l\u00e9phone, courriel ; - statut juridique ; - attestation d'assurances concernant l'activit\u00e9 de formation ; - directeur de l'organisme de formation (identit\u00e9, adresse, t\u00e9l\u00e9phone, courriel). Les \u00e9l\u00e9ments fournis sous forme de fiches par l'organisme de formation doivent permettre d'appr\u00e9cier : 1-2. - La capacit\u00e9 de l'organisme de formation de r\u00e9pondre au cadre g\u00e9n\u00e9ral de la formation professionnelle : - \u00eatre d\u00e9clar\u00e9 aupr\u00e8s de la DIRECCTE et en conformit\u00e9 avec les formalit\u00e9s inh\u00e9rentes \u00e0 cet enregistrement : - fournir le num\u00e9ro d'activit\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 et le dernier bilan p\u00e9dagogique et financier transmis \u00e0 la DIRECCTE (articles L. 6352-11 et R. 6352-23 du code du travail) ; - fournir copie de la convention de formation type utilis\u00e9e entre l'organisme de formation, l'entreprise d'accueil et le stagiaire. - respecter les dispositions du code du travail mentionn\u00e9es aux articles L. 6352-3 \u00e0 L. 6352-5, L. 6353-1, L. 6353-8 et L. 6353-9 ; - fournir le r\u00e8glement int\u00e9rieur applicable aux stagiaires ; - pr\u00e9ciser comment est assur\u00e9e la repr\u00e9sentation des stagiaires. 1-3. - La capacit\u00e9 de l'organisme de formation d'assurer le suivi administratif et financier des stagiaires, de r\u00e9pondre \u00e0 leurs questions et sollicitations avant l'inscription, pendant la formation et \u00e0 l'issue de celle-ci : - disposer d'outils d'information et de modalit\u00e9s d'information d\u00e9di\u00e9s aux stagiaires : - d\u00e9crire les modalit\u00e9s d'information des stagiaires (fiches type, site internet, journ\u00e9es portes ouvertes, s\u00e9ances d'information, rendez-vous personnels\u2026) ; - disposer d'un secr\u00e9tariat d\u00e9di\u00e9, de permanences, de r\u00e9f\u00e9rents\u2026 - fournir l'organigramme g\u00e9n\u00e9ral de l'organisme de formation ; - fournir l'organigramme d\u00e9taill\u00e9 et nominatif du secteur formation ; - accompagner les stagiaires dans la recherche de financement ou de stage : - pr\u00e9ciser les nom(s), pr\u00e9nom(s) et qualit\u00e9(s) de la (des) personne(s) charg\u00e9e(s) d'accompagner les stagiaires pour la recherche de financement ou d'alternance ; - pr\u00e9senter les outils de suivi de l'insertion des stagiaires. 1-4. - La capacit\u00e9 de l'organisme de formation d'assurer la formation des stagiaires et de disposer de moyens techniques, p\u00e9dagogiques et d'encadrement d\u00e9di\u00e9s aux actions de formation : - d\u00e9crire les outils g\u00e9n\u00e9raux \u00e0 disposition de la formation : centre documentaire, publications, site internet, FOAD\u2026 - d\u00e9crire les modalit\u00e9s de choix des entreprises et de collaboration avec les tuteurs ; - d\u00e9crire le dispositif d'\u00e9valuation interne pour les sessions de formation. 1-5. - La capacit\u00e9 de respecter et faire apparaitre de mani\u00e8re lisible dans le parcours de formation l'apprentissage par les stagiaires de la dimension \u00e9ducative et citoyenne de la profession : - pr\u00e9senter comment les stagiaires sont form\u00e9s : - \u00e0 la connaissance des principes de la la\u00efcit\u00e9 ; - \u00e0 la prise en compte des diversit\u00e9s ; - \u00e0 la prise en compte du d\u00e9veloppement durable et de la transition \u00e9cologique ; - fournir le projet p\u00e9dagogique s'il existe ou expliciter les orientations \u00e9ducatives et p\u00e9dagogiques de l'organisme. Les \u00e9tablissements publics de formation relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 des sports et les centres de formation des apprentis demandant une habilitation sont r\u00e9put\u00e9s remplir les clauses 1-2, 1-3, 1-4 et 1-5. Pour les organismes de formation en cours d'habilitation quinquennale, les clauses g\u00e9n\u00e9rales seront r\u00e9put\u00e9es remplies si une nouvelle habilitation est demand\u00e9e. Si le dossier est d\u00e9pos\u00e9 dans une autre r\u00e9gion que celle qui a accord\u00e9 la premi\u00e8re habilitation, les \u00e9l\u00e9ments du dossier seront cependant transmis pour information. Partie 2 : Clauses particuli\u00e8res Dipl\u00f4me, sp\u00e9cialit\u00e9, mention ou certificat compl\u00e9mentaire pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation : Les \u00e9l\u00e9ments fournis sous forme de fiches par l'organisme de formation doivent permettre d'appr\u00e9cier : 2-1. - L'ad\u00e9quation des lieux de la formation : - coordonn\u00e9es du lieu de formation (adresse, t\u00e9l\u00e9phone, courriel) ; - coordonn\u00e9es du coordonnateur de la formation (nom, pr\u00e9nom, qualit\u00e9, t\u00e9l\u00e9phone et courriel) ; - liste des \u00e9quipements mobilis\u00e9s (salles et capacit\u00e9 de ces salles, centre documentaire, salle informatique, lieux de pratiques\u2026) ; - pr\u00e9senter les moyens p\u00e9dagogiques affect\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alisation d'une session (mat\u00e9riel mobile et permanent, espaces, \u00e9quipements informatiques\u2026) ; - avis de la commission d\u00e9partementale de s\u00e9curit\u00e9 et d'accessibilit\u00e9. 2-2. - La capacit\u00e9 de l'organisme de formation \u00e0 identifier des objectifs p\u00e9dagogiques pertinents au regard des certifications concern\u00e9es, \u00e0 mettre en \u0153uvre une formation compl\u00e8te pr\u00e9sentant toutes les unit\u00e9s capitalisables constitutives du dipl\u00f4me, et \u00e0 adapter son offre au public form\u00e9 et \u00e0 l'emploi vis\u00e9, ainsi qu'\u00e0 \u00eatre coh\u00e9rent dans ses moyens p\u00e9dagogiques, techniques et d'encadrement d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la formation : - pr\u00e9senter le public cibl\u00e9, les modalit\u00e9s d'organisation des \u00e9preuves de s\u00e9lection compl\u00e9mentaires mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 212-10-18, leurs contenus et les crit\u00e8res de s\u00e9lection retenus pour d\u00e9partager les candidats vis\u00e9s \u00e0 l'article R. 212-10-18, les modalit\u00e9s du positionnement, l'int\u00e9gration des stagiaires en parcours partiel ; - d\u00e9crire les \u00e9ventuels services annexes (restauration, h\u00e9bergement, salles de repos, de convivialit\u00e9, accessibilit\u00e9\u2026) permettant d'offrir un environnement favorable aux apprentissages ; - si l'organisme de formation organise les tests d'exigences pr\u00e9alables (TEP), d\u00e9crire les modalit\u00e9s et le calendrier retenus pour la premi\u00e8re session ; - joindre le ruban p\u00e9dagogique, adapt\u00e9 aux attendus du dipl\u00f4me, pr\u00e9vu pour la premi\u00e8re session, d\u00e9crivant la progression p\u00e9dagogique et faisant appara\u00eetre les p\u00e9riodes d'alternance, la mont\u00e9e en puissance de la responsabilisation du stagiaire, les contenus abord\u00e9s ; - d\u00e9crire l'organisation des certifications et pr\u00e9senter le calendrier retenu pour la premi\u00e8re session ; - pr\u00e9ciser le nombre de sessions commen\u00e7ant sur une seule ann\u00e9e civile, leur planification sur l'ann\u00e9e, l'effectif minimal et maximal pr\u00e9vu par session (en \u00e9quivalent temps plein), le calendrier pr\u00e9cis de la premi\u00e8re session (avec les dates de positionnement) ; - le cas \u00e9ch\u00e9ant, fournir la liste des organismes sous-traitants des contenus de formation (intitul\u00e9, raison sociale, adresse, contenus de formation envisag\u00e9s, lieux de formation en r\u00e9f\u00e9rence au point 2-1) ; - pr\u00e9senter un budget pr\u00e9visionnel d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re session de formation en ad\u00e9quation avec les publics et les objectifs p\u00e9dagogiques. 2-3. - La capacit\u00e9 de l'organisme de formation \u00e0 mettre en place un syst\u00e8me de suivi p\u00e9dagogique et d'\u00e9valuation adapt\u00e9 d\u00e8s l'entr\u00e9e en formation, la description des moyens p\u00e9dagogiques et techniques : - fournir une fiche de pr\u00e9sentation du coordonnateur p\u00e9dagogique pr\u00e9cisant nom, pr\u00e9nom, qualification, exp\u00e9rience, quotit\u00e9 de temps de travail consacr\u00e9 \u00e0 la coordination (environ 0,5 ETP sur la dur\u00e9e de la session) ainsi que la description des modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de cette coordination ; - le coordonnateur p\u00e9dagogique disposera : - des qualifications exig\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du dipl\u00f4me pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation ; - ou, quand l'arr\u00eat\u00e9 ne le pr\u00e9cise pas, - d'un dipl\u00f4me au moins du niveau du dipl\u00f4me pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation et d'une exp\u00e9rience de formateur ou de coordonnateur (fournir CV et justificatifs de dipl\u00f4me) ; - ou de trois ann\u00e9es d'exp\u00e9rience de formateur ou de coordonnateur et la ma\u00eetrise de l'activit\u00e9 vis\u00e9e par le dipl\u00f4me (fournir CV et justificatifs), - d'une \u00e9quipe p\u00e9dagogique qu'il anime et coordonne : d\u00e9crire la composition de l'\u00e9quipe et ses modalit\u00e9s de fonctionnement : - d\u00e9crire l'organisation de l'alternance entre les temps de formation th\u00e9orique en centre de formation et pratique en entreprise et le suivi de cette alternance ; - pr\u00e9senter les m\u00e9thodes de positionnement et d'individualisation des parcours de formation ainsi que les dates retenues pour la premi\u00e8re session. 2-4. - La qualit\u00e9 des titres, dipl\u00f4mes et certificats de qualifications professionnelles des personnels en charge de la r\u00e9alisation des actions et leur coh\u00e9rence avec les formations propos\u00e9es : - fournir la liste des formateurs comportant nom, pr\u00e9nom, qualification, contenus enseign\u00e9s, statut (employ\u00e9 permanent, vacataire, prestataire\u2026), et pr\u00e9senter les r\u00f4les de chacun dans la formation vis\u00e9e ainsi que les modalit\u00e9s d'encadrement des intervenants ponctuels ; - l'\u00e9quipe de formateurs disposera de permanents d\u00e9tenant : - des qualifications exig\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du dipl\u00f4me pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation ; - ou, quand l'arr\u00eat\u00e9 ne le pr\u00e9cise pas, au moins le niveau du dipl\u00f4me vis\u00e9 et/ou l'expertise du m\u00e9tier vis\u00e9. 2-5. - La capacit\u00e9 \u00e0 mobiliser des structures accueillant les personnes en formation pour la r\u00e9alisation de leur alternance en entreprise et donc : - \u00e0 disposer d'un r\u00e9seau (pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s permettant sa mobilisation) et de ressources en lien avec le dipl\u00f4me vis\u00e9 :fournir la liste des professionnels, employeurs, experts en lien avec le dipl\u00f4me et la mention pouvant \u00eatre sollicit\u00e9s comme tuteurs, experts ou \u00e9valuateurs\u2026 - \u00e0 assurer le suivi de l'alternance par un dispositif tutoral : pr\u00e9senter le dispositif de tutorat faisant appara\u00eetre : - les liens de pertinence entre les s\u00e9quences de formation en centre et la formation en entreprise (objectifs et contenus de formation confi\u00e9s aux entreprises) ; - les modalit\u00e9s et outils de travail avec les tuteurs, organisation de la progressivit\u00e9 de la mont\u00e9e en responsabilit\u00e9, le soutien, la rem\u00e9diation\u2026 - les crit\u00e8res retenus pour le choix des tuteurs, les exigences qui leur sont impos\u00e9es ; - les modalit\u00e9s de formation et de suivi des tuteurs. 2-6. - La capacit\u00e9 \u00e0 organiser des certifications conformes aux textes r\u00e9glementaires et \u00e0 assurer l'\u00e9quit\u00e9 des stagiaires : - d\u00e9crire les modalit\u00e9s de certification (regroupements, contexte, dur\u00e9e, supports, \u00e9valuateurs, dates envisag\u00e9es pour la premi\u00e8re session, lieux\u2026) ; - fournir la liste des \u00e9valuateurs pressentis pour la premi\u00e8re session pour les \u00e9preuves certificatives d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es et pr\u00e9ciser les crit\u00e8res de choix des \u00e9valuateurs ; - fournir les grilles de certification utilis\u00e9es quand celles-ci ne sont pas fournies ou harmonis\u00e9es par la DRJSCS, et les documents fournis aux \u00e9valuateurs lorsque les \u00e9preuves certificatives sont d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es ; - pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s des \u00e9preuves de rattrapage (dates envisag\u00e9es pour la premi\u00e8re session, lieux, \u00e9valuateurs\u2026) ; - pr\u00e9ciser les conditions de pr\u00e9sentation des candidats aux \u00e9preuves de certification (gestion des absences, identit\u00e9, convocations\u2026). 2-7 - La capacit\u00e9 \u00e0 prendre en compte des appr\u00e9ciations rendues par les stagiaires : - produire les modalit\u00e9s d'\u00e9valuation des actions de formation aupr\u00e8s des stagiaires afin de mesurer leur satisfaction en pr\u00e9cisant les processus de l'exploitation de leurs enseignements (am\u00e9lioration des prestations, partage avec les formateurs\u2026) ; - d\u00e9crire comment sont partag\u00e9s les r\u00e9sultats des \u00e9valuations avec les parties prenantes (formateurs, stagiaires, financeurs, prescripteurs) dans un processus d'am\u00e9lioration continue de la qualit\u00e9 de la formation dispens\u00e9e. Les f\u00e9d\u00e9rations nationales d\u00e9l\u00e9gataires et leurs organes d\u00e9concentr\u00e9s demandant une habilitation dans un dipl\u00f4me portant sur leur discipline sont r\u00e9put\u00e9s remplir les clauses 2-4 et 2-5 pour les formateurs de la f\u00e9d\u00e9ration et les intervenants conseillers techniques sportifs (CTS), conseillers techniques nationaux (CTN)\u2026 les \u00e9l\u00e9ments du dossier seront cependant transmis pour information. Les \u00e9tablissements publics de formation relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 des sports demandant une habilitation sont r\u00e9put\u00e9s remplir la clause 2-1. Les \u00e9tablissements publics de formation relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 des sports lorsqu'ils sont inscrits sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article A. 212-175-11 du code du sport sont r\u00e9put\u00e9s remplir les clauses 2-3, 2-4, 2-5 pour les formations relevant de l'environnement sp\u00e9cifique.",
            "texteHtml": "<p>CAHIER DES CHARGES</p><p><br/>\nTitre, qualit\u00e9, coordonn\u00e9es du d\u00e9clarant :</p><p>Partie 1 : CLAUSES G\u00c9N\u00c9RALES</p><p>1-1. - L'identification de l'organisme de formation :</p><p>- raison sociale : d\u00e9nomination, adresse, t\u00e9l\u00e9phone, courriel ;<br/><br/>\n- statut juridique ;<br/><br/>\n- attestation d'assurances concernant l'activit\u00e9 de formation ;<br/><br/>\n- directeur de l'organisme de formation (identit\u00e9, adresse, t\u00e9l\u00e9phone, courriel).</p><p>Les \u00e9l\u00e9ments fournis sous forme de fiches par l'organisme de formation doivent permettre d'appr\u00e9cier :<br/><br/>\n1-2. - La capacit\u00e9 de l'organisme de formation de r\u00e9pondre au cadre g\u00e9n\u00e9ral de la formation professionnelle :</p><p><br/>\n- \u00eatre d\u00e9clar\u00e9 aupr\u00e8s de la DIRECCTE et en conformit\u00e9 avec les formalit\u00e9s inh\u00e9rentes \u00e0 cet enregistrement :<br/><br/>\n- fournir le num\u00e9ro d'activit\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 et le dernier bilan p\u00e9dagogique et financier transmis \u00e0 la DIRECCTE (articles L. 6352-11 et R. 6352-23 du code du travail) ;<br/><br/>\n- fournir copie de la convention de formation type utilis\u00e9e entre l'organisme de formation, l'entreprise d'accueil et le stagiaire.</p><p>- respecter les dispositions du code du travail mentionn\u00e9es aux articles L. 6352-3 \u00e0 L. 6352-5, L. 6353-1, L. 6353-8 et L. 6353-9 ;<br/><br/>\n- fournir le r\u00e8glement int\u00e9rieur applicable aux stagiaires ;<br/><br/>\n- pr\u00e9ciser comment est assur\u00e9e la repr\u00e9sentation des stagiaires.</p><p>1-3. - La capacit\u00e9 de l'organisme de formation d'assurer le suivi administratif et financier des stagiaires, de r\u00e9pondre \u00e0 leurs questions et sollicitations avant l'inscription, pendant la formation et \u00e0 l'issue de celle-ci :</p><p>- disposer d'outils d'information et de modalit\u00e9s d'information d\u00e9di\u00e9s aux stagiaires :<br/><br/>\n- d\u00e9crire les modalit\u00e9s d'information des stagiaires (fiches type, site internet, journ\u00e9es portes ouvertes, s\u00e9ances d'information, rendez-vous personnels\u2026) ;</p><p>- disposer d'un secr\u00e9tariat d\u00e9di\u00e9, de permanences, de r\u00e9f\u00e9rents\u2026<br/><br/>\n- fournir l'organigramme g\u00e9n\u00e9ral de l'organisme de formation ;<br/><br/>\n- fournir l'organigramme d\u00e9taill\u00e9 et nominatif du secteur formation ;</p><p>- accompagner les stagiaires dans la recherche de financement ou de stage :<br/><br/>\n- pr\u00e9ciser les nom(s), pr\u00e9nom(s) et qualit\u00e9(s) de la (des) personne(s) charg\u00e9e(s) d'accompagner les stagiaires pour la recherche de financement ou d'alternance ;<br/><br/>\n- pr\u00e9senter les outils de suivi de l'insertion des stagiaires.</p><p>1-4. - La capacit\u00e9 de l'organisme de formation d'assurer la formation des stagiaires et de disposer de moyens techniques, p\u00e9dagogiques et d'encadrement d\u00e9di\u00e9s aux actions de formation :</p><p>- d\u00e9crire les outils g\u00e9n\u00e9raux \u00e0 disposition de la formation : centre documentaire, publications, site internet, FOAD\u2026<br/><br/>\n- d\u00e9crire les modalit\u00e9s de choix des entreprises et de collaboration avec les tuteurs ;<br/><br/>\n- d\u00e9crire le dispositif d'\u00e9valuation interne pour les sessions de formation.</p><p>1-5. - La capacit\u00e9 de respecter et faire apparaitre de mani\u00e8re lisible dans le parcours de formation l'apprentissage par les stagiaires de la dimension \u00e9ducative et citoyenne de la profession :</p><p>- pr\u00e9senter comment les stagiaires sont form\u00e9s :<br/><br/>\n- \u00e0 la connaissance des principes de la la\u00efcit\u00e9 ;<br/><br/>\n- \u00e0 la prise en compte des diversit\u00e9s ;<br/><br/>\n- \u00e0 la prise en compte du d\u00e9veloppement durable et de la transition \u00e9cologique ;<br/><br/>\n- fournir le projet p\u00e9dagogique s'il existe ou expliciter les orientations \u00e9ducatives et p\u00e9dagogiques de l'organisme.</p><p>Les \u00e9tablissements publics de formation relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 des sports et les centres de formation des apprentis demandant une habilitation sont r\u00e9put\u00e9s remplir les clauses 1-2, 1-3, 1-4 et 1-5.<br/><br/>\nPour les organismes de formation en cours d'habilitation quinquennale, les clauses g\u00e9n\u00e9rales seront r\u00e9put\u00e9es remplies si une nouvelle habilitation est demand\u00e9e. Si le dossier est d\u00e9pos\u00e9 dans une autre r\u00e9gion que celle qui a accord\u00e9 la premi\u00e8re habilitation, les \u00e9l\u00e9ments du dossier seront cependant transmis pour information.</p><p>Partie 2 : Clauses particuli\u00e8res</p><p>Dipl\u00f4me, sp\u00e9cialit\u00e9, mention ou certificat compl\u00e9mentaire pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation :<br/><br/>\nLes \u00e9l\u00e9ments fournis sous forme de fiches par l'organisme de formation doivent permettre d'appr\u00e9cier :<br/><br/>\n2-1. - L'ad\u00e9quation des lieux de la formation :</p><p>- coordonn\u00e9es du lieu de formation (adresse, t\u00e9l\u00e9phone, courriel) ;<br/><br/>\n- coordonn\u00e9es du coordonnateur de la formation (nom, pr\u00e9nom, qualit\u00e9, t\u00e9l\u00e9phone et courriel) ;<br/><br/>\n- liste des \u00e9quipements mobilis\u00e9s (salles et capacit\u00e9 de ces salles, centre documentaire, salle informatique, lieux de pratiques\u2026) ;<br/><br/>\n- pr\u00e9senter les moyens p\u00e9dagogiques affect\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alisation d'une session (mat\u00e9riel mobile et permanent, espaces, \u00e9quipements informatiques\u2026) ;<br/><br/>\n- avis de la commission d\u00e9partementale de s\u00e9curit\u00e9 et d'accessibilit\u00e9.</p><p>2-2. - La capacit\u00e9 de l'organisme de formation \u00e0 identifier des objectifs p\u00e9dagogiques pertinents au regard des certifications concern\u00e9es, \u00e0 mettre en \u0153uvre une formation compl\u00e8te pr\u00e9sentant toutes les unit\u00e9s capitalisables constitutives du dipl\u00f4me, et \u00e0 adapter son offre au public form\u00e9 et \u00e0 l'emploi vis\u00e9, ainsi qu'\u00e0 \u00eatre coh\u00e9rent dans ses moyens p\u00e9dagogiques, techniques et d'encadrement d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la formation :</p><p>- pr\u00e9senter le public cibl\u00e9, les modalit\u00e9s d'organisation des \u00e9preuves de s\u00e9lection compl\u00e9mentaires mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 212-10-18, leurs contenus et les crit\u00e8res de s\u00e9lection retenus pour d\u00e9partager les candidats vis\u00e9s \u00e0 l'article R. 212-10-18, les modalit\u00e9s du positionnement, l'int\u00e9gration des stagiaires en parcours partiel ;<br/><br/>\n- d\u00e9crire les \u00e9ventuels services annexes (restauration, h\u00e9bergement, salles de repos, de convivialit\u00e9, accessibilit\u00e9\u2026) permettant d'offrir un environnement favorable aux apprentissages ;<br/><br/>\n- si l'organisme de formation organise les tests d'exigences pr\u00e9alables (TEP), d\u00e9crire les modalit\u00e9s et le calendrier retenus pour la premi\u00e8re session ;<br/><br/>\n- joindre le ruban p\u00e9dagogique, adapt\u00e9 aux attendus du dipl\u00f4me, pr\u00e9vu pour la premi\u00e8re session, d\u00e9crivant la progression p\u00e9dagogique et faisant appara\u00eetre les p\u00e9riodes d'alternance, la mont\u00e9e en puissance de la responsabilisation du stagiaire, les contenus abord\u00e9s ;<br/><br/>\n- d\u00e9crire l'organisation des certifications et pr\u00e9senter le calendrier retenu pour la premi\u00e8re session ;<br/><br/>\n- pr\u00e9ciser le nombre de sessions commen\u00e7ant sur une seule ann\u00e9e civile, leur planification sur l'ann\u00e9e, l'effectif minimal et maximal pr\u00e9vu par session (en \u00e9quivalent temps plein), le calendrier pr\u00e9cis de la premi\u00e8re session (avec les dates de positionnement) ;<br/><br/>\n- le cas \u00e9ch\u00e9ant, fournir la liste des organismes sous-traitants des contenus de formation (intitul\u00e9, raison sociale, adresse, contenus de formation envisag\u00e9s, lieux de formation en r\u00e9f\u00e9rence au point 2-1) ;<br/><br/>\n- pr\u00e9senter un budget pr\u00e9visionnel d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re session de formation en ad\u00e9quation avec les publics et les objectifs p\u00e9dagogiques.</p><p>2-3. - La capacit\u00e9 de l'organisme de formation \u00e0 mettre en place un syst\u00e8me de suivi p\u00e9dagogique et d'\u00e9valuation adapt\u00e9 d\u00e8s l'entr\u00e9e en formation, la description des moyens p\u00e9dagogiques et techniques :</p><p>- fournir une fiche de pr\u00e9sentation du coordonnateur p\u00e9dagogique pr\u00e9cisant nom, pr\u00e9nom, qualification, exp\u00e9rience, quotit\u00e9 de temps de travail consacr\u00e9 \u00e0 la coordination (environ 0,5 ETP sur la dur\u00e9e de la session) ainsi que la description des modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de cette coordination ;<br/><br/>\n- le coordonnateur p\u00e9dagogique disposera :<br/><br/>\n- des qualifications exig\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du dipl\u00f4me pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation ;<br/><br/>\n- ou, quand l'arr\u00eat\u00e9 ne le pr\u00e9cise pas,<br/><br/>\n- d'un dipl\u00f4me au moins du niveau du dipl\u00f4me pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation et d'une exp\u00e9rience de formateur ou de coordonnateur (fournir CV et justificatifs de dipl\u00f4me) ;<br/><br/>\n- ou de trois ann\u00e9es d'exp\u00e9rience de formateur ou de coordonnateur et la ma\u00eetrise de l'activit\u00e9 vis\u00e9e par le dipl\u00f4me (fournir CV et justificatifs),<br/><br/>\n- d'une \u00e9quipe p\u00e9dagogique qu'il anime et coordonne : d\u00e9crire la composition de l'\u00e9quipe et ses modalit\u00e9s de fonctionnement :<br/><br/>\n- d\u00e9crire l'organisation de l'alternance entre les temps de formation th\u00e9orique en centre de formation et pratique en entreprise et le suivi de cette alternance ;<br/><br/>\n- pr\u00e9senter les m\u00e9thodes de positionnement et d'individualisation des parcours de formation ainsi que les dates retenues pour la premi\u00e8re session.</p><p>2-4. - La qualit\u00e9 des titres, dipl\u00f4mes et certificats de qualifications professionnelles des personnels en charge de la r\u00e9alisation des actions et leur coh\u00e9rence avec les formations propos\u00e9es :</p><p>- fournir la liste des formateurs comportant nom, pr\u00e9nom, qualification, contenus enseign\u00e9s, statut (employ\u00e9 permanent, vacataire, prestataire\u2026), et pr\u00e9senter les r\u00f4les de chacun dans la formation vis\u00e9e ainsi que les modalit\u00e9s d'encadrement des intervenants ponctuels ;<br/><br/>\n- l'\u00e9quipe de formateurs disposera de permanents d\u00e9tenant :<br/><br/>\n- des qualifications exig\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du dipl\u00f4me pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation ;<br/><br/>\n- ou, quand l'arr\u00eat\u00e9 ne le pr\u00e9cise pas, au moins le niveau du dipl\u00f4me vis\u00e9 et/ou l'expertise du m\u00e9tier vis\u00e9.</p><p>2-5. - La capacit\u00e9 \u00e0 mobiliser des structures accueillant les personnes en formation pour la r\u00e9alisation de leur alternance en entreprise et donc :</p><p>- \u00e0 disposer d'un r\u00e9seau (pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s permettant sa mobilisation) et de ressources en lien avec le dipl\u00f4me vis\u00e9 :fournir la liste des professionnels, employeurs, experts en lien avec le dipl\u00f4me et la mention pouvant \u00eatre sollicit\u00e9s comme tuteurs, experts ou \u00e9valuateurs\u2026<br/><br/>\n- \u00e0 assurer le suivi de l'alternance par un dispositif tutoral : pr\u00e9senter le dispositif de tutorat faisant appara\u00eetre :<br/><br/>\n- les liens de pertinence entre les s\u00e9quences de formation en centre et la formation en entreprise (objectifs et contenus de formation confi\u00e9s aux entreprises) ;<br/><br/>\n- les modalit\u00e9s et outils de travail avec les tuteurs, organisation de la progressivit\u00e9 de la mont\u00e9e en responsabilit\u00e9, le soutien, la rem\u00e9diation\u2026<br/><br/>\n- les crit\u00e8res retenus pour le choix des tuteurs, les exigences qui leur sont impos\u00e9es ;<br/><br/>\n- les modalit\u00e9s de formation et de suivi des tuteurs.</p><p>2-6. - La capacit\u00e9 \u00e0 organiser des certifications conformes aux textes r\u00e9glementaires et \u00e0 assurer l'\u00e9quit\u00e9 des stagiaires :</p><p>- d\u00e9crire les modalit\u00e9s de certification (regroupements, contexte, dur\u00e9e, supports, \u00e9valuateurs, dates envisag\u00e9es pour la premi\u00e8re session, lieux\u2026) ;<br/><br/>\n- fournir la liste des \u00e9valuateurs pressentis pour la premi\u00e8re session pour les \u00e9preuves certificatives d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es et pr\u00e9ciser les crit\u00e8res de choix des \u00e9valuateurs ;<br/><br/>\n- fournir les grilles de certification utilis\u00e9es quand celles-ci ne sont pas fournies ou harmonis\u00e9es par la DRJSCS, et les documents fournis aux \u00e9valuateurs lorsque les \u00e9preuves certificatives sont d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es ;<br/><br/>\n- pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s des \u00e9preuves de rattrapage (dates envisag\u00e9es pour la premi\u00e8re session, lieux, \u00e9valuateurs\u2026) ;<br/><br/>\n- pr\u00e9ciser les conditions de pr\u00e9sentation des candidats aux \u00e9preuves de certification (gestion des absences, identit\u00e9, convocations\u2026).</p><p>2-7 - La capacit\u00e9 \u00e0 prendre en compte des appr\u00e9ciations rendues par les stagiaires :</p><p>- produire les modalit\u00e9s d'\u00e9valuation des actions de formation aupr\u00e8s des stagiaires afin de mesurer leur satisfaction en pr\u00e9cisant les processus de l'exploitation de leurs enseignements (am\u00e9lioration des prestations, partage avec les formateurs\u2026) ;<br/><br/>\n- d\u00e9crire comment sont partag\u00e9s les r\u00e9sultats des \u00e9valuations avec les parties prenantes (formateurs, stagiaires, financeurs, prescripteurs) dans un processus d'am\u00e9lioration continue de la qualit\u00e9 de la formation dispens\u00e9e.</p><p>Les f\u00e9d\u00e9rations nationales d\u00e9l\u00e9gataires et leurs organes d\u00e9concentr\u00e9s demandant une habilitation dans un dipl\u00f4me portant sur leur discipline sont r\u00e9put\u00e9s remplir les clauses 2-4 et 2-5 pour les formateurs de la f\u00e9d\u00e9ration et les intervenants conseillers techniques sportifs (CTS), conseillers techniques nationaux (CTN)\u2026 les \u00e9l\u00e9ments du dossier seront cependant transmis pour information.<br/><br/>\nLes \u00e9tablissements publics de formation relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 des sports demandant une habilitation sont r\u00e9put\u00e9s remplir la clause 2-1.<br/><br/>\nLes \u00e9tablissements publics de formation relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 des sports lorsqu'ils sont inscrits sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article A. 212-175-11 du code du sport sont r\u00e9put\u00e9s remplir les clauses 2-3, 2-4, 2-5 pour les formations relevant de l'environnement sp\u00e9cifique.</p><p></p>",
            "num": "Annexe II-2-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1678579200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 244032232,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-07-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "ANNEXES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019003194",
                        "id": "LEGISCTA000019003194",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexes partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018762192",
                        "id": "LEGISCTA000018762192",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-07-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexes II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020898273",
                        "id": "LEGISCTA000020898273",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2006-02-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du sport",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071318",
                        "id": "LEGITEXT000006071318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031833213",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020898273",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020898273",
            "sectionParentTitre": "Annexes II",
            "fullSectionsTitre": "ANNEXES &gt; Annexes partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s &gt; Annexes II",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047300493",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071318",
                    "titre": "Code du sport.",
                    "titreLong": "Code du sport",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1138752000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071318",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Les annexes \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 6 novembre 2018 relatives aux mod\u00e8les de dossier de validation sont tenues \u00e0 disposition du public sur le site internet relevant du ministre charg\u00e9 des sports (http://www.sports.gouv.fr).",
            "notaHtml": "<p>Les annexes \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 6 novembre 2018 relatives aux mod\u00e8les de dossier de validation sont tenues \u00e0 disposition du public sur le site internet relevant du ministre charg\u00e9 des sports (http://www.sports.gouv.fr).</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047294641",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 f\u00e9vrier 2023 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000047298970",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2023-03-11",
                    "dateSignaTexte": "2023-02-09",
                    "dateDebutCible": "2023-03-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020574354",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 avril 2009 - art. 7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000047560511",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1241481600000,
                    "dateDebut": 1684454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071318",
                    "textTitle": "Code du sport. - art. A212-175-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A212-175-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000028018338",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1380672000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 94867200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031833213",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1543536000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037678325",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1543536000000,
                    "dateFin": 1678579200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047300493",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1678579200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "Annexe II-2-1",
                "II-2-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000037678325",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000037678325",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "CAHIER DES CHARGES Titre, qualit\u00e9, coordonn\u00e9es du d\u00e9clarant : Partie 1 : CLAUSES G\u00c9N\u00c9RALES 1-1. - L'identification de l'organisme de formation : - raison sociale : d\u00e9nomination, adresse, t\u00e9l\u00e9phone, courriel ; - statut juridique ; - attestation d'assurances concernant l'activit\u00e9 de formation ; - directeur de l'organisme de formation (identit\u00e9, adresse, t\u00e9l\u00e9phone, courriel). Les \u00e9l\u00e9ments fournis sous forme de fiches par l'organisme de formation doivent permettre d'appr\u00e9cier : 1-2. - La capacit\u00e9 de l'organisme de formation de r\u00e9pondre au cadre g\u00e9n\u00e9ral de la formation professionnelle : - \u00eatre d\u00e9clar\u00e9 aupr\u00e8s de la DIRECCTE et en conformit\u00e9 avec les formalit\u00e9s inh\u00e9rentes \u00e0 cet enregistrement : - fournir le num\u00e9ro d'activit\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 et le dernier bilan p\u00e9dagogique et financier transmis \u00e0 la DIRECCTE (articles L. 6352-11 et R. 6352-23 du code du travail) ; - fournir copie de la convention de formation type utilis\u00e9e entre l'organisme de formation, l'entreprise d'accueil et le stagiaire. - respecter les dispositions du code du travail mentionn\u00e9es aux articles L. 6352-3 \u00e0 L. 6352-5, L. 6353-1, L. 6353-8 et L. 6353-9 ; - fournir le r\u00e8glement int\u00e9rieur applicable aux stagiaires ; - pr\u00e9ciser comment est assur\u00e9e la repr\u00e9sentation des stagiaires. 1-3. - La capacit\u00e9 de l'organisme de formation d'assurer le suivi administratif et financier des stagiaires, de r\u00e9pondre \u00e0 leurs questions et sollicitations avant l'inscription, pendant la formation et \u00e0 l'issue de celle-ci : - disposer d'outils d'information et de modalit\u00e9s d'information d\u00e9di\u00e9s aux stagiaires : - d\u00e9crire les modalit\u00e9s d'information des stagiaires (fiches type, site internet, journ\u00e9es portes ouvertes, s\u00e9ances d'information, rendez-vous personnels\u2026) ; - disposer d'un secr\u00e9tariat d\u00e9di\u00e9, de permanences, de r\u00e9f\u00e9rents\u2026 - fournir l'organigramme g\u00e9n\u00e9ral de l'organisme de formation ; - fournir l'organigramme d\u00e9taill\u00e9 et nominatif du secteur formation ; - accompagner les stagiaires dans la recherche de financement ou de stage : - pr\u00e9ciser les nom(s), pr\u00e9nom(s) et qualit\u00e9(s) de la (des) personne(s) charg\u00e9e(s) d'accompagner les stagiaires pour la recherche de financement ou d'alternance ; - pr\u00e9senter les outils de suivi de l'insertion des stagiaires. 1-4. - La capacit\u00e9 de l'organisme de formation d'assurer la formation des stagiaires et de disposer de moyens techniques, p\u00e9dagogiques et d'encadrement d\u00e9di\u00e9s aux actions de formation : - d\u00e9crire les outils g\u00e9n\u00e9raux \u00e0 disposition de la formation : centre documentaire, publications, site internet, FOAD\u2026 - d\u00e9crire les modalit\u00e9s de choix des entreprises et de collaboration avec les tuteurs ; - d\u00e9crire le dispositif d'\u00e9valuation interne pour les sessions de formation. 1-5. - La capacit\u00e9 de respecter et faire apparaitre de mani\u00e8re lisible dans le parcours de formation l'apprentissage par les stagiaires de la dimension \u00e9ducative et citoyenne de la profession : - pr\u00e9senter comment les stagiaires sont form\u00e9s : - \u00e0 la connaissance des principes de la la\u00efcit\u00e9 ; - \u00e0 la prise en compte des diversit\u00e9s ; - \u00e0 la prise en compte du d\u00e9veloppement durable et de la transition \u00e9cologique ; - fournir le projet p\u00e9dagogique s'il existe ou expliciter les orientations \u00e9ducatives et p\u00e9dagogiques de l'organisme. Les \u00e9tablissements publics de formation relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 des sports et les centres de formation des apprentis demandant une habilitation sont r\u00e9put\u00e9s remplir les clauses 1-2, 1-3, 1-4 et 1-5. Pour les organismes de formation en cours d'habilitation quinquennale, les clauses g\u00e9n\u00e9rales seront r\u00e9put\u00e9es remplies si une nouvelle habilitation est demand\u00e9e. Si le dossier est d\u00e9pos\u00e9 dans une autre r\u00e9gion que celle qui a accord\u00e9 la premi\u00e8re habilitation, les \u00e9l\u00e9ments du dossier seront cependant transmis pour information. Partie 2 : Clauses particuli\u00e8res Dipl\u00f4me, sp\u00e9cialit\u00e9, mention ou certificat compl\u00e9mentaire pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation : Les \u00e9l\u00e9ments fournis sous forme de fiches par l'organisme de formation doivent permettre d'appr\u00e9cier : 2-1. - L'ad\u00e9quation des lieux de la formation : - coordonn\u00e9es du lieu de formation (adresse, t\u00e9l\u00e9phone, courriel) ; - coordonn\u00e9es du coordonnateur de la formation (nom, pr\u00e9nom, qualit\u00e9, t\u00e9l\u00e9phone et courriel) ; - liste des \u00e9quipements mobilis\u00e9s (salles et capacit\u00e9 de ces salles, centre documentaire, salle informatique, lieux de pratiques\u2026) ; - pr\u00e9senter les moyens p\u00e9dagogiques affect\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alisation d'une session (mat\u00e9riel mobile et permanent, espaces, \u00e9quipements informatiques\u2026) ; - avis de la commission d\u00e9partementale de s\u00e9curit\u00e9 et d'accessibilit\u00e9. 2-2. - La capacit\u00e9 de l'organisme de formation \u00e0 identifier des objectifs p\u00e9dagogiques pertinents au regard des certifications concern\u00e9es, \u00e0 mettre en \u0153uvre une formation compl\u00e8te pr\u00e9sentant toutes les unit\u00e9s capitalisables constitutives du dipl\u00f4me, et \u00e0 adapter son offre au public form\u00e9 et \u00e0 l'emploi vis\u00e9, ainsi qu'\u00e0 \u00eatre coh\u00e9rent dans ses moyens p\u00e9dagogiques, techniques et d'encadrement d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la formation : - pr\u00e9senter le public cibl\u00e9, les crit\u00e8res de s\u00e9lection envisag\u00e9s, les modalit\u00e9s du positionnement, et d\u00e9montrer la capacit\u00e9 \u00e0 int\u00e9grer des stagiaires en parcours partiel ; - d\u00e9crire les \u00e9ventuels services annexes (restauration, h\u00e9bergement, salles de repos, de convivialit\u00e9, accessibilit\u00e9\u2026) permettant d'offrir un environnement favorable aux apprentissages ; - si l'organisme de formation organise les tests d'exigences pr\u00e9alables (TEP), d\u00e9crire les modalit\u00e9s et le calendrier retenus pour la premi\u00e8re session ; - joindre le ruban p\u00e9dagogique, adapt\u00e9 aux attendus du dipl\u00f4me, pr\u00e9vu pour la premi\u00e8re session, d\u00e9crivant la progression p\u00e9dagogique et faisant appara\u00eetre les p\u00e9riodes d'alternance, la mont\u00e9e en puissance de la responsabilisation du stagiaire, les contenus abord\u00e9s ; - d\u00e9crire l'organisation des certifications et pr\u00e9senter le calendrier retenu pour la premi\u00e8re session ; - pr\u00e9ciser le nombre de sessions commen\u00e7ant sur une seule ann\u00e9e civile, leur planification sur l'ann\u00e9e, l'effectif minimal et maximal pr\u00e9vu par session (en \u00e9quivalent temps plein), le calendrier pr\u00e9cis de la premi\u00e8re session (avec les dates de positionnement) ; - le cas \u00e9ch\u00e9ant, fournir la liste des organismes sous-traitants des contenus de formation (intitul\u00e9, raison sociale, adresse, contenus de formation envisag\u00e9s, lieux de formation en r\u00e9f\u00e9rence au point 2-1) ; - pr\u00e9senter un budget pr\u00e9visionnel d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re session de formation en ad\u00e9quation avec les publics et les objectifs p\u00e9dagogiques. 2-3. - La capacit\u00e9 de l'organisme de formation \u00e0 mettre en place un syst\u00e8me de suivi p\u00e9dagogique et d'\u00e9valuation adapt\u00e9 d\u00e8s l'entr\u00e9e en formation, la description des moyens p\u00e9dagogiques et techniques : - fournir une fiche de pr\u00e9sentation du coordonnateur p\u00e9dagogique pr\u00e9cisant nom, pr\u00e9nom, qualification, exp\u00e9rience, quotit\u00e9 de temps de travail consacr\u00e9 \u00e0 la coordination (environ 0,5 ETP sur la dur\u00e9e de la session) ainsi que la description des modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de cette coordination ; - le coordonnateur p\u00e9dagogique disposera : - des qualifications exig\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du dipl\u00f4me pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation ; - ou, quand l'arr\u00eat\u00e9 ne le pr\u00e9cise pas, - d'un dipl\u00f4me au moins du niveau du dipl\u00f4me pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation et d'une exp\u00e9rience de formateur ou de coordonnateur (fournir CV et justificatifs de dipl\u00f4me) ; - ou de trois ann\u00e9es d'exp\u00e9rience de formateur ou de coordonnateur et la ma\u00eetrise de l'activit\u00e9 vis\u00e9e par le dipl\u00f4me (fournir CV et justificatifs), - d'une \u00e9quipe p\u00e9dagogique qu'il anime et coordonne : d\u00e9crire la composition de l'\u00e9quipe et ses modalit\u00e9s de fonctionnement : - d\u00e9crire l'organisation de l'alternance entre les temps de formation th\u00e9orique en centre de formation et pratique en entreprise et le suivi de cette alternance ; - pr\u00e9senter les m\u00e9thodes de positionnement et d'individualisation des parcours de formation ainsi que les dates retenues pour la premi\u00e8re session. 2-4. - La qualit\u00e9 des titres, dipl\u00f4mes et certificats de qualifications professionnelles des personnels en charge de la r\u00e9alisation des actions et leur coh\u00e9rence avec les formations propos\u00e9es : - fournir la liste des formateurs comportant nom, pr\u00e9nom, qualification, contenus enseign\u00e9s, statut (employ\u00e9 permanent, vacataire, prestataire\u2026), et pr\u00e9senter les r\u00f4les de chacun dans la formation vis\u00e9e ainsi que les modalit\u00e9s d'encadrement des intervenants ponctuels ; - l'\u00e9quipe de formateurs disposera de permanents d\u00e9tenant : - des qualifications exig\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du dipl\u00f4me pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation ; - ou, quand l'arr\u00eat\u00e9 ne le pr\u00e9cise pas, au moins le niveau du dipl\u00f4me vis\u00e9 et/ou l'expertise du m\u00e9tier vis\u00e9. 2-5. - La capacit\u00e9 \u00e0 mobiliser des structures accueillant les personnes en formation pour la r\u00e9alisation de leur alternance en entreprise et donc : - \u00e0 disposer d'un r\u00e9seau (pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s permettant sa mobilisation) et de ressources en lien avec le dipl\u00f4me vis\u00e9 :fournir la liste des professionnels, employeurs, experts en lien avec le dipl\u00f4me et la mention pouvant \u00eatre sollicit\u00e9s comme tuteurs, experts ou \u00e9valuateurs\u2026 - \u00e0 assurer le suivi de l'alternance par un dispositif tutoral : pr\u00e9senter le dispositif de tutorat faisant appara\u00eetre : - les liens de pertinence entre les s\u00e9quences de formation en centre et la formation en entreprise (objectifs et contenus de formation confi\u00e9s aux entreprises) ; - les modalit\u00e9s et outils de travail avec les tuteurs, organisation de la progressivit\u00e9 de la mont\u00e9e en responsabilit\u00e9, le soutien, la rem\u00e9diation\u2026 - les crit\u00e8res retenus pour le choix des tuteurs, les exigences qui leur sont impos\u00e9es ; - les modalit\u00e9s de formation et de suivi des tuteurs. 2-6. - La capacit\u00e9 \u00e0 organiser des certifications conformes aux textes r\u00e9glementaires et \u00e0 assurer l'\u00e9quit\u00e9 des stagiaires : - d\u00e9crire les modalit\u00e9s de certification (regroupements, contexte, dur\u00e9e, supports, \u00e9valuateurs, dates envisag\u00e9es pour la premi\u00e8re session, lieux\u2026) ; - fournir la liste des \u00e9valuateurs pressentis pour la premi\u00e8re session pour les \u00e9preuves certificatives d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es et pr\u00e9ciser les crit\u00e8res de choix des \u00e9valuateurs ; - fournir les grilles de certification utilis\u00e9es quand celles-ci ne sont pas fournies ou harmonis\u00e9es par la DRJSCS, et les documents fournis aux \u00e9valuateurs lorsque les \u00e9preuves certificatives sont d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es ; - pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s des \u00e9preuves de rattrapage (dates envisag\u00e9es pour la premi\u00e8re session, lieux, \u00e9valuateurs\u2026) ; - pr\u00e9ciser les conditions de pr\u00e9sentation des candidats aux \u00e9preuves de certification (gestion des absences, identit\u00e9, convocations\u2026). 2-7 - La capacit\u00e9 \u00e0 prendre en compte des appr\u00e9ciations rendues par les stagiaires : - produire les modalit\u00e9s d'\u00e9valuation des actions de formation aupr\u00e8s des stagiaires afin de mesurer leur satisfaction en pr\u00e9cisant les processus de l'exploitation de leurs enseignements (am\u00e9lioration des prestations, partage avec les formateurs\u2026) ; - d\u00e9crire comment sont partag\u00e9s les r\u00e9sultats des \u00e9valuations avec les parties prenantes (formateurs, stagiaires, financeurs, prescripteurs) dans un processus d'am\u00e9lioration continue de la qualit\u00e9 de la formation dispens\u00e9e. Les f\u00e9d\u00e9rations nationales d\u00e9l\u00e9gataires et leurs organes d\u00e9concentr\u00e9s demandant une habilitation dans un dipl\u00f4me portant sur leur discipline sont r\u00e9put\u00e9s remplir les clauses 2-4 et 2-5 pour les formateurs de la f\u00e9d\u00e9ration et les intervenants conseillers techniques sportifs (CTS), conseillers techniques nationaux (CTN)\u2026 les \u00e9l\u00e9ments du dossier seront cependant transmis pour information. Les \u00e9tablissements publics de formation relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 des sports demandant une habilitation sont r\u00e9put\u00e9s remplir la clause 2-1. Les \u00e9tablissements publics de formation relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 des sports lorsqu'ils sont inscrits sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article A. 212-175-11 du code du sport sont r\u00e9put\u00e9s remplir les clauses 2-3, 2-4, 2-5 pour les formations relevant de l'environnement sp\u00e9cifique.",
            "texteHtml": "<p></p><p><br/>\nCAHIER DES CHARGES</p><p><br/>\nTitre, qualit\u00e9, coordonn\u00e9es du d\u00e9clarant :</p><p>Partie 1 : CLAUSES G\u00c9N\u00c9RALES</p><p>1-1. - L'identification de l'organisme de formation :</p><p>- raison sociale : d\u00e9nomination, adresse, t\u00e9l\u00e9phone, courriel ;<br/><br/>\n- statut juridique ;<br/><br/>\n- attestation d'assurances concernant l'activit\u00e9 de formation ;<br/><br/>\n- directeur de l'organisme de formation (identit\u00e9, adresse, t\u00e9l\u00e9phone, courriel).</p><p>Les \u00e9l\u00e9ments fournis sous forme de fiches par l'organisme de formation doivent permettre d'appr\u00e9cier :<br/><br/>\n1-2. - La capacit\u00e9 de l'organisme de formation de r\u00e9pondre au cadre g\u00e9n\u00e9ral de la formation professionnelle :</p><p><br/>\n- \u00eatre d\u00e9clar\u00e9 aupr\u00e8s de la DIRECCTE et en conformit\u00e9 avec les formalit\u00e9s inh\u00e9rentes \u00e0 cet enregistrement :<br/><br/>\n- fournir le num\u00e9ro d'activit\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 et le dernier bilan p\u00e9dagogique et financier transmis \u00e0 la DIRECCTE (articles L. 6352-11 et R. 6352-23 du code du travail) ;<br/><br/>\n- fournir copie de la convention de formation type utilis\u00e9e entre l'organisme de formation, l'entreprise d'accueil et le stagiaire.</p><p>- respecter les dispositions du code du travail mentionn\u00e9es aux articles L. 6352-3 \u00e0 L. 6352-5, L. 6353-1, L. 6353-8 et L. 6353-9 ;<br/><br/>\n- fournir le r\u00e8glement int\u00e9rieur applicable aux stagiaires ;<br/><br/>\n- pr\u00e9ciser comment est assur\u00e9e la repr\u00e9sentation des stagiaires.</p><p>1-3. - La capacit\u00e9 de l'organisme de formation d'assurer le suivi administratif et financier des stagiaires, de r\u00e9pondre \u00e0 leurs questions et sollicitations avant l'inscription, pendant la formation et \u00e0 l'issue de celle-ci :</p><p>- disposer d'outils d'information et de modalit\u00e9s d'information d\u00e9di\u00e9s aux stagiaires :<br/><br/>\n- d\u00e9crire les modalit\u00e9s d'information des stagiaires (fiches type, site internet, journ\u00e9es portes ouvertes, s\u00e9ances d'information, rendez-vous personnels\u2026) ;</p><p>- disposer d'un secr\u00e9tariat d\u00e9di\u00e9, de permanences, de r\u00e9f\u00e9rents\u2026<br/><br/>\n- fournir l'organigramme g\u00e9n\u00e9ral de l'organisme de formation ;<br/><br/>\n- fournir l'organigramme d\u00e9taill\u00e9 et nominatif du secteur formation ;</p><p>- accompagner les stagiaires dans la recherche de financement ou de stage :<br/><br/>\n- pr\u00e9ciser les nom(s), pr\u00e9nom(s) et qualit\u00e9(s) de la (des) personne(s) charg\u00e9e(s) d'accompagner les stagiaires pour la recherche de financement ou d'alternance ;<br/><br/>\n- pr\u00e9senter les outils de suivi de l'insertion des stagiaires.</p><p>1-4. - La capacit\u00e9 de l'organisme de formation d'assurer la formation des stagiaires et de disposer de moyens techniques, p\u00e9dagogiques et d'encadrement d\u00e9di\u00e9s aux actions de formation :</p><p>- d\u00e9crire les outils g\u00e9n\u00e9raux \u00e0 disposition de la formation : centre documentaire, publications, site internet, FOAD\u2026<br/><br/>\n- d\u00e9crire les modalit\u00e9s de choix des entreprises et de collaboration avec les tuteurs ;<br/><br/>\n- d\u00e9crire le dispositif d'\u00e9valuation interne pour les sessions de formation.</p><p>1-5. - La capacit\u00e9 de respecter et faire apparaitre de mani\u00e8re lisible dans le parcours de formation l'apprentissage par les stagiaires de la dimension \u00e9ducative et citoyenne de la profession :</p><p>- pr\u00e9senter comment les stagiaires sont form\u00e9s :<br/><br/>\n- \u00e0 la connaissance des principes de la la\u00efcit\u00e9 ;<br/><br/>\n- \u00e0 la prise en compte des diversit\u00e9s ;<br/><br/>\n- \u00e0 la prise en compte du d\u00e9veloppement durable et de la transition \u00e9cologique ;<br/><br/>\n- fournir le projet p\u00e9dagogique s'il existe ou expliciter les orientations \u00e9ducatives et p\u00e9dagogiques de l'organisme.</p><p>Les \u00e9tablissements publics de formation relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 des sports et les centres de formation des apprentis demandant une habilitation sont r\u00e9put\u00e9s remplir les clauses 1-2, 1-3, 1-4 et 1-5.<br/><br/>\nPour les organismes de formation en cours d'habilitation quinquennale, les clauses g\u00e9n\u00e9rales seront r\u00e9put\u00e9es remplies si une nouvelle habilitation est demand\u00e9e. Si le dossier est d\u00e9pos\u00e9 dans une autre r\u00e9gion que celle qui a accord\u00e9 la premi\u00e8re habilitation, les \u00e9l\u00e9ments du dossier seront cependant transmis pour information.</p><p>Partie 2 : Clauses particuli\u00e8res</p><p>Dipl\u00f4me, sp\u00e9cialit\u00e9, mention ou certificat compl\u00e9mentaire pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation :<br/><br/>\nLes \u00e9l\u00e9ments fournis sous forme de fiches par l'organisme de formation doivent permettre d'appr\u00e9cier :<br/><br/>\n2-1. - L'ad\u00e9quation des lieux de la formation :</p><p>- coordonn\u00e9es du lieu de formation (adresse, t\u00e9l\u00e9phone, courriel) ;<br/><br/>\n- coordonn\u00e9es du coordonnateur de la formation (nom, pr\u00e9nom, qualit\u00e9, t\u00e9l\u00e9phone et courriel) ;<br/><br/>\n- liste des \u00e9quipements mobilis\u00e9s (salles et capacit\u00e9 de ces salles, centre documentaire, salle informatique, lieux de pratiques\u2026) ;<br/><br/>\n- pr\u00e9senter les moyens p\u00e9dagogiques affect\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alisation d'une session (mat\u00e9riel mobile et permanent, espaces, \u00e9quipements informatiques\u2026) ;<br/><br/>\n- avis de la commission d\u00e9partementale de s\u00e9curit\u00e9 et d'accessibilit\u00e9.</p><p>2-2. - La capacit\u00e9 de l'organisme de formation \u00e0 identifier des objectifs p\u00e9dagogiques pertinents au regard des certifications concern\u00e9es, \u00e0 mettre en \u0153uvre une formation compl\u00e8te pr\u00e9sentant toutes les unit\u00e9s capitalisables constitutives du dipl\u00f4me, et \u00e0 adapter son offre au public form\u00e9 et \u00e0 l'emploi vis\u00e9, ainsi qu'\u00e0 \u00eatre coh\u00e9rent dans ses moyens p\u00e9dagogiques, techniques et d'encadrement d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la formation :</p><p>- pr\u00e9senter le public cibl\u00e9, les crit\u00e8res de s\u00e9lection envisag\u00e9s, les modalit\u00e9s du positionnement, et d\u00e9montrer la capacit\u00e9 \u00e0 int\u00e9grer des stagiaires en parcours partiel ;<br/><br/>\n- d\u00e9crire les \u00e9ventuels services annexes (restauration, h\u00e9bergement, salles de repos, de convivialit\u00e9, accessibilit\u00e9\u2026) permettant d'offrir un environnement favorable aux apprentissages ;<br/><br/>\n- si l'organisme de formation organise les tests d'exigences pr\u00e9alables (TEP), d\u00e9crire les modalit\u00e9s et le calendrier retenus pour la premi\u00e8re session ;<br/><br/>\n- joindre le ruban p\u00e9dagogique, adapt\u00e9 aux attendus du dipl\u00f4me, pr\u00e9vu pour la premi\u00e8re session, d\u00e9crivant la progression p\u00e9dagogique et faisant appara\u00eetre les p\u00e9riodes d'alternance, la mont\u00e9e en puissance de la responsabilisation du stagiaire, les contenus abord\u00e9s ;<br/><br/>\n- d\u00e9crire l'organisation des certifications et pr\u00e9senter le calendrier retenu pour la premi\u00e8re session ;<br/><br/>\n- pr\u00e9ciser le nombre de sessions commen\u00e7ant sur une seule ann\u00e9e civile, leur planification sur l'ann\u00e9e, l'effectif minimal et maximal pr\u00e9vu par session (en \u00e9quivalent temps plein), le calendrier pr\u00e9cis de la premi\u00e8re session (avec les dates de positionnement) ;<br/><br/>\n- le cas \u00e9ch\u00e9ant, fournir la liste des organismes sous-traitants des contenus de formation (intitul\u00e9, raison sociale, adresse, contenus de formation envisag\u00e9s, lieux de formation en r\u00e9f\u00e9rence au point 2-1) ;<br/><br/>\n- pr\u00e9senter un budget pr\u00e9visionnel d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re session de formation en ad\u00e9quation avec les publics et les objectifs p\u00e9dagogiques.</p><p>2-3. - La capacit\u00e9 de l'organisme de formation \u00e0 mettre en place un syst\u00e8me de suivi p\u00e9dagogique et d'\u00e9valuation adapt\u00e9 d\u00e8s l'entr\u00e9e en formation, la description des moyens p\u00e9dagogiques et techniques :</p><p>- fournir une fiche de pr\u00e9sentation du coordonnateur p\u00e9dagogique pr\u00e9cisant nom, pr\u00e9nom, qualification, exp\u00e9rience, quotit\u00e9 de temps de travail consacr\u00e9 \u00e0 la coordination (environ 0,5 ETP sur la dur\u00e9e de la session) ainsi que la description des modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de cette coordination ;<br/><br/>\n- le coordonnateur p\u00e9dagogique disposera :<br/><br/>\n- des qualifications exig\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du dipl\u00f4me pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation ;<br/><br/>\n- ou, quand l'arr\u00eat\u00e9 ne le pr\u00e9cise pas,<br/><br/>\n- d'un dipl\u00f4me au moins du niveau du dipl\u00f4me pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation et d'une exp\u00e9rience de formateur ou de coordonnateur (fournir CV et justificatifs de dipl\u00f4me) ;<br/><br/>\n- ou de trois ann\u00e9es d'exp\u00e9rience de formateur ou de coordonnateur et la ma\u00eetrise de l'activit\u00e9 vis\u00e9e par le dipl\u00f4me (fournir CV et justificatifs),<br/><br/>\n- d'une \u00e9quipe p\u00e9dagogique qu'il anime et coordonne : d\u00e9crire la composition de l'\u00e9quipe et ses modalit\u00e9s de fonctionnement :<br/><br/>\n- d\u00e9crire l'organisation de l'alternance entre les temps de formation th\u00e9orique en centre de formation et pratique en entreprise et le suivi de cette alternance ;<br/><br/>\n- pr\u00e9senter les m\u00e9thodes de positionnement et d'individualisation des parcours de formation ainsi que les dates retenues pour la premi\u00e8re session.</p><p>2-4. - La qualit\u00e9 des titres, dipl\u00f4mes et certificats de qualifications professionnelles des personnels en charge de la r\u00e9alisation des actions et leur coh\u00e9rence avec les formations propos\u00e9es :</p><p>- fournir la liste des formateurs comportant nom, pr\u00e9nom, qualification, contenus enseign\u00e9s, statut (employ\u00e9 permanent, vacataire, prestataire\u2026), et pr\u00e9senter les r\u00f4les de chacun dans la formation vis\u00e9e ainsi que les modalit\u00e9s d'encadrement des intervenants ponctuels ;<br/><br/>\n- l'\u00e9quipe de formateurs disposera de permanents d\u00e9tenant :<br/><br/>\n- des qualifications exig\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du dipl\u00f4me pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation ;<br/><br/>\n- ou, quand l'arr\u00eat\u00e9 ne le pr\u00e9cise pas, au moins le niveau du dipl\u00f4me vis\u00e9 et/ou l'expertise du m\u00e9tier vis\u00e9.</p><p>2-5. - La capacit\u00e9 \u00e0 mobiliser des structures accueillant les personnes en formation pour la r\u00e9alisation de leur alternance en entreprise et donc :</p><p>- \u00e0 disposer d'un r\u00e9seau (pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s permettant sa mobilisation) et de ressources en lien avec le dipl\u00f4me vis\u00e9 :fournir la liste des professionnels, employeurs, experts en lien avec le dipl\u00f4me et la mention pouvant \u00eatre sollicit\u00e9s comme tuteurs, experts ou \u00e9valuateurs\u2026<br/><br/>\n- \u00e0 assurer le suivi de l'alternance par un dispositif tutoral : pr\u00e9senter le dispositif de tutorat faisant appara\u00eetre :<br/><br/>\n- les liens de pertinence entre les s\u00e9quences de formation en centre et la formation en entreprise (objectifs et contenus de formation confi\u00e9s aux entreprises) ;<br/><br/>\n- les modalit\u00e9s et outils de travail avec les tuteurs, organisation de la progressivit\u00e9 de la mont\u00e9e en responsabilit\u00e9, le soutien, la rem\u00e9diation\u2026<br/><br/>\n- les crit\u00e8res retenus pour le choix des tuteurs, les exigences qui leur sont impos\u00e9es ;<br/><br/>\n- les modalit\u00e9s de formation et de suivi des tuteurs.</p><p>2-6. - La capacit\u00e9 \u00e0 organiser des certifications conformes aux textes r\u00e9glementaires et \u00e0 assurer l'\u00e9quit\u00e9 des stagiaires :</p><p>- d\u00e9crire les modalit\u00e9s de certification (regroupements, contexte, dur\u00e9e, supports, \u00e9valuateurs, dates envisag\u00e9es pour la premi\u00e8re session, lieux\u2026) ;<br/><br/>\n- fournir la liste des \u00e9valuateurs pressentis pour la premi\u00e8re session pour les \u00e9preuves certificatives d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es et pr\u00e9ciser les crit\u00e8res de choix des \u00e9valuateurs ;<br/><br/>\n- fournir les grilles de certification utilis\u00e9es quand celles-ci ne sont pas fournies ou harmonis\u00e9es par la DRJSCS, et les documents fournis aux \u00e9valuateurs lorsque les \u00e9preuves certificatives sont d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es ;<br/><br/>\n- pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s des \u00e9preuves de rattrapage (dates envisag\u00e9es pour la premi\u00e8re session, lieux, \u00e9valuateurs\u2026) ;<br/><br/>\n- pr\u00e9ciser les conditions de pr\u00e9sentation des candidats aux \u00e9preuves de certification (gestion des absences, identit\u00e9, convocations\u2026).</p><p>2-7 - La capacit\u00e9 \u00e0 prendre en compte des appr\u00e9ciations rendues par les stagiaires :</p><p>- produire les modalit\u00e9s d'\u00e9valuation des actions de formation aupr\u00e8s des stagiaires afin de mesurer leur satisfaction en pr\u00e9cisant les processus de l'exploitation de leurs enseignements (am\u00e9lioration des prestations, partage avec les formateurs\u2026) ;<br/><br/>\n- d\u00e9crire comment sont partag\u00e9s les r\u00e9sultats des \u00e9valuations avec les parties prenantes (formateurs, stagiaires, financeurs, prescripteurs) dans un processus d'am\u00e9lioration continue de la qualit\u00e9 de la formation dispens\u00e9e.</p><p>Les f\u00e9d\u00e9rations nationales d\u00e9l\u00e9gataires et leurs organes d\u00e9concentr\u00e9s demandant une habilitation dans un dipl\u00f4me portant sur leur discipline sont r\u00e9put\u00e9s remplir les clauses 2-4 et 2-5 pour les formateurs de la f\u00e9d\u00e9ration et les intervenants conseillers techniques sportifs (CTS), conseillers techniques nationaux (CTN)\u2026 les \u00e9l\u00e9ments du dossier seront cependant transmis pour information.<br/><br/>\nLes \u00e9tablissements publics de formation relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 des sports demandant une habilitation sont r\u00e9put\u00e9s remplir la clause 2-1.<br/><br/>\nLes \u00e9tablissements publics de formation relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 des sports lorsqu'ils sont inscrits sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article A. 212-175-11 du code du sport sont r\u00e9put\u00e9s remplir les clauses 2-3, 2-4, 2-5 pour les formations relevant de l'environnement sp\u00e9cifique.</p><p></p>",
            "num": "Annexe II-2-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1543536000000,
            "dateFin": 1678579200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 244032232,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-07-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "ANNEXES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019003194",
                        "id": "LEGISCTA000019003194",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexes partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018762192",
                        "id": "LEGISCTA000018762192",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-07-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexes II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020898273",
                        "id": "LEGISCTA000020898273",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2006-02-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du sport",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071318",
                        "id": "LEGITEXT000006071318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031833213",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020898273",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020898273",
            "sectionParentTitre": "Annexes II",
            "fullSectionsTitre": "ANNEXES &gt; Annexes partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s &gt; Annexes II",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037678325",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071318",
                    "titre": "Code du sport.",
                    "titreLong": "Code du sport",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1138752000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071318",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Les annexes \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 6 novembre 2018 relatives aux mod\u00e8les de dossier de validation sont tenues \u00e0 disposition du public sur le site internet relevant du ministre charg\u00e9 des sports (http://www.sports.gouv.fr).",
            "notaHtml": "<p>Les annexes \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 6 novembre 2018 relatives aux mod\u00e8les de dossier de validation sont tenues \u00e0 disposition du public sur le site internet relevant du ministre charg\u00e9 des sports (http://www.sports.gouv.fr).</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037658195",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 novembre 2018 - art.",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000037661159",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2018-11-29",
                    "dateSignaTexte": "2018-11-06",
                    "dateDebutCible": "2018-11-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020574354",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 avril 2009 - art. 7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000047560511",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1241481600000,
                    "dateDebut": 1684454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071318",
                    "textTitle": "Code du sport. - art. A212-175-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A212-175-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000028018338",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1380672000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 94867200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031833213",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1543536000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037678325",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1543536000000,
                    "dateFin": 1678579200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047300493",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1678579200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "Annexe II-2-1",
                "II-2-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031833213",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031833213",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "CAHIER DES CHARGES Titre, qualit\u00e9, coordonn\u00e9es du d\u00e9clarant Partie 1 : CLAUSES G\u00c9N\u00c9RALES 1-1. L'identification de l'organisme de formation - raison sociale : d\u00e9nomination, adresse, t\u00e9l\u00e9phone, courriel - statut juridique - attestation d'assurances concernant l'activit\u00e9 de formation - directeur de l'organisme de formation (identit\u00e9, adresse, t\u00e9l\u00e9phone, courriel) Les \u00e9l\u00e9ments fournis sous forme de fiches par l'organisme de formation doivent permettre d'appr\u00e9cier : 1-2. La capacit\u00e9 de l'organisme de formation de r\u00e9pondre au cadre g\u00e9n\u00e9ral de la formation professionnelle - \u00eatre d\u00e9clar\u00e9 aupr\u00e8s de la DIRECCTE et en conformit\u00e9 avec les formalit\u00e9s inh\u00e9rentes \u00e0 cet enregistrement : - fournir le num\u00e9ro d'activit\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 et le dernier bilan p\u00e9dagogique et financier transmis \u00e0 la DIRECCTE (L. 6352-11, R 6352-23 du code du travail) - fournir copie de la convention de formation type utilis\u00e9e entre l'organisme de formation, l'entreprise d'accueil et le stagiaire - respecter les dispositions du code du travail mentionn\u00e9es aux articles L.6352-3 \u00e0 L.6352-5, L.6353-1, L.6353-8 et L.6353-9 : - fournir le r\u00e8glement int\u00e9rieur applicable aux stagiaires - pr\u00e9ciser comment est assur\u00e9e la repr\u00e9sentation des stagiaires 1-3. La capacit\u00e9 de l'organisme de formation d'assurer le suivi administratif et financier des stagiaires, de r\u00e9pondre \u00e0 leurs questions et sollicitations avant l'inscription, pendant la formation et \u00e0 l'issue de celle-ci - disposer d'outils d'information et de modalit\u00e9s d'information d\u00e9di\u00e9s aux stagiaires : - d\u00e9crire les modalit\u00e9s d'information des stagiaires (fiches type, site internet, journ\u00e9es portes ouvertes, s\u00e9ances d'information, rendez-vous personnels \u2026) - disposer d'un secr\u00e9tariat d\u00e9di\u00e9, de permanences, de r\u00e9f\u00e9rents \u2026 - fournir l'organigramme g\u00e9n\u00e9ral de l'organisme de formation - fournir l'organigramme d\u00e9taill\u00e9 et nominatif du secteur formation - accompagner les stagiaires dans la recherche de financement ou de stage - pr\u00e9ciser les nom(s), pr\u00e9nom(s) et qualit\u00e9(s) de la (des) personne(s) charg\u00e9es d'accompagner les stagiaires pour la recherche de financement ou d'alternance - pr\u00e9senter les outils de suivi de l'insertion des stagiaires 1-4. La capacit\u00e9 de l'organisme de formation d'assurer la formation des stagiaires et de disposer de moyens techniques, p\u00e9dagogiques et d'encadrement d\u00e9di\u00e9s aux actions de formation - d\u00e9crire les outils g\u00e9n\u00e9raux \u00e0 disposition de la formation : centre documentaire, publications, site internet, FOAD\u2026 - d\u00e9crire les modalit\u00e9s de choix des entreprises et de collaboration avec les tuteurs - d\u00e9crire le dispositif d'\u00e9valuation interne pour les sessions de formation 1-5. La capacit\u00e9 de respecter et faire apparaitre de mani\u00e8re lisible dans le parcours de formation l'apprentissage par les stagiaires de la dimension \u00e9ducative et citoyenne de la profession - pr\u00e9senter comment les stagiaires sont form\u00e9s : - \u00e0 la connaissance des principes de la la\u00efcit\u00e9 - \u00e0 la prise en compte des diversit\u00e9s - \u00e0 la prise en compte du d\u00e9veloppement durable et de la transition \u00e9cologique - fournir le projet p\u00e9dagogique s'il existe ou expliciter les orientations \u00e9ducatives et p\u00e9dagogiques de l'organisme Les \u00e9tablissements publics de formation relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 des sports et les centres de formation des apprentis demandant une habilitation sont r\u00e9put\u00e9s remplir les clauses 1-2, 1-3, 1-4 et 1-5. Pour les organismes de formation en cours d'habilitation quinquennale, les clauses g\u00e9n\u00e9rales seront r\u00e9put\u00e9es remplies si une nouvelle habilitation est demand\u00e9e. Si le dossier est d\u00e9pos\u00e9 dans une autre r\u00e9gion que celle qui a accord\u00e9 la premi\u00e8re habilitation, les \u00e9l\u00e9ments du dossier seront cependant transmis pour information. Partie 2 : CLAUSES PARTICULI\u00c8RES Dipl\u00f4me, sp\u00e9cialit\u00e9, mention ou certificat compl\u00e9mentaire pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation Les \u00e9l\u00e9ments fournis sous forme de fiches par l'organisme de formation doivent permettre d'appr\u00e9cier : 2-1. L'ad\u00e9quation des lieux de la formation - coordonn\u00e9es du lieu de formation (adresse, t\u00e9l\u00e9phone, courriel) - coordonn\u00e9es du coordonnateur de la formation (nom, pr\u00e9nom, qualit\u00e9, t\u00e9l\u00e9phone et courriel) - liste des \u00e9quipements mobilis\u00e9s (salles et capacit\u00e9 de ces salles, centre documentaire, salle informatique, lieux de pratiques,\u2026) - pr\u00e9senter les moyens p\u00e9dagogiques affect\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alisation d'une session (mat\u00e9riel mobile et permanent, espaces, \u00e9quipements informatiques, \u2026) - avis de la commission d\u00e9partementale de s\u00e9curit\u00e9 et d'accessibilit\u00e9 2-2. La capacit\u00e9 de l'organisme de formation \u00e0 identifier des objectifs p\u00e9dagogiques et \u00e0 adapter son offre au public form\u00e9 et \u00e0 l'emploi vis\u00e9, ainsi qu'\u00e0 \u00eatre coh\u00e9rent dans ses moyens p\u00e9dagogiques, techniques et d'encadrement d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la formation - pr\u00e9senter le public cibl\u00e9, les crit\u00e8res de s\u00e9lection envisag\u00e9s, les modalit\u00e9s du positionnement, l'int\u00e9gration des stagiaires en parcours partiel - fournir une fiche pr\u00e9sentant les \u00e9ventuels services annexes (restauration, h\u00e9bergement, salles de repos, de convivialit\u00e9, accessibilit\u00e9 \u2026) - si l'organisme de formation organise les tests d'exigences pr\u00e9alables (TEP), fournir une fiche pr\u00e9sentant les modalit\u00e9s et le calendrier retenus pour la premi\u00e8re session - joindre le ruban p\u00e9dagogique, adapt\u00e9 aux attendus du dipl\u00f4me, pr\u00e9vu pour la premi\u00e8re session, d\u00e9crivant la progression p\u00e9dagogique et faisant appara\u00eetre les p\u00e9riodes d'alternance, la mont\u00e9e en puissance de la responsabilisation du stagiaire, les contenus abord\u00e9s - pr\u00e9senter les certifications et le calendrier retenu pour la premi\u00e8re session - pr\u00e9ciser le nombre de sessions commen\u00e7ant sur une seule ann\u00e9e civile, leur planification sur l'ann\u00e9e, l'effectif minimal et maximal pr\u00e9vu par session (en \u00e9quivalent temps plein), le calendrier de la premi\u00e8re session (avec les dates de positionnement) - le cas \u00e9ch\u00e9ant, fournir la liste des organismes sous traitants des contenus de formation (intitul\u00e9, raison sociale, adresse, contenus de formation envisag\u00e9s, lieux de formation en r\u00e9f\u00e9rence au point 2-1) - pr\u00e9senter un budget pr\u00e9visionnel d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re session de formation en ad\u00e9quation avec les publics et les objectifs p\u00e9dagogiques 2-3. La capacit\u00e9 de l'organisme de formation \u00e0 mettre en place un syst\u00e8me de suivi p\u00e9dagogique et d'\u00e9valuation adapt\u00e9 d\u00e8s l'entr\u00e9e en formation, la description des moyens p\u00e9dagogiques et techniques - Fournir une fiche de pr\u00e9sentation du coordonnateur p\u00e9dagogique pr\u00e9cisant nom, pr\u00e9nom, qualification, exp\u00e9rience, quotit\u00e9 de temps de travail consacr\u00e9 \u00e0 la coordination (environ 0,5 ETP sur la dur\u00e9e de la session) ainsi que les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de cette coordination - Le coordonnateur p\u00e9dagogique disposera : - des qualifications exig\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du dipl\u00f4me pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation - ou, quand l'arr\u00eat\u00e9 ne le pr\u00e9cise pas, - d'un dipl\u00f4me au moins du niveau du dipl\u00f4me pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation et d'une exp\u00e9rience de formateur ou de coordonnateur (fournir CV et justificatifs de dipl\u00f4me) - ou de trois ann\u00e9es d'exp\u00e9rience de formateur ou de coordonnateur et la ma\u00eetrise de l'activit\u00e9 vis\u00e9e par le dipl\u00f4me (fournir CV et justificatifs) - d'une \u00e9quipe p\u00e9dagogique qu'il anime et coordonne : d\u00e9crire la composition de l'\u00e9quipe et ses modalit\u00e9s de fonctionnement - d\u00e9crire l'organisation de l'alternance entre les temps de formation th\u00e9orique en centre de formation et pratique en entreprise et le suivi de cette alternance - pr\u00e9senter les m\u00e9thodes de positionnement et d'individualisation des parcours de formation ainsi que les dates retenues pour la premi\u00e8re session 2-4. La qualit\u00e9 des titres, dipl\u00f4mes et certificats de qualifications professionnelles des personnels en charge de la r\u00e9alisation des actions et leur coh\u00e9rence avec les formations propos\u00e9es - Fournir la liste des formateurs comportant nom, pr\u00e9nom, qualification, contenus enseign\u00e9s, statut (employ\u00e9 permanent, vacataire, prestataire\u2026), et pr\u00e9senter les r\u00f4les de chacun dans la formation vis\u00e9e ainsi que les modalit\u00e9s d'encadrement des intervenants ponctuels - L'\u00e9quipe de formateurs disposera de permanents d\u00e9tenant : - des qualifications exig\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du dipl\u00f4me pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation - ou, quand l'arr\u00eat\u00e9 ne le pr\u00e9cise pas, au moins le niveau du dipl\u00f4me vis\u00e9 et/ou l'expertise du m\u00e9tier vis\u00e9 2-5. La capacit\u00e9 \u00e0 mobiliser des structures accueillant les personnes en formation pour la r\u00e9alisation de leur alternance en entreprise et donc - \u00e0 disposer d'un r\u00e9seau et de ressources en lien avec le dipl\u00f4me vis\u00e9 : fournir la liste des professionnels, employeurs, experts en lien avec le dipl\u00f4me et la mention pouvant \u00eatre sollicit\u00e9es comme tuteurs, experts ou \u00e9valuateurs\u2026 et pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s de mobilisation de ce r\u00e9seau - \u00e0 assurer le suivi de l'alternance par un dispositif tutoral : pr\u00e9senter le dispositif de tutorat faisant appara\u00eetre : - les liens de pertinence entre les s\u00e9quences de formation en centre et la formation en entreprise (objectifs et contenus de formation confi\u00e9s aux entreprises) - les modalit\u00e9s et outils de travail avec les tuteurs, organisation de la progressivit\u00e9 de la mont\u00e9e en responsabilit\u00e9, le soutien, la rem\u00e9diation\u2026 - les crit\u00e8res retenus pour le choix des tuteurs, les exigences qui leur sont impos\u00e9es - les modalit\u00e9s de formation et de suivi des tuteurs 2-6. La capacit\u00e9 \u00e0 organiser des certifications conformes aux textes r\u00e9glementaires et \u00e0 assurer l'\u00e9quit\u00e9 des stagiaires - Fournir une fiche d\u00e9taillant les modalit\u00e9s de certification (regroupements, contexte, dur\u00e9e, supports, \u00e9valuateurs, dates envisag\u00e9es pour la premi\u00e8re session, lieux, \u2026) - fournir la liste des \u00e9valuateurs pressentis pour la premi\u00e8re session pour les \u00e9preuves certificatives d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es et pr\u00e9ciser les crit\u00e8res de choix des \u00e9valuateurs - fournir les grilles de certification utilis\u00e9es et les documents fournis aux \u00e9valuateurs lorsque les \u00e9preuves certificatives sont d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es - pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s des \u00e9preuves de rattrapage - pr\u00e9ciser les conditions de pr\u00e9sentation des candidats aux \u00e9preuves de certification (gestion des absences, identit\u00e9, convocations\u2026) Les f\u00e9d\u00e9rations nationales d\u00e9l\u00e9gataires et leurs organes d\u00e9concentr\u00e9s demandant une habilitation dans un dipl\u00f4me portant sur leur discipline sont r\u00e9put\u00e9s remplir les clauses 2-4 et 2-5 pour les formateurs de la f\u00e9d\u00e9ration et les intervenants conseillers techniques sportifs (CTS), conseillers techniques nationaux (CTN)\u2026 les \u00e9l\u00e9ments du dossier seront cependant transmis pour information. Les \u00e9tablissements publics de formation relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 des sports demandant une habilitation sont r\u00e9put\u00e9s remplir la clause 2-1. Les \u00e9tablissements publics de formation relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 des sports lorsqu'ils sont inscrits sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l' article A. 212-175-11 du code du sport sont r\u00e9put\u00e9s remplir les clauses 2-3, 2-4, 2-5 pour les formations relevant de l'environnement sp\u00e9cifique.",
            "texteHtml": "<div align='center'>CAHIER DES CHARGES </div><p align='left'>Titre, qualit\u00e9, coordonn\u00e9es du d\u00e9clarant</p><p align='left'><br/>Partie 1 : CLAUSES G\u00c9N\u00c9RALES </p><p align='left'><br/>1-1. L'identification de l'organisme de formation</p><p align='left'>- raison sociale : d\u00e9nomination, adresse, t\u00e9l\u00e9phone, courriel</p><p align='left'>- statut juridique</p><p align='left'>- attestation d'assurances concernant l'activit\u00e9 de formation</p><p align='left'>- directeur de l'organisme de formation (identit\u00e9, adresse, t\u00e9l\u00e9phone, courriel)</p><p align='left'>Les \u00e9l\u00e9ments fournis sous forme de fiches par l'organisme de formation doivent permettre d'appr\u00e9cier :</p><p align='left'>1-2. La capacit\u00e9 de l'organisme de formation de r\u00e9pondre au cadre g\u00e9n\u00e9ral de la formation professionnelle</p><p align='left'>- \u00eatre d\u00e9clar\u00e9 aupr\u00e8s de la DIRECCTE et en conformit\u00e9 avec les formalit\u00e9s inh\u00e9rentes \u00e0 cet enregistrement :</p><p align='left'>- fournir le num\u00e9ro d'activit\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 et le dernier bilan p\u00e9dagogique et financier transmis \u00e0 la DIRECCTE (L. 6352-11, R 6352-23 du code du travail)</p><p align='left'>- fournir copie de la convention de formation type utilis\u00e9e entre l'organisme de formation, l'entreprise d'accueil et le stagiaire</p><p align='left'>- respecter les dispositions du <a href='/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&dateTexte=&categorieLien=cid'>code du travail</a> mentionn\u00e9es aux articles L.6352-3 \u00e0 L.6352-5, L.6353-1, L.6353-8 et L.6353-9 :</p><p align='left'>- fournir le r\u00e8glement int\u00e9rieur applicable aux stagiaires</p><p align='left'>- pr\u00e9ciser comment est assur\u00e9e la repr\u00e9sentation des stagiaires</p><p align='left'>1-3. La capacit\u00e9 de l'organisme de formation d'assurer le suivi administratif et financier des stagiaires, de r\u00e9pondre \u00e0 leurs questions et sollicitations avant l'inscription, pendant la formation et \u00e0 l'issue de celle-ci</p><p align='left'>- disposer d'outils d'information et de modalit\u00e9s d'information d\u00e9di\u00e9s aux stagiaires :</p><p align='left'>- d\u00e9crire les modalit\u00e9s d'information des stagiaires (fiches type, site internet, journ\u00e9es portes ouvertes, s\u00e9ances d'information, rendez-vous personnels \u2026)</p><p align='left'>- disposer d'un secr\u00e9tariat d\u00e9di\u00e9, de permanences, de r\u00e9f\u00e9rents \u2026</p><p align='left'>- fournir l'organigramme g\u00e9n\u00e9ral de l'organisme de formation</p><p align='left'>- fournir l'organigramme d\u00e9taill\u00e9 et nominatif du secteur formation</p><p align='left'>- accompagner les stagiaires dans la recherche de financement ou de stage</p><p align='left'>- pr\u00e9ciser les nom(s), pr\u00e9nom(s) et qualit\u00e9(s) de la (des) personne(s) charg\u00e9es d'accompagner les stagiaires pour la recherche de financement ou d'alternance</p><p align='left'>- pr\u00e9senter les outils de suivi de l'insertion des stagiaires</p><p align='left'>1-4. La capacit\u00e9 de l'organisme de formation d'assurer la formation des stagiaires et de disposer de moyens techniques, p\u00e9dagogiques et d'encadrement d\u00e9di\u00e9s aux actions de formation</p><p align='left'>- d\u00e9crire les outils g\u00e9n\u00e9raux \u00e0 disposition de la formation : centre documentaire, publications, site internet, FOAD\u2026</p><p align='left'>- d\u00e9crire les modalit\u00e9s de choix des entreprises et de collaboration avec les tuteurs</p><p align='left'>- d\u00e9crire le dispositif d'\u00e9valuation interne pour les sessions de formation</p><p align='left'>1-5. La capacit\u00e9 de respecter et faire apparaitre de mani\u00e8re lisible dans le parcours de formation l'apprentissage par les stagiaires de la dimension \u00e9ducative et citoyenne de la profession</p><p align='left'>- pr\u00e9senter comment les stagiaires sont form\u00e9s :</p><p align='left'>- \u00e0 la connaissance des principes de la la\u00efcit\u00e9</p><p align='left'>- \u00e0 la prise en compte des diversit\u00e9s</p><p align='left'>- \u00e0 la prise en compte du d\u00e9veloppement durable et de la transition \u00e9cologique</p><p align='left'>- fournir le projet p\u00e9dagogique s'il existe ou expliciter les orientations \u00e9ducatives et p\u00e9dagogiques de l'organisme</p><p align='left'>Les \u00e9tablissements publics de formation relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 des sports et les centres de formation des apprentis demandant une habilitation sont r\u00e9put\u00e9s remplir les clauses 1-2, 1-3, 1-4 et 1-5.</p><p align='left'>Pour les organismes de formation en cours d'habilitation quinquennale, les clauses g\u00e9n\u00e9rales seront r\u00e9put\u00e9es remplies si une nouvelle habilitation est demand\u00e9e. Si le dossier est d\u00e9pos\u00e9 dans une autre r\u00e9gion que celle qui a accord\u00e9 la premi\u00e8re habilitation, les \u00e9l\u00e9ments du dossier seront cependant transmis pour information.</p><p align='left'><br/>Partie 2 : CLAUSES PARTICULI\u00c8RES </p><p align='left'><br/>Dipl\u00f4me, sp\u00e9cialit\u00e9, mention ou certificat compl\u00e9mentaire pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation</p><p align='left'>Les \u00e9l\u00e9ments fournis sous forme de fiches par l'organisme de formation doivent permettre d'appr\u00e9cier :</p><p align='left'>2-1. L'ad\u00e9quation des lieux de la formation</p><p align='left'>- coordonn\u00e9es du lieu de formation (adresse, t\u00e9l\u00e9phone, courriel)</p><p align='left'>- coordonn\u00e9es du coordonnateur de la formation (nom, pr\u00e9nom, qualit\u00e9, t\u00e9l\u00e9phone et courriel)</p><p align='left'>- liste des \u00e9quipements mobilis\u00e9s (salles et capacit\u00e9 de ces salles, centre documentaire, salle informatique, lieux de pratiques,\u2026)</p><p align='left'>- pr\u00e9senter les moyens p\u00e9dagogiques affect\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alisation d'une session (mat\u00e9riel mobile et permanent, espaces, \u00e9quipements informatiques, \u2026)</p><p align='left'>- avis de la commission d\u00e9partementale de s\u00e9curit\u00e9 et d'accessibilit\u00e9</p><p align='left'>2-2. La capacit\u00e9 de l'organisme de formation \u00e0 identifier des objectifs p\u00e9dagogiques et \u00e0 adapter son offre au public form\u00e9 et \u00e0 l'emploi vis\u00e9, ainsi qu'\u00e0 \u00eatre coh\u00e9rent dans ses moyens p\u00e9dagogiques, techniques et d'encadrement d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la formation</p><p align='left'>- pr\u00e9senter le public cibl\u00e9, les crit\u00e8res de s\u00e9lection envisag\u00e9s, les modalit\u00e9s du positionnement, l'int\u00e9gration des stagiaires en parcours partiel</p><p align='left'>- fournir une fiche pr\u00e9sentant les \u00e9ventuels services annexes (restauration, h\u00e9bergement, salles de repos, de convivialit\u00e9, accessibilit\u00e9 \u2026)</p><p align='left'>- si l'organisme de formation organise les tests d'exigences pr\u00e9alables (TEP), fournir une fiche pr\u00e9sentant les modalit\u00e9s et le calendrier retenus pour la premi\u00e8re session</p><p align='left'>- joindre le ruban p\u00e9dagogique, adapt\u00e9 aux attendus du dipl\u00f4me, pr\u00e9vu pour la premi\u00e8re session, d\u00e9crivant la progression p\u00e9dagogique et faisant appara\u00eetre les p\u00e9riodes d'alternance, la mont\u00e9e en puissance de la responsabilisation du stagiaire, les contenus abord\u00e9s</p><p align='left'>- pr\u00e9senter les certifications et le calendrier retenu pour la premi\u00e8re session</p><p align='left'>- pr\u00e9ciser le nombre de sessions commen\u00e7ant sur une seule ann\u00e9e civile, leur planification sur l'ann\u00e9e, l'effectif minimal et maximal pr\u00e9vu par session (en \u00e9quivalent temps plein), le calendrier de la premi\u00e8re session (avec les dates de positionnement)</p><p align='left'>- le cas \u00e9ch\u00e9ant, fournir la liste des organismes sous traitants des contenus de formation (intitul\u00e9, raison sociale, adresse, contenus de formation envisag\u00e9s, lieux de formation en r\u00e9f\u00e9rence au point 2-1)</p><p align='left'>- pr\u00e9senter un budget pr\u00e9visionnel d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re session de formation en ad\u00e9quation avec les publics et les objectifs p\u00e9dagogiques</p><p align='left'>2-3. La capacit\u00e9 de l'organisme de formation \u00e0 mettre en place un syst\u00e8me de suivi p\u00e9dagogique et d'\u00e9valuation adapt\u00e9 d\u00e8s l'entr\u00e9e en formation, la description des moyens p\u00e9dagogiques et techniques</p><p align='left'>- Fournir une fiche de pr\u00e9sentation du coordonnateur p\u00e9dagogique pr\u00e9cisant nom, pr\u00e9nom, qualification, exp\u00e9rience, quotit\u00e9 de temps de travail consacr\u00e9 \u00e0 la coordination (environ 0,5 ETP sur la dur\u00e9e de la session) ainsi que les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de cette coordination</p><p align='left'>- Le coordonnateur p\u00e9dagogique disposera :</p><p align='left'>- des qualifications exig\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du dipl\u00f4me pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation</p><p align='left'>- ou, quand l'arr\u00eat\u00e9 ne le pr\u00e9cise pas,</p><p align='left'>- d'un dipl\u00f4me au moins du niveau du dipl\u00f4me pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation et d'une exp\u00e9rience de formateur ou de coordonnateur (fournir CV et justificatifs de dipl\u00f4me)</p><p align='left'>- ou de trois ann\u00e9es d'exp\u00e9rience de formateur ou de coordonnateur et la ma\u00eetrise de l'activit\u00e9 vis\u00e9e par le dipl\u00f4me (fournir CV et justificatifs)</p><p align='left'>- d'une \u00e9quipe p\u00e9dagogique qu'il anime et coordonne : d\u00e9crire la composition de l'\u00e9quipe et ses modalit\u00e9s de fonctionnement</p><p align='left'>- d\u00e9crire l'organisation de l'alternance entre les temps de formation th\u00e9orique en centre de formation et pratique en entreprise et le suivi de cette alternance</p><p align='left'>- pr\u00e9senter les m\u00e9thodes de positionnement et d'individualisation des parcours de formation ainsi que les dates retenues pour la premi\u00e8re session</p><p align='left'>2-4. La qualit\u00e9 des titres, dipl\u00f4mes et certificats de qualifications professionnelles des personnels en charge de la r\u00e9alisation des actions et leur coh\u00e9rence avec les formations propos\u00e9es</p><p align='left'>- Fournir la liste des formateurs comportant nom, pr\u00e9nom, qualification, contenus enseign\u00e9s, statut (employ\u00e9 permanent, vacataire, prestataire\u2026), et pr\u00e9senter les r\u00f4les de chacun dans la formation vis\u00e9e ainsi que les modalit\u00e9s d'encadrement des intervenants ponctuels</p><p align='left'>- L'\u00e9quipe de formateurs disposera de permanents d\u00e9tenant :</p><p align='left'>- des qualifications exig\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du dipl\u00f4me pour lequel est demand\u00e9e l'habilitation</p><p align='left'>- ou, quand l'arr\u00eat\u00e9 ne le pr\u00e9cise pas, au moins le niveau du dipl\u00f4me vis\u00e9 et/ou l'expertise du m\u00e9tier vis\u00e9</p><p align='left'>2-5. La capacit\u00e9 \u00e0 mobiliser des structures accueillant les personnes en formation pour la r\u00e9alisation de leur alternance en entreprise et donc</p><p align='left'>- \u00e0 disposer d'un r\u00e9seau et de ressources en lien avec le dipl\u00f4me vis\u00e9 : fournir la liste des professionnels, employeurs, experts en lien avec le dipl\u00f4me et la mention pouvant \u00eatre sollicit\u00e9es comme tuteurs, experts ou \u00e9valuateurs\u2026 et pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s de mobilisation de ce r\u00e9seau</p><p align='left'>- \u00e0 assurer le suivi de l'alternance par un dispositif tutoral : pr\u00e9senter le dispositif de tutorat faisant appara\u00eetre :</p><p align='left'>- les liens de pertinence entre les s\u00e9quences de formation en centre et la formation en entreprise (objectifs et contenus de formation confi\u00e9s aux entreprises)</p><p align='left'>- les modalit\u00e9s et outils de travail avec les tuteurs, organisation de la progressivit\u00e9 de la mont\u00e9e en responsabilit\u00e9, le soutien, la rem\u00e9diation\u2026</p><p align='left'>- les crit\u00e8res retenus pour le choix des tuteurs, les exigences qui leur sont impos\u00e9es</p><p align='left'>- les modalit\u00e9s de formation et de suivi des tuteurs</p><p align='left'>2-6. La capacit\u00e9 \u00e0 organiser des certifications conformes aux textes r\u00e9glementaires et \u00e0 assurer l'\u00e9quit\u00e9 des stagiaires</p><p align='left'>- Fournir une fiche d\u00e9taillant les modalit\u00e9s de certification (regroupements, contexte, dur\u00e9e, supports, \u00e9valuateurs, dates envisag\u00e9es pour la premi\u00e8re session, lieux, \u2026)</p><p align='left'>- fournir la liste des \u00e9valuateurs pressentis pour la premi\u00e8re session pour les \u00e9preuves certificatives d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es et pr\u00e9ciser les crit\u00e8res de choix des \u00e9valuateurs</p><p align='left'>- fournir les grilles de certification utilis\u00e9es et les documents fournis aux \u00e9valuateurs lorsque les \u00e9preuves certificatives sont d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es</p><p align='left'>- pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s des \u00e9preuves de rattrapage</p><p align='left'>- pr\u00e9ciser les conditions de pr\u00e9sentation des candidats aux \u00e9preuves de certification (gestion des absences, identit\u00e9, convocations\u2026)</p><p align='left'>Les f\u00e9d\u00e9rations nationales d\u00e9l\u00e9gataires et leurs organes d\u00e9concentr\u00e9s demandant une habilitation dans un dipl\u00f4me portant sur leur discipline sont r\u00e9put\u00e9s remplir les clauses 2-4 et 2-5 pour les formateurs de la f\u00e9d\u00e9ration et les intervenants conseillers techniques sportifs (CTS), conseillers techniques nationaux (CTN)\u2026 les \u00e9l\u00e9ments du dossier seront cependant transmis pour information.</p><p align='left'>Les \u00e9tablissements publics de formation relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 des sports demandant une habilitation sont r\u00e9put\u00e9s remplir la clause 2-1.</p><p align='left'>Les \u00e9tablissements publics de formation relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 des sports lorsqu'ils sont inscrits sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071318&idArticle=LEGIARTI000028018338&dateTexte=&categorieLien=cid'>article A. 212-175-11 du code du sport</a> sont r\u00e9put\u00e9s remplir les clauses 2-3, 2-4, 2-5 pour les formations relevant de l'environnement sp\u00e9cifique.</p><p align='left'><br/></p>",
            "num": "Annexe II-2-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1451606400000,
            "dateFin": 1543536000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 244032232,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-07-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "ANNEXES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019003194",
                        "id": "LEGISCTA000019003194",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexes partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018762192",
                        "id": "LEGISCTA000018762192",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-07-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexes II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020898273",
                        "id": "LEGISCTA000020898273",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2006-02-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du sport",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071318",
                        "id": "LEGITEXT000006071318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031833213",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020898273",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020898273",
            "sectionParentTitre": "Annexes II",
            "fullSectionsTitre": "ANNEXES &gt; Annexes partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s &gt; Annexes II",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031833213",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071318",
                    "titre": "Code du sport.",
                    "titreLong": "Code du sport",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1138752000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071318",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031692647",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031830989",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2015-12-27",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-21",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020574354",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 avril 2009 - art. 7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000047560511",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1241481600000,
                    "dateDebut": 1684454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071318",
                    "textTitle": "Code du sport. - art. A212-175-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A212-175-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000028018338",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1380672000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 94867200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031833213",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1543536000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037678325",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1543536000000,
                    "dateFin": 1678579200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047300493",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1678579200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "Annexe II-2-1",
                "II-2-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}