{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038238815",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les membres de la commission des sanctions b\u00e9n\u00e9ficient de vacations attribu\u00e9es en fonction de la pr\u00e9sence effective des int\u00e9ress\u00e9s aux s\u00e9ances de la commission. La production de rapports donne \u00e9galement lieu au versement de vacations. L'unit\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rence de la vacation est la demi-journ\u00e9e. Pour la production d'un rapport, le nombre de vacations est fix\u00e9 par le pr\u00e9sident de la commission en fonction du temps n\u00e9cessaire \u00e0 sa pr\u00e9paration. Le montant unitaire de la vacation est fix\u00e9, pour chacune des activit\u00e9s mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a, par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de la s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire, de la radioprotection, du budget et de la fonction publique. Le m\u00eame arr\u00eat\u00e9 peut fixer, pour les vacations accomplies par le pr\u00e9sident de la commission des sanctions, un montant autre que celui mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, dans la limite du double de ce m\u00eame montant. Le montant annuel total des vacations allou\u00e9es pour l'ensemble des activit\u00e9s mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a ne peut exc\u00e9der un montant \u00e9gal \u00e0 la moiti\u00e9 du traitement annuel brut du chevron II du groupe hors \u00e9chelle B de r\u00e9mun\u00e9ration. Outre le versement de vacations, les membres de la commission des sanctions peuvent, dans les conditions fix\u00e9es par le d\u00e9cret n\u00b0 2006-781 du 3 juillet 2006 fixant les conditions et les modalit\u00e9s de r\u00e8glement des frais occasionn\u00e9s par les d\u00e9placements temporaires des personnels civils de l'Etat, \u00eatre indemnis\u00e9s des frais occasionn\u00e9s par leurs d\u00e9placements en France et \u00e0 l'\u00e9tranger.",
            "texteHtml": "<p>Les membres de la commission des sanctions b\u00e9n\u00e9ficient de vacations attribu\u00e9es en fonction de la pr\u00e9sence effective des int\u00e9ress\u00e9s aux s\u00e9ances de la commission. La production de rapports donne \u00e9galement lieu au versement de vacations.</p><p> L'unit\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rence de la vacation est la demi-journ\u00e9e. Pour la production d'un rapport, le nombre de vacations est fix\u00e9 par le pr\u00e9sident de la commission en fonction du temps n\u00e9cessaire \u00e0 sa pr\u00e9paration.</p><p> Le montant unitaire de la vacation est fix\u00e9, pour chacune des activit\u00e9s mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a, par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de la s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire, de la radioprotection, du budget et de la fonction publique.</p><p> Le m\u00eame arr\u00eat\u00e9 peut fixer, pour les vacations accomplies par le pr\u00e9sident de la commission des sanctions, un montant autre que celui mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, dans la limite du double de ce m\u00eame montant.</p><p> Le montant annuel total des vacations allou\u00e9es pour l'ensemble des activit\u00e9s mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a ne peut exc\u00e9der un montant \u00e9gal \u00e0 la moiti\u00e9 du traitement annuel brut du chevron II du groupe hors \u00e9chelle B de r\u00e9mun\u00e9ration.</p><p> Outre le versement de vacations, les membres de la commission des sanctions peuvent, dans les conditions fix\u00e9es par le <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000242359&categorieLien=cid'>d\u00e9cret n\u00b0 2006-781 du 3 juillet 2006</a> fixant les conditions et les modalit\u00e9s de r\u00e8glement des frais occasionn\u00e9s par les d\u00e9placements temporaires des personnels civils de l'Etat, \u00eatre indemnis\u00e9s des frais occasionn\u00e9s par leurs d\u00e9placements en France et \u00e0 l'\u00e9tranger.</p>",
            "num": "R592-38",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1554076800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Pr\u00e9vention des pollutions, des risques et des nuisances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129034",
                        "id": "LEGISCTA000006129034",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-03-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IX : La s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire et les installations nucl\u00e9aires de base\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032184340",
                        "id": "LEGISCTA000032184340",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-03-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : L'autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire et l'Institut de radioprotection et de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032184344",
                        "id": "LEGISCTA000032184344",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : Commission des sanctions de l'Autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038238805",
                        "id": "LEGISCTA000038238805",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000038238815",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000038238805",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038238805",
            "sectionParentTitre": "Section 8 : Commission des sanctions de l'Autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Pr\u00e9vention des pollutions, des risques et des nuisances &gt; Titre IX : La s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire et les installations nucl\u00e9aires de base\r\n &gt; Chapitre II : L'autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire et l'Institut de radioprotection et de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire\r\n\r\n &gt; Section 8 : Commission des sanctions de l'Autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire\r\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038238815",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038232601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-190 du 14 mars 2019 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038235784",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-03-16",
                    "dateSignaTexte": "2019-03-14",
                    "dateDebutCible": "2019-04-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000242359",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-781 du 3 juillet 2006",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000242359",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2006-781",
                    "datePubli": 1151971200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000038238815",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1554076800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R592-38",
                "592-38"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}