{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033188872",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les usagers peuvent faire l'objet de sanctions disciplinaires pour infraction aux r\u00e8gles qui r\u00e9gissent le march\u00e9. L'int\u00e9ress\u00e9 doit \u00eatre mis \u00e0 m\u00eame de pr\u00e9senter ses observations, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 121-1, L. 121-2 et L. 122-1 du code des relations entre le public et l'administration. Ces sanctions sont : 1\u00b0 L'avertissement ; 2\u00b0 L'avertissement comportant une sanction p\u00e9cuniaire d'un montant \u00e9gal \u00e0 l'amende pour contravention de la troisi\u00e8me classe ; 3\u00b0 Le bl\u00e2me comportant une sanction p\u00e9cuniaire d'un montant \u00e9gal \u00e0 l'amende pour contravention de la quatri\u00e8me classe ; 4\u00b0 La suspension pour une dur\u00e9e qui ne peut d\u00e9passer trois mois ; 5\u00b0 L'exclusion comportant, s'il y a lieu, retrait du contrat d'occupation. L'avertissement et le bl\u00e2me sont prononc\u00e9s par le gestionnaire. La suspension et l'exclusion sont prononc\u00e9es par le pr\u00e9fet charg\u00e9 de la police du march\u00e9, apr\u00e8s avis du conseil de discipline.",
            "texteHtml": "<p>Les usagers peuvent faire l'objet de sanctions disciplinaires pour infraction aux r\u00e8gles qui r\u00e9gissent le march\u00e9. L'int\u00e9ress\u00e9 doit \u00eatre mis \u00e0 m\u00eame de pr\u00e9senter ses observations, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000031366350&idArticle=LEGIARTI000031367424&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des relations entre le public et l'adminis... - art. L121-1 (V)'>L. 121-1, L. 121-2 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000031366350&idArticle=LEGIARTI000031367431&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des relations entre le public et l'adminis... - art. L122-1 (V)'>L. 122-1</a> du code des relations entre le public et l'administration. </p><p></p><p>Ces sanctions sont : </p><p></p><p>1\u00b0 L'avertissement ; </p><p></p><p>2\u00b0 L'avertissement comportant une sanction p\u00e9cuniaire d'un montant \u00e9gal \u00e0 l'amende pour contravention de la troisi\u00e8me classe ; </p><p></p><p>3\u00b0 Le bl\u00e2me comportant une sanction p\u00e9cuniaire d'un montant \u00e9gal \u00e0 l'amende pour contravention de la quatri\u00e8me classe ; </p><p></p><p>4\u00b0 La suspension pour une dur\u00e9e qui ne peut d\u00e9passer trois mois ; </p><p></p><p>5\u00b0 L'exclusion comportant, s'il y a lieu, retrait du contrat d'occupation. </p><p></p><p>L'avertissement et le bl\u00e2me sont prononc\u00e9s par le gestionnaire. </p><p></p><p>La suspension et l'exclusion sont prononc\u00e9es par le pr\u00e9fet charg\u00e9 de la police du march\u00e9, apr\u00e8s avis du conseil de discipline.</p><p></p>",
            "num": "R761-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1458345600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VI : Des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national et des manifestations commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133279",
                        "id": "LEGISCTA000006133279",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146302",
                        "id": "LEGISCTA000006146302",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : De l'organisation g\u00e9n\u00e9rale des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161606",
                        "id": "LEGISCTA000006161606",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes \u00e0 tous les march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179006",
                        "id": "LEGISCTA000006179006",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006270537",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006179006",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006179006",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions communes \u00e0 tous les march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE VI : Des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national et des manifestations commerciales. &gt; Chapitre Ier : Des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national &gt; Section 3 : De l'organisation g\u00e9n\u00e9rale des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national &gt; Sous-section 1 : Dispositions communes \u00e0 tous les march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033188872",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032242493",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-308 du 17 mars 2016 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000032252832",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-03-18",
                    "dateSignaTexte": "2016-03-17",
                    "dateDebutCible": "2016-03-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. R761-18 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R761-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006270536",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1175040000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000031366350",
                    "textTitle": "Code des relations entre le public et l'adminis... - art. L121-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L121-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031367424",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000031366350",
                    "textTitle": "Code des relations entre le public et l'adminis... - art. L122-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031367431",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006270537",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1458345600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033188872",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1458345600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R761-19",
                "761-19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006270537",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006270537",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les usagers peuvent faire l'objet de sanctions disciplinaires pour infraction aux r\u00e8gles qui r\u00e9gissent le march\u00e9. L'int\u00e9ress\u00e9 doit \u00eatre mis \u00e0 m\u00eame de pr\u00e9senter ses observations, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 24 de la loi n\u00b0 2000-321 du 12 avril 2000 relative aux droits des citoyens dans leurs relations avec les administrations. Ces sanctions sont : 1\u00b0 L'avertissement ; 2\u00b0 L'avertissement comportant une sanction p\u00e9cuniaire d'un montant \u00e9gal \u00e0 l'amende pour contravention de la troisi\u00e8me classe ; 3\u00b0 Le bl\u00e2me comportant une sanction p\u00e9cuniaire d'un montant \u00e9gal \u00e0 l'amende pour contravention de la quatri\u00e8me classe ; 4\u00b0 La suspension pour une dur\u00e9e qui ne peut d\u00e9passer trois mois ; 5\u00b0 L'exclusion comportant, s'il y a lieu, retrait du contrat d'occupation. L'avertissement et le bl\u00e2me sont prononc\u00e9s par le gestionnaire. La suspension et l'exclusion sont prononc\u00e9es par le pr\u00e9fet charg\u00e9 de la police du march\u00e9, apr\u00e8s avis du conseil de discipline.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les usagers peuvent faire l'objet de sanctions disciplinaires pour infraction aux r\u00e8gles qui r\u00e9gissent le march\u00e9. L'int\u00e9ress\u00e9 doit \u00eatre mis \u00e0 m\u00eame de pr\u00e9senter ses observations, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 24 de la loi n\u00b0 2000-321 du 12 avril 2000 relative aux droits des citoyens dans leurs relations avec les administrations.<p></p><p></p>   Ces sanctions sont :<p></p><p></p>   1\u00b0 L'avertissement ;<p></p><p></p>   2\u00b0 L'avertissement comportant une sanction p\u00e9cuniaire d'un montant \u00e9gal \u00e0 l'amende pour contravention de la troisi\u00e8me classe ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Le bl\u00e2me comportant une sanction p\u00e9cuniaire d'un montant \u00e9gal \u00e0 l'amende pour contravention de la quatri\u00e8me classe ;<p></p><p></p>   4\u00b0 La suspension pour une dur\u00e9e qui ne peut d\u00e9passer trois mois ;<p></p><p></p>   5\u00b0 L'exclusion comportant, s'il y a lieu, retrait du contrat d'occupation.<p></p><p></p>   L'avertissement et le bl\u00e2me sont prononc\u00e9s par le gestionnaire.<p></p><p></p>   La suspension et l'exclusion sont prononc\u00e9es par le pr\u00e9fet charg\u00e9 de la police du march\u00e9, apr\u00e8s avis du conseil de discipline.<p></p>",
            "num": "R761-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1175040000000,
            "dateFin": 1458345600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VI : Des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national et des manifestations commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133279",
                        "id": "LEGISCTA000006133279",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146302",
                        "id": "LEGISCTA000006146302",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : De l'organisation g\u00e9n\u00e9rale des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161606",
                        "id": "LEGISCTA000006161606",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes \u00e0 tous les march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179006",
                        "id": "LEGISCTA000006179006",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006270537",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006179006",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006179006",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions communes \u00e0 tous les march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE VI : Des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national et des manifestations commerciales. &gt; Chapitre Ier : Des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national &gt; Section 3 : De l'organisation g\u00e9n\u00e9rale des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national &gt; Sous-section 1 : Dispositions communes \u00e0 tous les march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006270537",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215117",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02000-321 du 12 avril 2000 - art. 24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006529215",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2000-321",
                    "datePubli": 955584000000,
                    "dateDebut": 973036800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. R761-18 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R761-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006270536",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1175040000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006270537",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1458345600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033188872",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1458345600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R761-19",
                "761-19"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}