{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047717079",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Le seuil pr\u00e9vu au I de l'article L. 233-28-1 est celui fix\u00e9 au I de l'article D. 232-8-1. II. - Le seuil pr\u00e9vu au II de l'article L. 233-28-2 est celui fix\u00e9 au II de l'article D. 232-8-1. III. - Le seuil pr\u00e9vu au 2\u00b0 du III de l'article L. 233-28-2 est celui fix\u00e9 au III de l'article D. 232-8-1.",
            "texteHtml": "<p>I. - Le seuil pr\u00e9vu au I de l'article L. 233-28-1 est celui fix\u00e9 au I de l'article D. 232-8-1.</p><p></p><p> II. - Le seuil pr\u00e9vu au II de l'article L. 233-28-2 est celui fix\u00e9 au II de l'article D. 232-8-1.</p><p></p><p> III. - Le seuil pr\u00e9vu au 2\u00b0 du III de l'article L. 233-28-2 est celui fix\u00e9 au III de l'article D. 232-8-1.</p>",
            "num": "D233-16-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1687564800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1074042466,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113776",
                        "id": "LEGISCTA000006113776",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : Dispositions communes aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133253",
                        "id": "LEGISCTA000006133253",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des filiales, des participations et des soci\u00e9t\u00e9s contr\u00f4l\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146235",
                        "id": "LEGISCTA000006146235",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Des comptes consolid\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161491",
                        "id": "LEGISCTA000006161491",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000047717074",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161491",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161491",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Des comptes consolid\u00e9s.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique. &gt; TITRE III : Dispositions communes aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales. &gt; Chapitre III : Des filiales, des participations et des soci\u00e9t\u00e9s contr\u00f4l\u00e9es. &gt; Section 2 : Des comptes consolid\u00e9s.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047717079",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-493 du 22 juin 2023, ces dispositions s'appliquent aux exercices ouverts \u00e0 compter du 22 juin 2024.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-493 du 22 juin 2023, ces dispositions s'appliquent aux exercices ouverts \u00e0 compter du 22 juin 2024.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047715892",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-493 du 22 juin 2023 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000047716969",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-06-23",
                    "dateSignaTexte": "2023-06-22",
                    "dateDebutCible": "2023-06-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000047717079",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1687564800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D233-16-1",
                "233-16-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}