{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048630394",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'opticien-lunetier qui r\u00e9alise une r\u00e9fraction lors de la premi\u00e8re d\u00e9livrance suivant la prescription de verres correcteurs ne peut pas adapter cette prescription. L'opticien-lunetier peut adapter dans le cadre d'un renouvellement de d\u00e9livrance, apr\u00e8s r\u00e9alisation d'un examen de la r\u00e9fraction et sauf opposition du prescripteur mentionn\u00e9e express\u00e9ment sur l'ordonnance, les prescriptions de verres correcteurs en cours de validit\u00e9. Le prescripteur peut limiter la dur\u00e9e pendant laquelle l'opticien-lunetier peut adapter la prescription par une mention expresse sur l'ordonnance, notamment dans des situations m\u00e9dicales pr\u00e9cis\u00e9es par arr\u00eat\u00e9. L'opticien-lunetier adaptant la prescription m\u00e9dicale initiale des verres correcteurs reporte sur l'ordonnance l'adaptation de la correction qu'il r\u00e9alise et indique lisiblement ses nom, pr\u00e9nom, qualit\u00e9, identifiant d'enregistrement r\u00e9alis\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 4362-1, date et signe cette modification. Il en informe le prescripteur par tout moyen garantissant la confidentialit\u00e9 des informations transmises. En l'absence de prescription \u00e9lectronique, une copie de l'ordonnance modifi\u00e9e est conserv\u00e9e par l'opticien-lunetier jusqu'\u00e0 l'expiration de sa validit\u00e9 et l'original est conserv\u00e9 par le patient.",
            "texteHtml": "<p>L'opticien-lunetier qui r\u00e9alise une r\u00e9fraction lors de la premi\u00e8re d\u00e9livrance suivant la prescription de verres correcteurs ne peut pas adapter cette prescription.</p><p>L'opticien-lunetier peut adapter dans le cadre d'un renouvellement de d\u00e9livrance, apr\u00e8s r\u00e9alisation d'un examen de la r\u00e9fraction et sauf opposition du prescripteur mentionn\u00e9e express\u00e9ment sur l'ordonnance, les prescriptions de verres correcteurs en cours de validit\u00e9.</p><p>Le prescripteur peut limiter la dur\u00e9e pendant laquelle l'opticien-lunetier peut adapter la prescription par une mention expresse sur l'ordonnance, notamment dans des situations m\u00e9dicales pr\u00e9cis\u00e9es par arr\u00eat\u00e9.<br/><br/>\nL'opticien-lunetier adaptant la prescription m\u00e9dicale initiale des verres correcteurs reporte sur l'ordonnance l'adaptation de la correction qu'il r\u00e9alise et indique lisiblement ses nom, pr\u00e9nom, qualit\u00e9, identifiant d'enregistrement r\u00e9alis\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 4362-1, date et signe cette modification. Il en informe le prescripteur par tout moyen garantissant la confidentialit\u00e9 des informations transmises.<br/><br/>\nEn l'absence de prescription \u00e9lectronique, une copie de l'ordonnance modifi\u00e9e est conserv\u00e9e par l'opticien-lunetier jusqu'\u00e0 l'expiration de sa validit\u00e9 et l'original est conserv\u00e9 par le patient.</p><p></p>",
            "num": "D4362-12-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1703203200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000006145488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2016-12-04",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture et ambulanciers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000022035507",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000033524064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Professions d'audioproth\u00e9siste, d'opticien-lunetier, de proth\u00e9sistes et d'orth\u00e9sistes pour l'appareillage des personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161007",
                        "id": "LEGISCTA000006161007",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Opticien-lunetier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178739",
                        "id": "LEGISCTA000006178739",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-07-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Actes professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030917564",
                        "id": "LEGISCTA000030917571",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033247931",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030917564",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030917571",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Actes professionnels",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9 &gt; Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires &gt; Titre VI : Professions d'audioproth\u00e9siste, d'opticien-lunetier, de proth\u00e9sistes et d'orth\u00e9sistes pour l'appareillage des personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre II : Opticien-lunetier &gt; Section 3 : Actes professionnels",
            "refInjection": "MD-20231221_203921_428_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048630394",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048621373",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1222 du 20 d\u00e9cembre 2023 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000048624678",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-12-21",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-20",
                    "dateDebutCible": "2023-12-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033312941",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 octobre 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000033312942",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1477612800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036848679",
                    "textTitle": "Avis divers - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036848686",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1524873600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037800670",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 d\u00e9cembre 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037800676",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1544659200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041559018",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-110 du 11 f\u00e9vrier 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041561161",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-110",
                    "datePubli": 1581465600000,
                    "dateDebut": 1581552000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041685520",
                    "textTitle": "Frais de sant\u00e9 (100 % sant\u00e9) - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000041685533",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 1583280000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041686121",
                    "textTitle": "R\u00e9gime de frais de soins de sant\u00e9 - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000041686130",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "92 bis",
                    "datePubli": 1583280000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046003952",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 juin 2022 - art. 20, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "JORFARTI000046004022",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1656720000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005675709",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 30 juin 1983 - art. 57 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "57",
                    "articleId": "KALIARTI000041692090",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039179871",
                    "textTitle": "R\u00e9gime de frais de sant\u00e9 obligatoire du personn... - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000039179878",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "15",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033247944",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1476662400000,
                    "dateFin": 1587945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041824635",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1587945600000,
                    "dateFin": 1651104000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045679176",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1651104000000,
                    "dateFin": 1703203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048630394",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1703203200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D4362-12-1",
                "4362-12-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000045679176",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000045679176",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'opticien-lunetier qui r\u00e9alise une r\u00e9fraction lors de la premi\u00e8re d\u00e9livrance suivant la prescription de verres correcteurs ne peut pas adapter cette prescription. L'opticien-lunetier peut adapter dans le cadre d'un renouvellement de d\u00e9livrance, apr\u00e8s r\u00e9alisation d'un examen de la r\u00e9fraction et sauf opposition du prescripteur mentionn\u00e9e express\u00e9ment sur l'ordonnance, les prescriptions de verres correcteurs en cours de validit\u00e9. Le prescripteur peut limiter la dur\u00e9e pendant laquelle l'opticien-lunetier peut adapter la prescription par une mention expresse sur l'ordonnance, notamment dans des situations m\u00e9dicales pr\u00e9cis\u00e9es par arr\u00eat\u00e9. L'opticien-lunetier adaptant la prescription m\u00e9dicale initiale des verres correcteurs reporte sur l'ordonnance l'adaptation de la correction qu'il r\u00e9alise et indique lisiblement ses nom, pr\u00e9nom, qualit\u00e9, identifiant d'enregistrement r\u00e9alis\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 4362-1, date et signe cette modification. Il en informe le prescripteur par tout moyen garantissant la confidentialit\u00e9 des informations transmises. Une copie de l'ordonnance modifi\u00e9e est conserv\u00e9e par l'opticien-lunetier jusqu'\u00e0 l'expiration de sa validit\u00e9 et l'original est conserv\u00e9 par le patient.",
            "texteHtml": "<p></p><p>L'opticien-lunetier qui r\u00e9alise une r\u00e9fraction lors de la premi\u00e8re d\u00e9livrance suivant la prescription de verres correcteurs ne peut pas adapter cette prescription.</p><p>L'opticien-lunetier peut adapter dans le cadre d'un renouvellement de d\u00e9livrance, apr\u00e8s r\u00e9alisation d'un examen de la r\u00e9fraction et sauf opposition du prescripteur mentionn\u00e9e express\u00e9ment sur l'ordonnance, les prescriptions de verres correcteurs en cours de validit\u00e9.</p><p>Le prescripteur peut limiter la dur\u00e9e pendant laquelle l'opticien-lunetier peut adapter la prescription par une mention expresse sur l'ordonnance, notamment dans des situations m\u00e9dicales pr\u00e9cis\u00e9es par arr\u00eat\u00e9.<br/><br/>\nL'opticien-lunetier adaptant la prescription m\u00e9dicale initiale des verres correcteurs reporte sur l'ordonnance l'adaptation de la correction qu'il r\u00e9alise et indique lisiblement ses nom, pr\u00e9nom, qualit\u00e9, identifiant d'enregistrement r\u00e9alis\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 4362-1, date et signe cette modification. Il en informe le prescripteur par tout moyen garantissant la confidentialit\u00e9 des informations transmises.<br/><br/>\nUne copie de l'ordonnance modifi\u00e9e est conserv\u00e9e par l'opticien-lunetier jusqu'\u00e0 l'expiration de sa validit\u00e9 et l'original est conserv\u00e9 par le patient.</p><p></p>",
            "num": "D4362-12-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1651104000000,
            "dateFin": 1703203200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000006145488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2016-12-04",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture et ambulanciers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000022035507",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000033524064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Professions d'audioproth\u00e9siste, d'opticien-lunetier, de proth\u00e9sistes et d'orth\u00e9sistes pour l'appareillage des personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161007",
                        "id": "LEGISCTA000006161007",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Opticien-lunetier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178739",
                        "id": "LEGISCTA000006178739",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-07-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Actes professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030917564",
                        "id": "LEGISCTA000030917571",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033247931",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030917564",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030917571",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Actes professionnels",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9 &gt; Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires &gt; Titre VI : Professions d'audioproth\u00e9siste, d'opticien-lunetier, de proth\u00e9sistes et d'orth\u00e9sistes pour l'appareillage des personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre II : Opticien-lunetier &gt; Section 3 : Actes professionnels",
            "refInjection": "MD-20231221_203921_428_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000045679176",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045668574",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-691 du 26 avril 2022 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000045673328",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-27",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-26",
                    "dateDebutCible": "2022-04-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033312941",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 octobre 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000033312942",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1477612800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036848679",
                    "textTitle": "Avis divers - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036848686",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1524873600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037800670",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 d\u00e9cembre 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037800676",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1544659200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041559018",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-110 du 11 f\u00e9vrier 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041561161",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-110",
                    "datePubli": 1581465600000,
                    "dateDebut": 1581552000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041685520",
                    "textTitle": "Frais de sant\u00e9 (100 % sant\u00e9) - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000041685533",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 1583280000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041686121",
                    "textTitle": "R\u00e9gime de frais de soins de sant\u00e9 - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000041686130",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "92 bis",
                    "datePubli": 1583280000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046003952",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 juin 2022 - art. 20, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "JORFARTI000046004022",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1656720000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005675709",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 30 juin 1983 - art. 57 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "57",
                    "articleId": "KALIARTI000041692090",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039179871",
                    "textTitle": "R\u00e9gime de frais de sant\u00e9 obligatoire du personn... - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000039179878",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "15",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033247944",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1476662400000,
                    "dateFin": 1587945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041824635",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1587945600000,
                    "dateFin": 1651104000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045679176",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1651104000000,
                    "dateFin": 1703203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048630394",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1703203200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D4362-12-1",
                "4362-12-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000041824635",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000041824635",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'opticien-lunetier qui r\u00e9alise une r\u00e9fraction lors de la premi\u00e8re d\u00e9livrance suivant la prescription de verres correcteurs ne peut pas adapter cette prescription. L'opticien-lunetier peut adapter dans le cadre d'un renouvellement de d\u00e9livrance, apr\u00e8s r\u00e9alisation d'un examen de la r\u00e9fraction et sauf opposition du m\u00e9decin mentionn\u00e9e express\u00e9ment sur l'ordonnance, les prescriptions m\u00e9dicales de verres correcteurs en cours de validit\u00e9. Le prescripteur peut limiter la dur\u00e9e pendant laquelle l'opticien-lunetier peut adapter la prescription par une mention expresse sur l'ordonnance, notamment dans des situations m\u00e9dicales pr\u00e9cis\u00e9es par arr\u00eat\u00e9. L'opticien-lunetier adaptant la prescription m\u00e9dicale initiale des verres correcteurs reporte sur l'ordonnance l'adaptation de la correction qu'il r\u00e9alise et indique lisiblement ses nom, pr\u00e9nom, qualit\u00e9, identifiant d'enregistrement r\u00e9alis\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 4362-1, date et signe cette modification. Il en informe le prescripteur par tout moyen garantissant la confidentialit\u00e9 des informations transmises. Une copie de l'ordonnance modifi\u00e9e est conserv\u00e9e par l'opticien-lunetier jusqu'\u00e0 l'expiration de sa validit\u00e9 et l'original est conserv\u00e9 par le patient.",
            "texteHtml": "<p></p><p>L'opticien-lunetier qui r\u00e9alise une r\u00e9fraction lors de la premi\u00e8re d\u00e9livrance suivant la prescription de verres correcteurs ne peut pas adapter cette prescription.</p><p>L'opticien-lunetier peut adapter dans le cadre d'un renouvellement de d\u00e9livrance, apr\u00e8s r\u00e9alisation d'un examen de la r\u00e9fraction et sauf opposition du m\u00e9decin mentionn\u00e9e express\u00e9ment sur l'ordonnance, les prescriptions m\u00e9dicales de verres correcteurs en cours de validit\u00e9.</p><p>Le prescripteur peut limiter la dur\u00e9e pendant laquelle l'opticien-lunetier peut adapter la prescription par une mention expresse sur l'ordonnance, notamment dans des situations m\u00e9dicales pr\u00e9cis\u00e9es par arr\u00eat\u00e9.<br/><br/>\n L'opticien-lunetier adaptant la prescription m\u00e9dicale initiale des verres correcteurs reporte sur l'ordonnance l'adaptation de la correction qu'il r\u00e9alise et indique lisiblement ses nom, pr\u00e9nom, qualit\u00e9, identifiant d'enregistrement r\u00e9alis\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 4362-1, date et signe cette modification. Il en informe le prescripteur par tout moyen garantissant la confidentialit\u00e9 des informations transmises.<br/><br/>\n Une copie de l'ordonnance modifi\u00e9e est conserv\u00e9e par l'opticien-lunetier jusqu'\u00e0 l'expiration de sa validit\u00e9 et l'original est conserv\u00e9 par le patient.</p><p></p>",
            "num": "D4362-12-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1587945600000,
            "dateFin": 1651104000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000006145488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2016-12-04",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture et ambulanciers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000022035507",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000033524064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Professions d'audioproth\u00e9siste, d'opticien-lunetier, de proth\u00e9sistes et d'orth\u00e9sistes pour l'appareillage des personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161007",
                        "id": "LEGISCTA000006161007",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Opticien-lunetier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178739",
                        "id": "LEGISCTA000006178739",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-07-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Actes professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030917564",
                        "id": "LEGISCTA000030917571",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033247931",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030917564",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030917571",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Actes professionnels",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9 &gt; Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires &gt; Titre VI : Professions d'audioproth\u00e9siste, d'opticien-lunetier, de proth\u00e9sistes et d'orth\u00e9sistes pour l'appareillage des personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre II : Opticien-lunetier &gt; Section 3 : Actes professionnels",
            "refInjection": "MD-20231221_203921_428_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000041824635",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041821865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-475 du 24 avril 2020 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000041823726",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-04-26",
                    "dateSignaTexte": "2020-04-24",
                    "dateDebutCible": "2020-04-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033312941",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 octobre 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000033312942",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1477612800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036848679",
                    "textTitle": "Avis divers - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036848686",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1524873600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037800670",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 d\u00e9cembre 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037800676",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1544659200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041559018",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-110 du 11 f\u00e9vrier 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041561161",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-110",
                    "datePubli": 1581465600000,
                    "dateDebut": 1581552000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041685520",
                    "textTitle": "Frais de sant\u00e9 (100 % sant\u00e9) - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000041685533",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 1583280000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041686121",
                    "textTitle": "R\u00e9gime de frais de soins de sant\u00e9 - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000041686130",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "92 bis",
                    "datePubli": 1583280000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046003952",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 juin 2022 - art. 20, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "JORFARTI000046004022",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1656720000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005675709",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 30 juin 1983 - art. 57 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "57",
                    "articleId": "KALIARTI000041692090",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039179871",
                    "textTitle": "R\u00e9gime de frais de sant\u00e9 obligatoire du personn... - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000039179878",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "15",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033247944",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1476662400000,
                    "dateFin": 1587945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041824635",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1587945600000,
                    "dateFin": 1651104000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045679176",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1651104000000,
                    "dateFin": 1703203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048630394",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1703203200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D4362-12-1",
                "4362-12-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033247944",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033247944",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'opticien-lunetier qui r\u00e9alise une r\u00e9fraction lors de la premi\u00e8re d\u00e9livrance suivant la prescription de verres correcteurs ne peut pas adapter cette prescription. L'opticien-lunetier peut adapter dans le cadre d'un renouvellement de d\u00e9livrance, apr\u00e8s r\u00e9alisation d'un examen de la r\u00e9fraction et sauf opposition du m\u00e9decin mentionn\u00e9e express\u00e9ment sur l'ordonnance, les prescriptions m\u00e9dicales de verres correcteurs en cours de validit\u00e9. Le prescripteur peut limiter la dur\u00e9e pendant laquelle l'opticien-lunetier peut adapter la prescription, par une mention expresse sur l'ordonnance, dans les situations m\u00e9dicales pr\u00e9cis\u00e9es, \u00e0 titre indicatif, par arr\u00eat\u00e9. L'opticien-lunetier reporte sur la prescription m\u00e9dicale l'adaptation de la correction qu'il r\u00e9alise et en informe le m\u00e9decin prescripteur par tout moyen garantissant la confidentialit\u00e9 des informations transmises.",
            "texteHtml": "<p>L'opticien-lunetier qui r\u00e9alise une r\u00e9fraction lors de la premi\u00e8re d\u00e9livrance suivant la prescription de verres correcteurs ne peut pas adapter cette prescription. </p><p> L'opticien-lunetier peut adapter dans le cadre d'un renouvellement de d\u00e9livrance, apr\u00e8s r\u00e9alisation d'un examen de la r\u00e9fraction et sauf opposition du m\u00e9decin mentionn\u00e9e express\u00e9ment sur l'ordonnance, les prescriptions m\u00e9dicales de verres correcteurs en cours de validit\u00e9. </p><p> Le prescripteur peut limiter la dur\u00e9e pendant laquelle l'opticien-lunetier peut adapter la prescription, par une mention expresse sur l'ordonnance, dans les situations m\u00e9dicales pr\u00e9cis\u00e9es, \u00e0 titre indicatif, par arr\u00eat\u00e9. </p><p> L'opticien-lunetier reporte sur la prescription m\u00e9dicale l'adaptation de la correction qu'il r\u00e9alise et en informe le m\u00e9decin prescripteur par tout moyen garantissant la confidentialit\u00e9 des informations transmises.</p><p></p>",
            "num": "D4362-12-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1476662400000,
            "dateFin": 1587945600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000006145488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2016-12-04",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture et ambulanciers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000022035507",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000033524064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Professions d'audioproth\u00e9siste, d'opticien-lunetier, de proth\u00e9sistes et d'orth\u00e9sistes pour l'appareillage des personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161007",
                        "id": "LEGISCTA000006161007",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Opticien-lunetier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178739",
                        "id": "LEGISCTA000006178739",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-07-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Actes professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030917564",
                        "id": "LEGISCTA000030917571",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033247931",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030917564",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030917571",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Actes professionnels",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9 &gt; Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires &gt; Titre VI : Professions d'audioproth\u00e9siste, d'opticien-lunetier, de proth\u00e9sistes et d'orth\u00e9sistes pour l'appareillage des personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre II : Opticien-lunetier &gt; Section 3 : Actes professionnels",
            "refInjection": "MD-20231221_203921_428_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000033247944",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033243582",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1381 du 12 octobre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033247748",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-10-16",
                    "dateSignaTexte": "2016-10-12",
                    "dateDebutCible": "2016-10-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033312941",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 octobre 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000033312942",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1477612800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036848679",
                    "textTitle": "Avis divers - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036848686",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1524873600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037800670",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 d\u00e9cembre 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037800676",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1544659200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041559018",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-110 du 11 f\u00e9vrier 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041561161",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-110",
                    "datePubli": 1581465600000,
                    "dateDebut": 1581552000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041685520",
                    "textTitle": "Frais de sant\u00e9 (100 % sant\u00e9) - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000041685533",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 1583280000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041686121",
                    "textTitle": "R\u00e9gime de frais de soins de sant\u00e9 - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000041686130",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "92 bis",
                    "datePubli": 1583280000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046003952",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 juin 2022 - art. 20, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "JORFARTI000046004022",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1656720000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005675709",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 30 juin 1983 - art. 57 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "57",
                    "articleId": "KALIARTI000041692090",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039179871",
                    "textTitle": "R\u00e9gime de frais de sant\u00e9 obligatoire du personn... - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000039179878",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "15",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033247944",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1476662400000,
                    "dateFin": 1587945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041824635",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1587945600000,
                    "dateFin": 1651104000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045679176",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1651104000000,
                    "dateFin": 1703203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048630394",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1703203200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D4362-12-1",
                "4362-12-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}