{
    "cid": "LEGIARTI000032844109",
    "num": "R1111-31",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132378",
                        "id": "LEGISCTA000006132378",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145467",
                        "id": "LEGISCTA000006145467",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Droits des personnes malades et des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160947",
                        "id": "LEGISCTA000006160947",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Informations des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9 et expression de leur volont\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178466",
                        "id": "LEGISCTA000006178466",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-06",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Dossier m\u00e9dical partag\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032843704",
                        "id": "LEGISCTA000032843707",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Espace num\u00e9rique de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032843704",
                        "id": "LEGISCTA000043926416",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-06",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Cr\u00e9ation, cl\u00f4ture et destruction du dossier m\u00e9dical partag\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032844144",
                        "id": "LEGISCTA000032844148",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Cr\u00e9ation de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032844144",
                        "id": "LEGISCTA000043926412",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000043926390",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1111-8-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1111-8-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006685788",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1642027219726,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L251-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L251-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797144",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1642027219726,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043914270",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1048 du 4 ao\u00fbt 2021 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043918339",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-08-07",
                    "dateSignaTexte": "2021-08-04",
                    "dateDebutCible": "2021-08-08"
                }
            ],
            "num": "R1111-31",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Pour chaque titulaire, l'identifiant de son espace num\u00e9rique de sant\u00e9 est l'identifiant national de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1111-8-1 . Pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide m\u00e9dicale de l'Etat mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 251-1 du code de l'action sociale et des familles qui ne disposent pas de l'identifiant national de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1111-8-1 du pr\u00e9sent code, l'identifiant de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 est d\u00e9fini \u00e0 partir du num\u00e9ro national provisoire qui leur est attribu\u00e9 lors de la demande d'ouverture de droits.",
            "texteHtml": "<p>Pour chaque titulaire, l'identifiant de son espace num\u00e9rique de sant\u00e9 est l'identifiant national de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006685788'>L. 1111-8-1</a>. <br/><br/>Pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide m\u00e9dicale de l'Etat mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006797144'>L. 251-1 du code de l'action sociale et des familles</a> qui ne disposent pas de l'identifiant national de sant\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1111-8-1 du pr\u00e9sent code, l'identifiant de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9 est d\u00e9fini \u00e0 partir du num\u00e9ro national provisoire qui leur est attribu\u00e9 lors de la demande d'ouverture de droits.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2022-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132378",
                        "id": "LEGISCTA000006132378",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145467",
                        "id": "LEGISCTA000006145467",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Droits des personnes malades et des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160947",
                        "id": "LEGISCTA000006160947",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Informations des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9 et expression de leur volont\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178466",
                        "id": "LEGISCTA000006178466",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-06",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Dossier m\u00e9dical partag\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032843704",
                        "id": "LEGISCTA000032843707",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Espace num\u00e9rique de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032843704",
                        "id": "LEGISCTA000043926416",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-06",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Contenu du dossier m\u00e9dical partag\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032844058",
                        "id": "LEGISCTA000032844061",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Contenu de l'espace num\u00e9rique de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032844058",
                        "id": "LEGISCTA000043926406",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000032844114",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L162-5-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L162-5-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006740743",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1642027219207,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1516320000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032842901",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-914 du 4 juillet 2016 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032843677",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-07-05",
                    "dateSignaTexte": "2016-07-04",
                    "dateDebutCible": "2016-07-06"
                }
            ],
            "num": "R1111-31",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Toutes les actions r\u00e9alis\u00e9es sur le dossier m\u00e9dical partag\u00e9, quel qu'en soit l'auteur, sont trac\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier m\u00e9dical partag\u00e9, et notamment la date, l'heure, et l'identit\u00e9 de la personne qui a cr\u00e9\u00e9 ou modifi\u00e9 le dossier m\u00e9dical partag\u00e9. Ces traces sont accessibles au titulaire du dossier, au m\u00e9decin traitant mentionn\u00e9 \u00e0 l' article L. 162-5-3 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale , aux professionnels de sant\u00e9 mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 1111-43 et au professionnel de sant\u00e9 auteur des informations faisant l'objet de ces traces.",
            "texteHtml": "<p>Toutes les actions r\u00e9alis\u00e9es sur le dossier m\u00e9dical partag\u00e9, quel qu'en soit l'auteur, sont trac\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier m\u00e9dical partag\u00e9, et notamment la date, l'heure, et l'identit\u00e9 de la personne qui a cr\u00e9\u00e9 ou modifi\u00e9 le dossier m\u00e9dical partag\u00e9. Ces traces sont accessibles au titulaire du dossier, au m\u00e9decin traitant mentionn\u00e9 \u00e0 l'<a href='/article/LEGIARTI000006740743'>article L. 162-5-3 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale</a>, aux professionnels de sant\u00e9 mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 1111-43 et au professionnel de sant\u00e9 auteur des informations faisant l'objet de ces traces.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-07-06T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2022-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}