{
    "cid": "LEGIARTI000018497966",
    "num": "R6261-5",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497132",
                        "id": "LEGISCTA000018524215",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions particuli\u00e8res aux d\u00e9partements de la Moselle, du Bas-Rhin et du Haut-Rhin ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497950",
                        "id": "LEGISCTA000018523392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497952",
                        "id": "LEGISCTA000018523390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Contrat d'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497960",
                        "id": "LEGISCTA000018523382",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000023098352",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R119-42 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R119-42",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505750",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023036503",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1356\n du 11 novembre 2010 - art. 25 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000023050092",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-11-13",
                    "dateSignaTexte": "2010-11-11",
                    "dateDebutCible": "2010-11-14"
                }
            ],
            "num": "R6261-5",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Dans les entreprises relevant de la       chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion , les litiges entre les employeurs et les apprentis ou leurs repr\u00e9sentants l\u00e9gaux sur l'ex\u00e9cution ou la rupture du contrat d'apprentissage ne peuvent \u00eatre port\u00e9s devant la juridiction comp\u00e9tente qu'apr\u00e8s une tentative de conciliation devant la commission paritaire ou l'organisme d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 cet effet par la       chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion . La proc\u00e9dure de conciliation n'a pas \u00e0 \u00eatre mise en \u0153uvre lorsqu'une infraction a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e. Faute de conciliation dans le mois suivant la notification du litige \u00e0 la chambre, la juridiction peut \u00eatre saisie.",
            "texteHtml": "<p><br/>Dans les entreprises relevant de la       chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion , les litiges entre les employeurs et les apprentis ou leurs repr\u00e9sentants l\u00e9gaux sur l'ex\u00e9cution ou la rupture du contrat d'apprentissage ne peuvent \u00eatre port\u00e9s devant la juridiction comp\u00e9tente qu'apr\u00e8s une tentative de conciliation devant la commission paritaire ou l'organisme d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 cet effet par la       chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion . <br/>La proc\u00e9dure de conciliation n'a pas \u00e0 \u00eatre mise en \u0153uvre lorsqu'une infraction a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e. <br/>Faute de conciliation dans le mois suivant la notification du litige \u00e0 la chambre, la juridiction peut \u00eatre saisie.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2010-11-14T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497132",
                        "id": "LEGISCTA000018524215",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions particuli\u00e8res aux d\u00e9partements de la Moselle, du Bas-Rhin et du Haut-Rhin ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497950",
                        "id": "LEGISCTA000018523392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497952",
                        "id": "LEGISCTA000018523390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Contrat d'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497960",
                        "id": "LEGISCTA000018523382",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000018523376",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R119-42 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R119-42",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505750",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "num": "R6261-5",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Dans les entreprises relevant de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat, les litiges entre les employeurs et les apprentis ou leurs repr\u00e9sentants l\u00e9gaux sur l'ex\u00e9cution ou la rupture du contrat d'apprentissage ne peuvent \u00eatre port\u00e9s devant la juridiction comp\u00e9tente qu'apr\u00e8s une tentative de conciliation devant la commission paritaire ou l'organisme d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 cet effet par la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat. La proc\u00e9dure de conciliation n'a pas \u00e0 \u00eatre mise en \u0153uvre lorsqu'une infraction a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e. Faute de conciliation dans le mois suivant la notification du litige \u00e0 la chambre, la juridiction peut \u00eatre saisie.",
            "texteHtml": "<p><br/>Dans les entreprises relevant de la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat, les litiges entre les employeurs et les apprentis ou leurs repr\u00e9sentants l\u00e9gaux sur l'ex\u00e9cution ou la rupture du contrat d'apprentissage ne peuvent \u00eatre port\u00e9s devant la juridiction comp\u00e9tente qu'apr\u00e8s une tentative de conciliation devant la commission paritaire ou l'organisme d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 cet effet par la chambre de m\u00e9tiers et de l'artisanat.<br/> La proc\u00e9dure de conciliation n'a pas \u00e0 \u00eatre mise en \u0153uvre lorsqu'une infraction a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e.<br/> Faute de conciliation dans le mois suivant la notification du litige \u00e0 la chambre, la juridiction peut \u00eatre saisie.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2008-05-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2010-11-14T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}