{
    "cid": "LEGIARTI000021340148",
    "num": "L6111-5",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX ET ORGANISATION INSTITUTIONNELLE DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000006145420",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000028698915",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160816",
                        "id": "LEGISCTA000006160816",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Objectifs et contenu de la formation professionnelle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178178",
                        "id": "LEGISCTA000006178178",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Objectifs et contenu de la formation et de l'orientation professionnelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178178",
                        "id": "LEGISCTA000028698913",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : L'orientation professionnelle tout au long de la vie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028688667",
                        "id": "LEGISCTA000028688673",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000033971739",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023947011",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 2011 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000023947020",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1612478639539,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1304553600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023947011",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 2011, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000023947011",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1612478639539,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1304553600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024447030",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 juillet 2011 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000024448831",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1612478639539,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1312588800000,
                    "dateDebut": 1312675200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032826458",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000032826526",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1612478639539,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1467590400000,
                    "dateDebut": 1454284800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033196868",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 16 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "KALIARTI000033196907",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1612478639539,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1475712000000,
                    "dateDebut": 1469059200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035519337",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 13 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000035519368",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1612478639539,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1504656000000,
                    "dateDebut": 1508889600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036835896",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 13 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000036835930",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1612478639540,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1524614400000,
                    "dateDebut": 1544054400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6241-10 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6241-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000028698596",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1612478639540,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388534400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6111-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6111-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000023948049",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1612478639540,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1304640000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6123-3-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6123-3-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038066442",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1612478639540,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033934948",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02017-86 du 27 janvier 2017 - art. 54 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "54",
                    "articleId": "LEGIARTI000033938535",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2017-01-28",
                    "dateSignaTexte": "2017-01-27",
                    "dateDebutCible": "2017-01-29"
                }
            ],
            "num": "L6111-5",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Sur le fondement de normes de qualit\u00e9 \u00e9labor\u00e9es par la r\u00e9gion \u00e0 partir d'un cahier des charges qu'elle arr\u00eate, peuvent \u00eatre reconnus comme participant au service public r\u00e9gional de l'orientation tout au long de la vie les organismes qui proposent \u00e0 toute personne un ensemble de services lui permettant : 1\u00b0 De disposer d'une information exhaustive et objective sur les m\u00e9tiers, les comp\u00e9tences et les qualifications n\u00e9cessaires pour les exercer, les dispositifs de formation et de certification, ainsi que les organismes de formation et les labels de qualit\u00e9 dont ceux-ci b\u00e9n\u00e9ficient ; 2\u00b0 S'agissant des jeunes de seize ans \u00e0 trente ans, de disposer d'une  information sur l'acc\u00e8s aux droits sociaux et aux loisirs ; 3\u00b0 De b\u00e9n\u00e9ficier de conseils personnalis\u00e9s afin de pouvoir choisir en connaissance de cause un m\u00e9tier, une formation ou une certification adapt\u00e9 \u00e0 ses aspirations, \u00e0 ses aptitudes et aux perspectives professionnelles li\u00e9es aux besoins pr\u00e9visibles de la soci\u00e9t\u00e9, de l'\u00e9conomie et de l'am\u00e9nagement du territoire et, lorsque le m\u00e9tier, la formation ou la certification envisag\u00e9 fait l'objet d'un service d'orientation ou d'accompagnement sp\u00e9cifique assur\u00e9 par un autre organisme, d'\u00eatre orient\u00e9e de mani\u00e8re pertinente vers cet organisme.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Sur le fondement de normes de qualit\u00e9 \u00e9labor\u00e9es par la r\u00e9gion \u00e0 partir d'un cahier des charges qu'elle arr\u00eate, peuvent \u00eatre reconnus comme participant au service public r\u00e9gional de l'orientation tout au long de la vie les organismes qui proposent \u00e0 toute personne un ensemble de services lui permettant :  </p><p></p><p></p><p>1\u00b0 De disposer d'une information exhaustive et objective sur les m\u00e9tiers, les comp\u00e9tences et les qualifications n\u00e9cessaires pour les exercer, les dispositifs de formation et de certification, ainsi que les organismes de formation et les labels de qualit\u00e9 dont ceux-ci b\u00e9n\u00e9ficient ;</p><p>2\u00b0 S'agissant des jeunes de seize ans \u00e0 trente ans, de disposer d'une  information sur l'acc\u00e8s aux droits sociaux et aux loisirs ; </p><p>3\u00b0 De b\u00e9n\u00e9ficier de conseils personnalis\u00e9s afin de pouvoir choisir en connaissance de cause un m\u00e9tier, une formation ou une certification adapt\u00e9 \u00e0 ses aspirations, \u00e0 ses aptitudes et aux perspectives professionnelles li\u00e9es aux besoins pr\u00e9visibles de la soci\u00e9t\u00e9, de l'\u00e9conomie et de l'am\u00e9nagement du territoire et, lorsque le m\u00e9tier, la formation ou la certification envisag\u00e9 fait l'objet d'un service d'orientation ou d'accompagnement sp\u00e9cifique assur\u00e9 par un autre organisme, d'\u00eatre orient\u00e9e de mani\u00e8re pertinente vers cet organisme.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-01-29T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX ET ORGANISATION INSTITUTIONNELLE DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000006145420",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000028698915",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160816",
                        "id": "LEGISCTA000006160816",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Objectifs et contenu de la formation professionnelle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178178",
                        "id": "LEGISCTA000006178178",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Objectifs et contenu de la formation et de l'orientation professionnelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178178",
                        "id": "LEGISCTA000028698913",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : L'orientation professionnelle tout au long de la vie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028688667",
                        "id": "LEGISCTA000028688673",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000028698896",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023947011",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 2011 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000023947020",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1612478640104,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1304553600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023947011",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 2011, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000023947011",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1612478640104,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1304553600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024447030",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 juillet 2011 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000024448831",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1612478640104,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1312588800000,
                    "dateDebut": 1312675200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032826458",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000032826526",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1612478640104,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1467590400000,
                    "dateDebut": 1454284800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033196868",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 16 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "KALIARTI000033196907",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1612478640104,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1475712000000,
                    "dateDebut": 1469059200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035519337",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 13 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000035519368",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1612478640104,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1504656000000,
                    "dateDebut": 1508889600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036835896",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 13 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000036835930",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1612478640104,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1524614400000,
                    "dateDebut": 1544054400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6241-10 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6241-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000028698596",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1612478640104,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388534400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6111-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6111-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000023948049",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1612478640104,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1304640000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6123-3-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6123-3-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038066442",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1612478640105,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028683576",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-288\n du 5 mars 2014 - art. 22",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000028685209",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-03-06",
                    "dateSignaTexte": "2014-03-05",
                    "dateDebutCible": "2014-03-07"
                }
            ],
            "num": "L6111-5",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Sur le fondement de normes de qualit\u00e9 \u00e9labor\u00e9es par la r\u00e9gion \u00e0 partir d'un cahier des charges qu'elle arr\u00eate, peuvent \u00eatre reconnus comme participant au service public r\u00e9gional de l'orientation tout au long de la vie les organismes qui proposent \u00e0 toute personne un ensemble de services lui permettant : 1\u00b0 De disposer d'une information exhaustive et objective sur les m\u00e9tiers, les comp\u00e9tences et les qualifications n\u00e9cessaires pour les exercer, les dispositifs de formation et de certification, ainsi que les organismes de formation et les labels de qualit\u00e9 dont ceux-ci b\u00e9n\u00e9ficient ; 2\u00b0 De b\u00e9n\u00e9ficier de conseils personnalis\u00e9s afin de pouvoir choisir en connaissance de cause un m\u00e9tier, une formation ou une certification adapt\u00e9 \u00e0 ses aspirations, \u00e0 ses aptitudes et aux perspectives professionnelles li\u00e9es aux besoins pr\u00e9visibles de la soci\u00e9t\u00e9, de l'\u00e9conomie et de l'am\u00e9nagement du territoire et, lorsque le m\u00e9tier, la formation ou la certification envisag\u00e9 fait l'objet d'un service d'orientation ou d'accompagnement sp\u00e9cifique assur\u00e9 par un autre organisme, d'\u00eatre orient\u00e9e de mani\u00e8re pertinente vers cet organisme.",
            "texteHtml": "<p>Sur le fondement de normes de qualit\u00e9 \u00e9labor\u00e9es par la r\u00e9gion \u00e0 partir d'un cahier des charges qu'elle arr\u00eate, peuvent \u00eatre reconnus comme participant au service public r\u00e9gional de l'orientation tout au long de la vie les organismes qui proposent \u00e0 toute personne un ensemble de services lui permettant :  </p><p></p><p>1\u00b0 De disposer d'une information exhaustive et objective sur les m\u00e9tiers, les comp\u00e9tences et les qualifications n\u00e9cessaires pour les exercer, les dispositifs de formation et de certification, ainsi que les organismes de formation et les labels de qualit\u00e9 dont ceux-ci b\u00e9n\u00e9ficient ;</p><p>2\u00b0 De b\u00e9n\u00e9ficier de conseils personnalis\u00e9s afin de pouvoir choisir en connaissance de cause un m\u00e9tier, une formation ou une certification adapt\u00e9 \u00e0 ses aspirations, \u00e0 ses aptitudes et aux perspectives professionnelles li\u00e9es aux besoins pr\u00e9visibles de la soci\u00e9t\u00e9, de l'\u00e9conomie et de l'am\u00e9nagement du territoire et, lorsque le m\u00e9tier, la formation ou la certification envisag\u00e9 fait l'objet d'un service d'orientation ou d'accompagnement sp\u00e9cifique assur\u00e9 par un autre organisme, d'\u00eatre orient\u00e9e de mani\u00e8re pertinente vers cet organisme.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2015-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2017-01-29T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX ET ORGANISATION INSTITUTIONNELLE DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000006145420",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000028698915",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160816",
                        "id": "LEGISCTA000006160816",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Objectifs et contenu de la formation professionnelle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178178",
                        "id": "LEGISCTA000006178178",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Objectifs et contenu de la formation et de l'orientation professionnelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178178",
                        "id": "LEGISCTA000028698913",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000021340978",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023947011",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 2011 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000023947020",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1612478639434,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1304553600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023947011",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 2011, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000023947011",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1612478639434,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1304553600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024447030",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 juillet 2011 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000024448831",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1612478639434,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1312588800000,
                    "dateDebut": 1312675200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032826458",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000032826526",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1612478639434,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1467590400000,
                    "dateDebut": 1454284800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033196868",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 16 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "KALIARTI000033196907",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1612478639434,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1475712000000,
                    "dateDebut": 1469059200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035519337",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 13 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000035519368",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1612478639434,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1504656000000,
                    "dateDebut": 1508889600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036835896",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 13 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000036835930",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1612478639434,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1524614400000,
                    "dateDebut": 1544054400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6241-10 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6241-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000028698596",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1612478639434,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388534400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6111-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6111-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000023948049",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1612478639434,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1304640000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6123-3-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6123-3-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038066442",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1612478639434,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021312490",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02009-1437\n du 24 novembre 2009 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000021329783",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2009-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2009-11-24",
                    "dateDebutCible": "2009-11-26"
                }
            ],
            "num": "L6111-5",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat et sur le fondement de normes de qualit\u00e9 \u00e9labor\u00e9es par le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 vis\u00e9 \u00e0 l'article L. 6123-3 apr\u00e8s avis public du Conseil national de la formation professionnelle tout au long de la vie, peuvent \u00eatre reconnus comme participant au service public de l'orientation tout au long de la vie les organismes qui proposent dans un lieu unique \u00e0 toute personne un ensemble de services lui permettant : 1\u00b0 De disposer d'une information exhaustive et objective sur les m\u00e9tiers, les comp\u00e9tences et les qualifications n\u00e9cessaires pour les exercer, les dispositifs de formation et de certification, ainsi que les organismes de formation et les labels de qualit\u00e9 dont ceux-ci b\u00e9n\u00e9ficient ; 2\u00b0 De b\u00e9n\u00e9ficier de conseils personnalis\u00e9s afin de pouvoir choisir en connaissance de cause un m\u00e9tier, une formation ou une certification adapt\u00e9 \u00e0 ses aspirations, \u00e0 ses aptitudes et aux perspectives professionnelles li\u00e9es aux besoins pr\u00e9visibles de la soci\u00e9t\u00e9, de l'\u00e9conomie et de l'am\u00e9nagement du territoire et, lorsque le m\u00e9tier, la formation ou la certification envisag\u00e9 fait l'objet d'un service d'orientation ou d'accompagnement sp\u00e9cifique assur\u00e9 par un autre organisme, d'\u00eatre orient\u00e9e de mani\u00e8re pertinente vers cet organisme.",
            "texteHtml": "Selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat et sur le fondement de normes de qualit\u00e9 \u00e9labor\u00e9es par le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 vis\u00e9 \u00e0 l'article L. 6123-3 apr\u00e8s avis public du Conseil national de la formation professionnelle tout au long de la vie, peuvent \u00eatre reconnus comme participant au service public de l'orientation tout au long de la vie les organismes qui proposent dans un lieu unique \u00e0 toute personne un ensemble de services lui permettant :<br/><br/> 1\u00b0 De disposer d'une information exhaustive et objective sur les m\u00e9tiers, les comp\u00e9tences et les qualifications n\u00e9cessaires pour les exercer, les dispositifs de formation et de certification, ainsi que les organismes de formation et les labels de qualit\u00e9 dont ceux-ci b\u00e9n\u00e9ficient ;<br/><br/> 2\u00b0 De b\u00e9n\u00e9ficier de conseils personnalis\u00e9s afin de pouvoir choisir en connaissance de cause un m\u00e9tier, une formation ou une certification adapt\u00e9 \u00e0 ses aspirations, \u00e0 ses aptitudes et aux perspectives professionnelles li\u00e9es aux besoins pr\u00e9visibles de la soci\u00e9t\u00e9, de l'\u00e9conomie et de l'am\u00e9nagement du territoire et, lorsque le m\u00e9tier, la formation ou la certification envisag\u00e9 fait l'objet d'un service d'orientation ou d'accompagnement sp\u00e9cifique assur\u00e9 par un autre organisme, d'\u00eatre orient\u00e9e de mani\u00e8re pertinente vers cet organisme.",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2009-11-26T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2015-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}