{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000032955817",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les vice-pr\u00e9sidents assistent le pr\u00e9sident et le remplacent en cas de d\u00e9mission, d'absence ou d'emp\u00eachement. A d\u00e9faut du pr\u00e9sident ou des vice-pr\u00e9sidents, les fonctions du pr\u00e9sident sont exerc\u00e9es par le doyen d'\u00e2ge du conseil r\u00e9gional.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les vice-pr\u00e9sidents assistent le pr\u00e9sident et le remplacent en cas de d\u00e9mission, d'absence ou d'emp\u00eachement. A d\u00e9faut du pr\u00e9sident ou des vice-pr\u00e9sidents, les fonctions du pr\u00e9sident sont exerc\u00e9es par le doyen d'\u00e2ge du conseil r\u00e9gional.<p></p><p></p>",
            "num": "R821-66",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1469750400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2092419956,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VIII : De quelques professions r\u00e9glement\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113782",
                        "id": "LEGISCTA000006113782",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commissaires aux comptes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133281",
                        "id": "LEGISCTA000006133281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et du contr\u00f4le de la profession",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146307",
                        "id": "LEGISCTA000006146307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2016-07-29",
                        "titre": "Section 1 : Du Haut Conseil du commissariat aux comptes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161617",
                        "id": "LEGISCTA000006161617",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : De l'organisation de la profession",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161617",
                        "id": "LEGISCTA000032955395",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2016-07-29",
                        "titre": "Sous-section 2 : Du fonctionnement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179028",
                        "id": "LEGISCTA000006179028",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : De l'organisation professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179028",
                        "id": "LEGISCTA000032955391",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Des conseils r\u00e9gionaux ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032942192",
                        "id": "LEGISCTA000032942192",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006270863",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032942192",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032942192",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Des conseils r\u00e9gionaux ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VIII : De quelques professions r\u00e9glement\u00e9es. &gt; TITRE II : Des commissaires aux comptes. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation et du contr\u00f4le de la profession &gt; Section 1 : De l'organisation de la profession &gt; Sous-section 2 : De l'organisation professionnelle &gt; Paragraphe 3 : Des conseils r\u00e9gionaux ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032955817",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-431 du 25 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032938640",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1026 du 26 juillet 2016 - art. 19",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000032940250",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-07-28",
                    "dateSignaTexte": "2016-07-26",
                    "dateDebutCible": "2016-07-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R821-61 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R821-61",
                    "articleId": "LEGIARTI000032955864",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R821-71 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R821-71",
                    "articleId": "LEGIARTI000006270868",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006270863",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1469750400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032955817",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1469750400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R821-66",
                "821-66"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006270863",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006270863",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil r\u00e9gional est convoqu\u00e9 par le pr\u00e9sident lorsque cela est n\u00e9cessaire et au moins une fois par semestre. Il est obligatoirement convoqu\u00e9 par le pr\u00e9sident \u00e0 la demande du procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel ou de la moiti\u00e9 au moins des membres du conseil. La r\u00e9union intervient dans les quinze jours de la r\u00e9ception de la demande par le pr\u00e9sident.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le conseil r\u00e9gional est convoqu\u00e9 par le pr\u00e9sident lorsque cela est n\u00e9cessaire et au moins une fois par semestre.<p></p><p></p>   Il est obligatoirement convoqu\u00e9 par le pr\u00e9sident \u00e0 la demande du procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel ou de la moiti\u00e9 au moins des membres du conseil. La r\u00e9union intervient dans les quinze jours de la r\u00e9ception de la demande par le pr\u00e9sident.<p></p>",
            "num": "R821-66",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 1174953600000,
            "dateFin": 1469750400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 472439,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VIII : De quelques professions r\u00e9glement\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113782",
                        "id": "LEGISCTA000006113782",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commissaires aux comptes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133281",
                        "id": "LEGISCTA000006133281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et du contr\u00f4le de la profession",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146307",
                        "id": "LEGISCTA000006146307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2016-07-29",
                        "titre": "Section 3 : De l'organisation professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161619",
                        "id": "LEGISCTA000006161619",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2016-07-29",
                        "titre": "Sous-section 3 : Des conseils r\u00e9gionaux.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179032",
                        "id": "LEGISCTA000006179032",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006270863",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006179032",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006179032",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Des conseils r\u00e9gionaux.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VIII : De quelques professions r\u00e9glement\u00e9es. &gt; TITRE II : Des commissaires aux comptes. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation et du contr\u00f4le de la profession",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006270863",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032938640",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1026 du 26 juillet 2016 - art. 19",
                    "linkType": "TRANSFERE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000032940250",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-07-28",
                    "dateSignaTexte": "2016-07-26",
                    "dateDebutCible": "2016-07-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R821-61 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R821-61",
                    "articleId": "LEGIARTI000032955864",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R821-71 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R821-71",
                    "articleId": "LEGIARTI000006270868",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006270863",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1469750400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032955817",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1469750400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R821-66",
                "821-66"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}