{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034028958",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les dispositions de l'article 15 du d\u00e9cret n\u00b0 88-386 du 19 avril 1988 relatif aux conditions d'aptitude physique et aux cong\u00e9s de maladie des agents de la fonction publique hospitali\u00e8re sont applicables aux praticiens r\u00e9gis par le pr\u00e9sent chapitre. La r\u00e9mun\u00e9ration \u00e0 prendre en compte au troisi\u00e8me alin\u00e9a de cet article comprend les \u00e9moluments et les primes accord\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9. Lorsque, en application de l' article R. 321-2 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale , les prestations en esp\u00e8ces servies par le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral sont diminu\u00e9es, la r\u00e9mun\u00e9ration vers\u00e9e en cas de cong\u00e9 de maladie, de cong\u00e9 de longue maladie ou de cong\u00e9 de longue dur\u00e9e est r\u00e9duite au prorata de la diminution pratiqu\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p align='left'>Les <a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000695289&idArticle=LEGIARTI000006702261&dateTexte=&categorieLien=cid'>dispositions de l'article 15 du d\u00e9cret n\u00b0 88-386 du 19 avril 1988 </a>relatif aux conditions d'aptitude physique et aux cong\u00e9s de maladie des agents de la fonction publique hospitali\u00e8re sont applicables aux praticiens r\u00e9gis par le pr\u00e9sent chapitre. La r\u00e9mun\u00e9ration \u00e0 prendre en compte au troisi\u00e8me alin\u00e9a de cet article comprend les \u00e9moluments et les primes accord\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9. <br/><br/> Lorsque, en application de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006749206&dateTexte=&categorieLien=cid'>article R. 321-2 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale</a>, les prestations en esp\u00e8ces servies par le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral sont diminu\u00e9es, la r\u00e9mun\u00e9ration vers\u00e9e en cas de cong\u00e9 de maladie, de cong\u00e9 de longue maladie ou de cong\u00e9 de longue dur\u00e9e est r\u00e9duite au prorata de la diminution pratiqu\u00e9e. <br/></p>",
            "num": "R6152-818",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1491004800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132400",
                        "id": "LEGISCTA000006132400",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Etablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145493",
                        "id": "LEGISCTA000006145493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Personnels m\u00e9dicaux et pharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161028",
                        "id": "LEGISCTA000006161028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Praticiens hospitaliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178708",
                        "id": "LEGISCTA000006178708",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-10-17",
                        "fin": "2016-10-24",
                        "titre": "Section 8 : R\u00e9duction du temps de travail et compte \u00e9pargne-temps",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022920665",
                        "id": "LEGISCTA000022927244",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022920665",
                        "id": "LEGISCTA000033292721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Dispositions relatives aux cong\u00e9s pour raisons de sant\u00e9 ou pour raisons familiales \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034028930",
                        "id": "LEGISCTA000034028951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000034028934",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000034028930",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034028951",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Dispositions relatives aux cong\u00e9s pour raisons de sant\u00e9 ou pour raisons familiales \r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Etablissements de sant\u00e9 &gt; Titre V : Personnels m\u00e9dicaux et pharmaceutiques &gt; Chapitre II : Praticiens hospitaliers &gt; Section 8 : Dispositions communes &gt; Sous-section 4 : Dispositions relatives aux cong\u00e9s pour raisons de sant\u00e9 ou pour raisons familiales \r\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034028958",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034024455",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-161 du 9 f\u00e9vrier 2017 - art. 24",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000034027582",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-02-11",
                    "dateSignaTexte": "2017-02-09",
                    "dateDebutCible": "2017-02-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000695289",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-386 du 19 avril 1988 - art. 15",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006702261",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "88-386",
                    "datePubli": 577584000000,
                    "dateDebut": 577584000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044488474",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1645 du 13 d\u00e9cembre 2021 - art. 85 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "85",
                    "articleId": "LEGIARTI000044491426",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1645",
                    "datePubli": 1639526400000,
                    "dateDebut": 1639612800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R321-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R321-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749206",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 883612800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000034028958",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1491004800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6152-818",
                "6152-818"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}