{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045628915",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Outre les huit parlementaires pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 253-8, le conseil comprend : 1\u00b0 Un repr\u00e9sentant du Conseil \u00e9conomique, social et environnemental d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; 2\u00b0 Une personnalit\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e en raison de sa comp\u00e9tence en mati\u00e8re d'environnement ; 3\u00b0 Une personnalit\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e en raison de sa comp\u00e9tence en mati\u00e8re d'agriculture ; 4\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement ou son repr\u00e9sentant ; 5\u00b0 Le directeur de l'eau et de la biodiversit\u00e9 au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement ou son repr\u00e9sentant ; 6\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la performance \u00e9conomique et environnementale des entreprises au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ; 7\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'alimentation au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ; 8\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement et de la recherche au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ; 9\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 au minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ; 10\u00b0 Le pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de recherche pour l'agriculture, l'alimentation et l'environnement ou son repr\u00e9sentant ; 11\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ; 12\u00b0 Le pr\u00e9sident de chacune des organisations professionnelles agricoles repr\u00e9sentatives habilit\u00e9es en application de l'article R. 514-39 ou son repr\u00e9sentant ; 13\u00b0 Trois repr\u00e9sentants d'associations, organismes et fondations susceptibles d'\u00eatre d\u00e9sign\u00e9s pour prendre part au d\u00e9bat sur l'environnement sur le fondement de l'article L. 141-3 du code de l'environnement ; 14\u00b0 Le pr\u00e9sident de l'Institut technique et scientifique de l'apiculture et de la pollinisation ou son repr\u00e9sentant ; 15\u00b0 Le pr\u00e9sident de l'Institut technique de l'agriculture et de l'alimentation biologiques ou son repr\u00e9sentant ; 16\u00b0 Le pr\u00e9sident de InterApi-Interprofession des produits de la ruche ou son repr\u00e9sentant ; 17\u00b0 Le pr\u00e9sident de Chambres d'agriculture France ou son repr\u00e9sentant. Il comprend \u00e9galement, en fonction de l'ordre du jour, deux repr\u00e9sentants de la fili\u00e8re de production et de la transformation et un repr\u00e9sentant de l'Institut technique de la fili\u00e8re concern\u00e9e d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 interminist\u00e9riel pour la fili\u00e8re. Les mandats des membres parlementaires du conseil et des membres mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et 13\u00b0 sont d'une dur\u00e9e de cinq ans. Les membres du conseil mentionn\u00e9s aux 2\u00b0, 3\u00b0 et 13\u00b0 sont nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'agriculture. Les membres mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 et 13\u00b0 peuvent \u00eatre suppl\u00e9\u00e9s par un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions. Les membres du conseil dont le si\u00e8ge devient vacant pour quelque cause que ce soit sont remplac\u00e9s par un membre d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions que celui qu'il remplace. Le conseil d\u00e9lib\u00e8re valablement jusqu'au remplacement et pendant un d\u00e9lai maximum de six mois. Le pr\u00e9sident du conseil est nomm\u00e9, parmi ses membres parlementaires, par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'agriculture et de l'environnement.",
            "texteHtml": "<p>Outre les huit parlementaires pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 253-8, le conseil comprend :<br/><br/>\n1\u00b0 Un repr\u00e9sentant du Conseil \u00e9conomique, social et environnemental d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ;<br/><br/>\n2\u00b0 Une personnalit\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e en raison de sa comp\u00e9tence en mati\u00e8re d'environnement ;<br/><br/>\n3\u00b0 Une personnalit\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e en raison de sa comp\u00e9tence en mati\u00e8re d'agriculture ;<br/><br/>\n4\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n5\u00b0 Le directeur de l'eau et de la biodiversit\u00e9 au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n6\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la performance \u00e9conomique et environnementale des entreprises au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n7\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'alimentation au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n8\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement et de la recherche au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n9\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 au minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n10\u00b0 Le pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de recherche pour l'agriculture, l'alimentation et l'environnement ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n11\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n12\u00b0 Le pr\u00e9sident de chacune des organisations professionnelles agricoles repr\u00e9sentatives habilit\u00e9es en application de l'article R. 514-39 ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n13\u00b0 Trois repr\u00e9sentants d'associations, organismes et fondations susceptibles d'\u00eatre d\u00e9sign\u00e9s pour prendre part au d\u00e9bat sur l'environnement sur le fondement de l'article L. 141-3 du code de l'environnement ;<br/><br/>\n14\u00b0 Le pr\u00e9sident de l'Institut technique et scientifique de l'apiculture et de la pollinisation ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n15\u00b0 Le pr\u00e9sident de l'Institut technique de l'agriculture et de l'alimentation biologiques ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n16\u00b0 Le pr\u00e9sident de InterApi-Interprofession des produits de la ruche ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n17\u00b0 Le pr\u00e9sident de Chambres d'agriculture France ou son repr\u00e9sentant.<br/><br/>\nIl comprend \u00e9galement, en fonction de l'ordre du jour, deux repr\u00e9sentants de la fili\u00e8re de production et de la transformation et un repr\u00e9sentant de l'Institut technique de la fili\u00e8re concern\u00e9e d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 interminist\u00e9riel pour la fili\u00e8re.<br/><br/>\nLes mandats des membres parlementaires du conseil et des membres mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et 13\u00b0 sont d'une dur\u00e9e de cinq ans.<br/><br/>\nLes membres du conseil mentionn\u00e9s aux 2\u00b0, 3\u00b0 et 13\u00b0 sont nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'agriculture.<br/><br/>\nLes membres mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 et 13\u00b0 peuvent \u00eatre suppl\u00e9\u00e9s par un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions.<br/><br/>\nLes membres du conseil dont le si\u00e8ge devient vacant pour quelque cause que ce soit sont remplac\u00e9s par un membre d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions que celui qu'il remplace. Le conseil d\u00e9lib\u00e8re valablement jusqu'au remplacement et pendant un d\u00e9lai maximum de six mois.<br/><br/>\nLe pr\u00e9sident du conseil est nomm\u00e9, parmi ses membres parlementaires, par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'agriculture et de l'environnement.</p>",
            "num": "D253-54-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1650585600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 805306367,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2012-01-22",
                        "titre": "Livre II : Sant\u00e9 publique v\u00e9t\u00e9rinaire et protection des v\u00e9g\u00e9taux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121447",
                        "id": "LEGISCTA000006121447",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-01-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Alimentation, sant\u00e9 publique, v\u00e9t\u00e9rinaire et protection des v\u00e9g\u00e9taux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121447",
                        "id": "LEGISCTA000025193004",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : La protection des v\u00e9g\u00e9taux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138398",
                        "id": "LEGISCTA000006138398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-09-23",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Chapitre III : La mise sur le march\u00e9 des produits phytopharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152495",
                        "id": "LEGISCTA000006152495",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Mise sur le march\u00e9 et utilisation des produits phytopharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152495",
                        "id": "LEGISCTA000026051694",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2020-12-18",
                        "titre": "Section 10 : Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025855035",
                        "id": "LEGISCTA000025855045",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 10 : Le conseil de surveillance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025855035",
                        "id": "LEGISCTA000042681664",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042681143",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025855035",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042681664",
            "sectionParentTitre": "Section 10 : Le conseil de surveillance",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Alimentation, sant\u00e9 publique, v\u00e9t\u00e9rinaire et protection des v\u00e9g\u00e9taux &gt; Titre V : La protection des v\u00e9g\u00e9taux &gt; Chapitre III : Mise sur le march\u00e9 et utilisation des produits phytopharmaceutiques &gt; Section 10 : Le conseil de surveillance",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045628915",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045614880",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02022-583 du 20 avril 2022 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045615306",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2022-04-21",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-20",
                    "dateDebutCible": "2022-04-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042994913",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2021 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042994914",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1610841600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043005393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 janvier 2021 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000043005394",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1611014400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044518717",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 d\u00e9cembre 2021 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000044518718",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1639872000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046527687",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 novembre 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046527688",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1667606400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046780844",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 d\u00e9cembre 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046780845",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1671753600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L141-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L141-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006832961",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042681143",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1608249600000,
                    "dateFin": 1610236800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042987197",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1610236800000,
                    "dateFin": 1650585600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045628915",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1650585600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D253-54-3",
                "253-54-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000042987197",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000042987197",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Outre les huit parlementaires pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 253-8, le conseil comprend : 1\u00b0 Un repr\u00e9sentant du Conseil \u00e9conomique, social et environnemental d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; 2\u00b0 Une personnalit\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e en raison de sa comp\u00e9tence en mati\u00e8re d'environnement ; 3\u00b0 Une personnalit\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e en raison de sa comp\u00e9tence en mati\u00e8re d'agriculture ; 4\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement ou son repr\u00e9sentant ; 5\u00b0 Le directeur de l'eau et de la biodiversit\u00e9 au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement ou son repr\u00e9sentant ; 6\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la performance \u00e9conomique et environnementale des entreprises au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ; 7\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'alimentation au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ; 8\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement et de la recherche au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ; 9\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 au minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ; 10\u00b0 Le pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de recherche pour l'agriculture, l'alimentation et l'environnement ou son repr\u00e9sentant ; 11\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ; 12\u00b0 Le pr\u00e9sident de chacune des organisations professionnelles agricoles repr\u00e9sentatives habilit\u00e9es en application de l'article R. 514-39 ou son repr\u00e9sentant ; 13\u00b0 Trois repr\u00e9sentants d'associations, organismes et fondations susceptibles d'\u00eatre d\u00e9sign\u00e9s pour prendre part au d\u00e9bat sur l'environnement sur le fondement de l'article L. 141-3 du code de l'environnement ; 14\u00b0 Le pr\u00e9sident de l'Institut technique et scientifique de l'apiculture et de la pollinisation ou son repr\u00e9sentant ; 15\u00b0 Le pr\u00e9sident de l'Institut technique de l'agriculture et de l'alimentation biologiques ou son repr\u00e9sentant ; 16\u00b0 Le pr\u00e9sident de InterApi-Interprofession des produits de la ruche ou son repr\u00e9sentant ; 17\u00b0 Le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e permanente des chambres d'agriculture ou son repr\u00e9sentant. Il comprend \u00e9galement, en fonction de l'ordre du jour, deux repr\u00e9sentants de la fili\u00e8re de production et de la transformation et un repr\u00e9sentant de l'Institut technique de la fili\u00e8re concern\u00e9e d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 interminist\u00e9riel pour la fili\u00e8re. Les mandats des membres parlementaires du conseil et des membres mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et 13\u00b0 sont d'une dur\u00e9e de cinq ans. Les membres du conseil mentionn\u00e9s aux 2\u00b0, 3\u00b0 et 13\u00b0 sont nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'agriculture. Les membres mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 et 13\u00b0 peuvent \u00eatre suppl\u00e9\u00e9s par un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions. Les membres du conseil dont le si\u00e8ge devient vacant pour quelque cause que ce soit sont remplac\u00e9s par un membre d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions que celui qu'il remplace. Le conseil d\u00e9lib\u00e8re valablement jusqu'au remplacement et pendant un d\u00e9lai maximum de six mois. Le pr\u00e9sident du conseil est nomm\u00e9, parmi ses membres parlementaires, par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'agriculture et de l'environnement.",
            "texteHtml": "<p>Outre les huit parlementaires pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 253-8, le conseil comprend :<br/><br/>\n1\u00b0 Un repr\u00e9sentant du Conseil \u00e9conomique, social et environnemental d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ;<br/><br/>\n2\u00b0 Une personnalit\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e en raison de sa comp\u00e9tence en mati\u00e8re d'environnement ;<br/><br/>\n3\u00b0 Une personnalit\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e en raison de sa comp\u00e9tence en mati\u00e8re d'agriculture ;<br/><br/>\n4\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n5\u00b0 Le directeur de l'eau et de la biodiversit\u00e9 au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n6\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la performance \u00e9conomique et environnementale des entreprises au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n7\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'alimentation au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n8\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement et de la recherche au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n9\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 au minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n10\u00b0 Le pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de recherche pour l'agriculture, l'alimentation et l'environnement ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n11\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n12\u00b0 Le pr\u00e9sident de chacune des organisations professionnelles agricoles repr\u00e9sentatives habilit\u00e9es en application de l'article R. 514-39 ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n13\u00b0 Trois repr\u00e9sentants d'associations, organismes et fondations susceptibles d'\u00eatre d\u00e9sign\u00e9s pour prendre part au d\u00e9bat sur l'environnement sur le fondement de l'article L. 141-3 du code de l'environnement ;<br/><br/>\n14\u00b0 Le pr\u00e9sident de l'Institut technique et scientifique de l'apiculture et de la pollinisation ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n15\u00b0 Le pr\u00e9sident de l'Institut technique de l'agriculture et de l'alimentation biologiques ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n16\u00b0 Le pr\u00e9sident de InterApi-Interprofession des produits de la ruche ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n17\u00b0 Le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e permanente des chambres d'agriculture ou son repr\u00e9sentant.<br/><br/>\nIl comprend \u00e9galement, en fonction de l'ordre du jour, deux repr\u00e9sentants de la fili\u00e8re de production et de la transformation et un repr\u00e9sentant de l'Institut technique de la fili\u00e8re concern\u00e9e d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 interminist\u00e9riel pour la fili\u00e8re.<br/><br/>\nLes mandats des membres parlementaires du conseil et des membres mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et 13\u00b0 sont d'une dur\u00e9e de cinq ans.<br/><br/>\nLes membres du conseil mentionn\u00e9s aux 2\u00b0, 3\u00b0 et 13\u00b0 sont nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'agriculture.<br/><br/>\nLes membres mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 et 13\u00b0 peuvent \u00eatre suppl\u00e9\u00e9s par un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions.<br/><br/>\nLes membres du conseil dont le si\u00e8ge devient vacant pour quelque cause que ce soit sont remplac\u00e9s par un membre d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions que celui qu'il remplace. Le conseil d\u00e9lib\u00e8re valablement jusqu'au remplacement et pendant un d\u00e9lai maximum de six mois.<br/><br/>\nLe pr\u00e9sident du conseil est nomm\u00e9, parmi ses membres parlementaires, par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'agriculture et de l'environnement.</p>",
            "num": "D253-54-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1610236800000,
            "dateFin": 1650585600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 805306367,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2012-01-22",
                        "titre": "Livre II : Sant\u00e9 publique v\u00e9t\u00e9rinaire et protection des v\u00e9g\u00e9taux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121447",
                        "id": "LEGISCTA000006121447",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-01-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Alimentation, sant\u00e9 publique, v\u00e9t\u00e9rinaire et protection des v\u00e9g\u00e9taux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121447",
                        "id": "LEGISCTA000025193004",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : La protection des v\u00e9g\u00e9taux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138398",
                        "id": "LEGISCTA000006138398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-09-23",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Chapitre III : La mise sur le march\u00e9 des produits phytopharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152495",
                        "id": "LEGISCTA000006152495",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Mise sur le march\u00e9 et utilisation des produits phytopharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152495",
                        "id": "LEGISCTA000026051694",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2020-12-18",
                        "titre": "Section 10 : Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025855035",
                        "id": "LEGISCTA000025855045",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 10 : Le conseil de surveillance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025855035",
                        "id": "LEGISCTA000042681664",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042681143",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025855035",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042681664",
            "sectionParentTitre": "Section 10 : Le conseil de surveillance",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Alimentation, sant\u00e9 publique, v\u00e9t\u00e9rinaire et protection des v\u00e9g\u00e9taux &gt; Titre V : La protection des v\u00e9g\u00e9taux &gt; Chapitre III : Mise sur le march\u00e9 et utilisation des produits phytopharmaceutiques &gt; Section 10 : Le conseil de surveillance",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042987197",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042895698",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-14 du 8 janvier 2021 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042932320",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-01-09",
                    "dateSignaTexte": "2021-01-08",
                    "dateDebutCible": "2021-01-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042994913",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2021 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042994914",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1610841600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043005393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 janvier 2021 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000043005394",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1611014400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044518717",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 d\u00e9cembre 2021 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000044518718",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1639872000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046527687",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 novembre 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046527688",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1667606400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046780844",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 d\u00e9cembre 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046780845",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1671753600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L141-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L141-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006832961",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042681143",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1608249600000,
                    "dateFin": 1610236800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042987197",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1610236800000,
                    "dateFin": 1650585600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045628915",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1650585600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D253-54-3",
                "253-54-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000042681143",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000042681143",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Outre les huit parlementaires pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 253-8, le conseil comprend : 1\u00b0 Un repr\u00e9sentant du Conseil \u00e9conomique, social et environnemental d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; 2\u00b0 Une personnalit\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e en raison de sa comp\u00e9tence en mati\u00e8re d'environnement ; 3\u00b0 Une personnalit\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e en raison de sa comp\u00e9tence en mati\u00e8re d'agriculture ; 4\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement ou son repr\u00e9sentant ; 5\u00b0 Le directeur de l'eau et de la biodiversit\u00e9 au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement ou son repr\u00e9sentant ; 6\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la performance \u00e9conomique et environnementale des entreprises au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ; 7\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'alimentation au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ; 8\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement et de la recherche au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ; 9\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 au minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ; 10\u00b0 Le pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de recherche pour l'agriculture, l'alimentation et l'environnement ou son repr\u00e9sentant ; 11\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ; 12\u00b0 Le pr\u00e9sident de chacune des organisations professionnelles agricoles repr\u00e9sentatives habilit\u00e9es en application de l'article R. 514-39 ou son repr\u00e9sentant ; 13\u00b0 Trois repr\u00e9sentants d'associations de protection de l'environnement agr\u00e9\u00e9es au titre de l' article L. 141-1 du code de l'environnement ; 14\u00b0 Le pr\u00e9sident de l'Institut technique et scientifique de l'apiculture et de la pollinisation ou son repr\u00e9sentant ; 15\u00b0 Le pr\u00e9sident de l'Institut technique de l'agriculture et de l'alimentation biologiques ou son repr\u00e9sentant ; 16\u00b0 Le pr\u00e9sident de InterApi-Interprofession des produits de la ruche ou son repr\u00e9sentant ; 17\u00b0 Le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e permanente des chambres d'agriculture ou son repr\u00e9sentant. Il comprend \u00e9galement, en fonction de l'ordre du jour, deux repr\u00e9sentants de la fili\u00e8re de production et de la transformation et un repr\u00e9sentant de l'Institut technique de la fili\u00e8re concern\u00e9e d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 interminist\u00e9riel pour la fili\u00e8re. Les mandats des membres parlementaires du conseil et des membres mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et 13\u00b0 sont d'une dur\u00e9e de cinq ans. Les membres du conseil mentionn\u00e9s aux 2\u00b0, 3\u00b0 et 13\u00b0 sont nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'agriculture. Les membres mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 et 13\u00b0 peuvent \u00eatre suppl\u00e9\u00e9s par un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions. Les membres du conseil dont le si\u00e8ge devient vacant pour quelque cause que ce soit sont remplac\u00e9s par un membre d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions que celui qu'il remplace. Le conseil d\u00e9lib\u00e8re valablement jusqu'au remplacement et pendant un d\u00e9lai maximum de six mois. Le pr\u00e9sident du conseil est nomm\u00e9, parmi ses membres parlementaires, par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'agriculture et de l'environnement.",
            "texteHtml": "<p>Outre les huit parlementaires pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 253-8, le conseil comprend :<br/><br/>\n 1\u00b0 Un repr\u00e9sentant du Conseil \u00e9conomique, social et environnemental d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Une personnalit\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e en raison de sa comp\u00e9tence en mati\u00e8re d'environnement ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Une personnalit\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e en raison de sa comp\u00e9tence en mati\u00e8re d'agriculture ;<br/><br/>\n 4\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n 5\u00b0 Le directeur de l'eau et de la biodiversit\u00e9 au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n 6\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la performance \u00e9conomique et environnementale des entreprises au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n 7\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'alimentation au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n 8\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement et de la recherche au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n 9\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 au minist\u00e8re charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n 10\u00b0 Le pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de recherche pour l'agriculture, l'alimentation et l'environnement ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n 11\u00b0 Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n 12\u00b0 Le pr\u00e9sident de chacune des organisations professionnelles agricoles repr\u00e9sentatives habilit\u00e9es en application de l'article R. 514-39 ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n 13\u00b0 Trois repr\u00e9sentants d'associations de protection de l'environnement agr\u00e9\u00e9es au titre de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006832961&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 141-1 du code de l'environnement </a>;<br/><br/>\n 14\u00b0 Le pr\u00e9sident de l'Institut technique et scientifique de l'apiculture et de la pollinisation ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n 15\u00b0 Le pr\u00e9sident de l'Institut technique de l'agriculture et de l'alimentation biologiques ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n 16\u00b0 Le pr\u00e9sident de InterApi-Interprofession des produits de la ruche ou son repr\u00e9sentant ;<br/><br/>\n 17\u00b0 Le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e permanente des chambres d'agriculture ou son repr\u00e9sentant.<br/><br/>\n Il comprend \u00e9galement, en fonction de l'ordre du jour, deux repr\u00e9sentants de la fili\u00e8re de production et de la transformation et un repr\u00e9sentant de l'Institut technique de la fili\u00e8re concern\u00e9e d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 interminist\u00e9riel pour la fili\u00e8re.<br/><br/>\n Les mandats des membres parlementaires du conseil et des membres mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et 13\u00b0 sont d'une dur\u00e9e de cinq ans.<br/><br/>\n Les membres du conseil mentionn\u00e9s aux 2\u00b0, 3\u00b0 et 13\u00b0 sont nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'agriculture.<br/><br/>\n Les membres mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 et 13\u00b0 peuvent \u00eatre suppl\u00e9\u00e9s par un repr\u00e9sentant d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions.<br/><br/>\n Les membres du conseil dont le si\u00e8ge devient vacant pour quelque cause que ce soit sont remplac\u00e9s par un membre d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions que celui qu'il remplace. Le conseil d\u00e9lib\u00e8re valablement jusqu'au remplacement et pendant un d\u00e9lai maximum de six mois.<br/><br/>\n Le pr\u00e9sident du conseil est nomm\u00e9, parmi ses membres parlementaires, par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'agriculture et de l'environnement.</p>",
            "num": "D253-54-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1608249600000,
            "dateFin": 1610236800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 805306367,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2012-01-22",
                        "titre": "Livre II : Sant\u00e9 publique v\u00e9t\u00e9rinaire et protection des v\u00e9g\u00e9taux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121447",
                        "id": "LEGISCTA000006121447",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-01-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Alimentation, sant\u00e9 publique, v\u00e9t\u00e9rinaire et protection des v\u00e9g\u00e9taux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121447",
                        "id": "LEGISCTA000025193004",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : La protection des v\u00e9g\u00e9taux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138398",
                        "id": "LEGISCTA000006138398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-09-23",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Chapitre III : La mise sur le march\u00e9 des produits phytopharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152495",
                        "id": "LEGISCTA000006152495",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Mise sur le march\u00e9 et utilisation des produits phytopharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152495",
                        "id": "LEGISCTA000026051694",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2020-12-18",
                        "titre": "Section 10 : Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025855035",
                        "id": "LEGISCTA000025855045",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 10 : Le conseil de surveillance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025855035",
                        "id": "LEGISCTA000042681664",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042681143",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025855035",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042681664",
            "sectionParentTitre": "Section 10 : Le conseil de surveillance",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Alimentation, sant\u00e9 publique, v\u00e9t\u00e9rinaire et protection des v\u00e9g\u00e9taux &gt; Titre V : La protection des v\u00e9g\u00e9taux &gt; Chapitre III : Mise sur le march\u00e9 et utilisation des produits phytopharmaceutiques &gt; Section 10 : Le conseil de surveillance",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042681143",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042677455",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1600 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042680992",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-17",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042994913",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2021 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042994914",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1610841600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043005393",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 janvier 2021 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000043005394",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1611014400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044518717",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 d\u00e9cembre 2021 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000044518718",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1639872000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046527687",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 novembre 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046527688",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1667606400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046780844",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 d\u00e9cembre 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046780845",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1671753600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L141-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L141-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006832961",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042681143",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1608249600000,
                    "dateFin": 1610236800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042987197",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1610236800000,
                    "dateFin": 1650585600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045628915",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1650585600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D253-54-3",
                "253-54-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}