{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038676564",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application du premier alin\u00e9a de l'article L. 762-2 , peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme collaborateurs assimil\u00e9s \u00e0 des travailleurs salari\u00e9s tels que d\u00e9finis \u00e0 l'article L. 762-1 , les collaborateurs qui sont des salari\u00e9s r\u00e9guliers et permanents de l'entreprise de droit fran\u00e7ais et de ses filiales au sens de l' article L. 233-1 du code du commerce et qui ne sont pas appel\u00e9s \u00e0 exercer leur activit\u00e9 professionnelle dans le pays dont ils sont ressortissants.",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application du premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006744511&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 762-2</a>, peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme collaborateurs assimil\u00e9s \u00e0 des travailleurs salari\u00e9s tels que d\u00e9finis \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006744507&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 762-1</a>, les collaborateurs qui sont des salari\u00e9s r\u00e9guliers et permanents de l'entreprise de droit fran\u00e7ais et de ses filiales au sens de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006229161&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 233-1 du code du commerce </a>et qui ne sont pas appel\u00e9s \u00e0 exercer leur activit\u00e9 professionnelle dans le pays dont ils sont ressortissants.</p>",
            "num": "D762-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1561939200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126865",
                        "id": "LEGISCTA000006126865",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2019-07-01",
                        "titre": "Titre 6 : Fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger - Travailleurs migrants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141586",
                        "id": "LEGISCTA000006141586",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Assur\u00e9s r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141586",
                        "id": "LEGISCTA000038676514",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-04-21",
                        "fin": "2019-07-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Travailleurs salari\u00e9s expatri\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155947",
                        "id": "LEGISCTA000006155947",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Assur\u00e9s volontaires \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155947",
                        "id": "LEGISCTA000038676512",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-04-21",
                        "fin": "2019-07-01",
                        "titre": "Section 2 : Assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172336",
                        "id": "LEGISCTA000006172336",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Assurance maladie et maternit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172336",
                        "id": "LEGISCTA000038676516",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-04-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Cotisations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185766",
                        "id": "LEGISCTA000006185766",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006739271",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006185766",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006185766",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Cotisations.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses &gt; Titre VI : Assur\u00e9s r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger &gt; Chapitre 2 : Assur\u00e9s volontaires \u00e0 l'\u00e9tranger &gt; Section 2 : Assurance maladie et maternit\u00e9 &gt; Sous-section 2 : Cotisations.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038676564",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038649090",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-604 du 18 juin 2019 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038650300",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-06-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-06-18",
                    "dateDebutCible": "2019-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L233-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L233-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229161",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L762-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L762-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744507",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1545868800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L762-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L762-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744511",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1545868800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 15 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763025",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 15 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763026",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L777 al. 1 a) ELEMENTS REGLEMENTAIRES",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D762-1-1 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D762-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738698",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b089-639 du 5 septembre 1989",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006067246",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b089-639 du 5 septembre 1989 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006774861",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739271",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 560044800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739272",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 560044800000,
                    "dateFin": 623203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739273",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 623203200000,
                    "dateFin": 636163200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739274",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 636163200000,
                    "dateFin": 1019347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739275",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1019347200000,
                    "dateFin": 1561939200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038676564",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1561939200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D762-1",
                "762-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006739275",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006739275",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En application de l'article L. 762-3, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance volontaire maladie-maternit\u00e9-invalidit\u00e9 dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont inf\u00e9rieures aux deux tiers du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 241-3 sont redevables d'une cotisation assise sur la moiti\u00e9 de ce plafond ; ceux dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont sup\u00e9rieures ou \u00e9gales aux deux tiers du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et inf\u00e9rieures \u00e0 ce plafond sont redevables d'une cotisation assise sur les deux tiers du plafond ; ceux dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont \u00e9gales ou sup\u00e9rieures au plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sont redevables d'une cotisation assise sur ce plafond. D\u00e8s lors qu'un employeur s'engage \u00e0 s'acquitter des cotisations au titre de l'assurance volontaire de ses salari\u00e9s, sa participation ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure pour chaque assurance volontaire \u00e0 la moiti\u00e9 du montant de la cotisation due au titre de cette assurance.",
            "texteHtml": "<p></p>   En application de l'article L. 762-3, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance volontaire maladie-maternit\u00e9-invalidit\u00e9 dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont inf\u00e9rieures aux deux tiers du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 241-3 sont redevables d'une cotisation assise sur la moiti\u00e9 de ce plafond ; ceux dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont sup\u00e9rieures ou \u00e9gales aux deux tiers du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et inf\u00e9rieures \u00e0 ce plafond sont redevables d'une cotisation assise sur les deux tiers du plafond ; ceux dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont \u00e9gales ou sup\u00e9rieures au plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sont redevables d'une cotisation assise sur ce plafond.<p></p><p></p>   D\u00e8s lors qu'un employeur s'engage \u00e0 s'acquitter des cotisations au titre de l'assurance volontaire de ses salari\u00e9s, sa participation ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure pour chaque assurance volontaire \u00e0 la moiti\u00e9 du montant de la cotisation due au titre de cette assurance.<p></p>",
            "num": "D762-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1019347200000,
            "dateFin": 1561939200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126865",
                        "id": "LEGISCTA000006126865",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2019-07-01",
                        "titre": "Titre 6 : Fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger - Travailleurs migrants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141586",
                        "id": "LEGISCTA000006141586",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Assur\u00e9s r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141586",
                        "id": "LEGISCTA000038676514",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-04-21",
                        "fin": "2019-07-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Travailleurs salari\u00e9s expatri\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155947",
                        "id": "LEGISCTA000006155947",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Assur\u00e9s volontaires \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155947",
                        "id": "LEGISCTA000038676512",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-04-21",
                        "fin": "2019-07-01",
                        "titre": "Section 2 : Assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172336",
                        "id": "LEGISCTA000006172336",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Assurance maladie et maternit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172336",
                        "id": "LEGISCTA000038676516",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-04-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Cotisations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185766",
                        "id": "LEGISCTA000006185766",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006739271",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006185766",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006185766",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Cotisations.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses &gt; Titre VI : Assur\u00e9s r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger &gt; Chapitre 2 : Assur\u00e9s volontaires \u00e0 l'\u00e9tranger &gt; Section 2 : Assurance maladie et maternit\u00e9 &gt; Sous-section 2 : Cotisations.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006739275",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Pour l'application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, les r\u00e9mun\u00e9rations s'entendent d\u00e9finition [ de l'ensemble des r\u00e9mun\u00e9rations professionnelles, y compris les primes et indemnit\u00e9s vers\u00e9es aux assur\u00e9s au cours de l'ann\u00e9e civile pr\u00e9c\u00e9dant celle au titre de laquelle la cotisation est due. Lorsqu'ils demandent \u00e0 cotiser sur la base de la moiti\u00e9 du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou des deux tiers de ce plafond, les int\u00e9ress\u00e9s fournissent \u00e0 la caisse tous documents permettant de justifier de leurs ressources, tels qu'une copie certifi\u00e9e conforme par les autorit\u00e9s consulaires de leurs douze derniers bulletins mensuels de salaire ou une attestation de l'employeur mentionnant le montant de la r\u00e9mun\u00e9ration annuelle d\u00e9finie ci-dessus ou, \u00e0 d\u00e9faut, la d\u00e9claration de leurs revenus. La caisse peut \u00e0 tout moment demander aux assur\u00e9s volontaires la justification de leurs revenus.",
            "notaHtml": "<p></p>Pour l'application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, les r\u00e9mun\u00e9rations s'entendent d\u00e9finition [ de l'ensemble des r\u00e9mun\u00e9rations professionnelles, y compris les primes et indemnit\u00e9s vers\u00e9es aux assur\u00e9s au cours de l'ann\u00e9e civile pr\u00e9c\u00e9dant celle au titre de laquelle la cotisation est due. <p></p><p></p>Lorsqu'ils demandent \u00e0 cotiser sur la base de la moiti\u00e9 du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou des deux tiers de ce plafond, les int\u00e9ress\u00e9s fournissent \u00e0 la caisse tous documents permettant de justifier de leurs ressources, tels qu'une copie certifi\u00e9e conforme par les autorit\u00e9s consulaires de leurs douze derniers bulletins mensuels de salaire ou une attestation de l'employeur mentionnant le montant de la r\u00e9mun\u00e9ration annuelle d\u00e9finie ci-dessus ou, \u00e0 d\u00e9faut, la d\u00e9claration de leurs revenus. <p></p><p></p>La caisse peut \u00e0 tout moment demander aux assur\u00e9s volontaires la justification de leurs revenus.<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000228805",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-544 du 19 avril 2002 - art. 1 () JORF 21 avril 2002",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006780799",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2002-04-21",
                    "dateSignaTexte": "2002-04-19",
                    "dateDebutCible": "2002-04-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L241-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741897",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L762-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L762-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744594",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1545868800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 15 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763025",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 15 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763026",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L777 al. 1 a) ELEMENTS REGLEMENTAIRES",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D762-1-1 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D762-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738698",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b089-639 du 5 septembre 1989",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006067246",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b089-639 du 5 septembre 1989 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006774861",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L762-3 (M)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L762-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744594",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739271",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 560044800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739272",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 560044800000,
                    "dateFin": 623203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739273",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 623203200000,
                    "dateFin": 636163200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739274",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 636163200000,
                    "dateFin": 1019347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739275",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1019347200000,
                    "dateFin": 1561939200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038676564",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1561939200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D762-1",
                "762-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006739274",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006739274",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En application de l'article L. 762-3, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance volontaire maladie-maternit\u00e9-invalidit\u00e9 dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont inf\u00e9rieures aux deux tiers du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 241-3 sont redevables d'une cotisation assise sur la moiti\u00e9 de ce plafond ; ceux dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont sup\u00e9rieures ou \u00e9gales aux deux tiers du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et inf\u00e9rieures \u00e0 ce plafond sont redevables d'une cotisation assise sur les deux tiers du plafond ; ceux dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont \u00e9gales ou sup\u00e9rieures au plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sont redevables d'une cotisation assise sur ce plafond. D\u00e8s lors qu'un employeur s'engage \u00e0 s'acquitter des cotisations au titre de l'assurance volontaire de ses salari\u00e9s, sa participation ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure pour chaque assurance volontaire \u00e0 la moiti\u00e9 du montant de la cotisation due au titre de cette assurance.",
            "texteHtml": "<p></p>   En application de l'article L. 762-3, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance volontaire maladie-maternit\u00e9-invalidit\u00e9 dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont inf\u00e9rieures aux deux tiers du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 241-3 sont redevables d'une cotisation assise sur la moiti\u00e9 de ce plafond ; ceux dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont sup\u00e9rieures ou \u00e9gales aux deux tiers du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et inf\u00e9rieures \u00e0 ce plafond sont redevables d'une cotisation assise sur les deux tiers du plafond ; ceux dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont \u00e9gales ou sup\u00e9rieures au plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sont redevables d'une cotisation assise sur ce plafond.<p></p><p></p>   D\u00e8s lors qu'un employeur s'engage \u00e0 s'acquitter des cotisations au titre de l'assurance volontaire de ses salari\u00e9s, sa participation ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure pour chaque assurance volontaire \u00e0 la moiti\u00e9 du montant de la cotisation due au titre de cette assurance.<p></p>",
            "num": "D762-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 636163200000,
            "dateFin": 1019347200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2004-02-05",
                        "titre": "Livre 7 : R\u00e9gimes divers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126862",
                        "id": "LEGISCTA000006126862",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2004-02-05",
                        "titre": "Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141575",
                        "id": "LEGISCTA000006141575",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Titre 6 : Fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155930",
                        "id": "LEGISCTA000006155930",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Travailleurs migrants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172300",
                        "id": "LEGISCTA000006172300",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Chapitre 2 : Travailleurs salari\u00e9s expatri\u00e9s (dispositions propres et dispositions communes avec les travailleurs salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185652",
                        "id": "LEGISCTA000006185652",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-10-01",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Section 2 : Assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194313",
                        "id": "LEGISCTA000006194313",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-10-01",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Sous-section 2 : Cotisations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198135",
                        "id": "LEGISCTA000006198135",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006739271",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198135",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006198135",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Cotisations.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre 7 : R\u00e9gimes divers &gt; Dispositions diverses",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006739274",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "d\u00e9finition",
            "notaHtml": "<p></p>  d\u00e9finition<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000158598",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-181 du 22 f\u00e9vrier 1990 - art. 1 () JORF 28 f\u00e9vrier 1990",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006774852",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1990-02-28",
                    "dateSignaTexte": "1990-02-22",
                    "dateDebutCible": "1990-02-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L241-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741897",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L762-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L762-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744594",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1545868800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 15 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763025",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 15 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763026",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L777 al. 1 a) ELEMENTS REGLEMENTAIRES",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D762-1-1 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D762-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738698",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b089-639 du 5 septembre 1989",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006067246",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b089-639 du 5 septembre 1989 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006774861",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L762-3 (M)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L762-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744594",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739271",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 560044800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739272",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 560044800000,
                    "dateFin": 623203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739273",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 623203200000,
                    "dateFin": 636163200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739274",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 636163200000,
                    "dateFin": 1019347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739275",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1019347200000,
                    "dateFin": 1561939200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038676564",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1561939200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D762-1",
                "762-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006739273",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006739273",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En application de l'article L. 762-3, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance volontaire maladie-maternit\u00e9-invalidit\u00e9 dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont inf\u00e9rieures aux deux tiers du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 241-3 sont redevables d'une cotisation assise sur la moiti\u00e9 de ce plafond ; ceux dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont sup\u00e9rieures ou \u00e9gales aux deux tiers du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et inf\u00e9rieures \u00e0 ce plafond sont redevables d'une cotisation assise sur les deux tiers du plafond ; ceux dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont \u00e9gales ou sup\u00e9rieures au plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sont redevables d'une cotisation assise sur ce plafond. Pour l'application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, les r\u00e9mun\u00e9rations s'entendent de l'ensemble des r\u00e9mun\u00e9rations professionnelles, y compris les primes et indemnit\u00e9s vers\u00e9es aux assur\u00e9s au cours de l'ann\u00e9e civile pr\u00e9c\u00e9dant celle au titre de laquelle la cotisation est due. Lorsqu'ils demandent \u00e0 cotiser sur la base de la moiti\u00e9 du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou des deux tiers de ce plafond, les int\u00e9ress\u00e9s fournissent \u00e0 la caisse tous documents permettant de justifier de leurs ressources, tels qu'une copie certifi\u00e9e conforme par les autorit\u00e9s consulaires de leurs douze derniers bulletins mensuels de salaire ou une attestation de l'employeur mentionnant le montant de la r\u00e9mun\u00e9ration annuelle d\u00e9finie ci-dessus ou, \u00e0 d\u00e9faut, la d\u00e9claration de leurs revenus. La caisse peut \u00e0 tout moment demander aux assur\u00e9s volontaires la justification de leurs revenus.",
            "texteHtml": "<p>En application de l'article L. 762-3, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance volontaire maladie-maternit\u00e9-invalidit\u00e9 dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont inf\u00e9rieures aux deux tiers du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 241-3 sont redevables d'une cotisation assise sur la moiti\u00e9 de ce plafond ; ceux dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont sup\u00e9rieures ou \u00e9gales aux deux tiers du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et inf\u00e9rieures \u00e0 ce plafond sont redevables d'une cotisation assise sur les deux tiers du plafond ; ceux dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont \u00e9gales ou sup\u00e9rieures au plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sont redevables d'une cotisation assise sur ce plafond. </p><p>Pour l'application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, les r\u00e9mun\u00e9rations s'entendent de l'ensemble des r\u00e9mun\u00e9rations professionnelles, y compris les primes et indemnit\u00e9s vers\u00e9es aux assur\u00e9s au cours de l'ann\u00e9e civile pr\u00e9c\u00e9dant celle au titre de laquelle la cotisation est due. </p><p>Lorsqu'ils demandent \u00e0 cotiser sur la base de la moiti\u00e9 du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou des deux tiers de ce plafond, les int\u00e9ress\u00e9s fournissent \u00e0 la caisse tous documents permettant de justifier de leurs ressources, tels qu'une copie certifi\u00e9e conforme par les autorit\u00e9s consulaires de leurs douze derniers bulletins mensuels de salaire ou une attestation de l'employeur mentionnant le montant de la r\u00e9mun\u00e9ration annuelle d\u00e9finie ci-dessus ou, \u00e0 d\u00e9faut, la d\u00e9claration de leurs revenus. </p><p>La caisse peut \u00e0 tout moment demander aux assur\u00e9s volontaires la justification de leurs revenus.</p>",
            "num": "D762-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 623203200000,
            "dateFin": 636163200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2004-02-05",
                        "titre": "Livre 7 : R\u00e9gimes divers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126862",
                        "id": "LEGISCTA000006126862",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2004-02-05",
                        "titre": "Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141575",
                        "id": "LEGISCTA000006141575",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Titre 6 : Fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155930",
                        "id": "LEGISCTA000006155930",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Travailleurs migrants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172300",
                        "id": "LEGISCTA000006172300",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Chapitre 2 : Travailleurs salari\u00e9s expatri\u00e9s (dispositions propres et dispositions communes avec les travailleurs salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185652",
                        "id": "LEGISCTA000006185652",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-10-01",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Section 2 : Assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194313",
                        "id": "LEGISCTA000006194313",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-10-01",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Sous-section 2 : Cotisations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198135",
                        "id": "LEGISCTA000006198135",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006739271",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198135",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006198135",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Cotisations.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre 7 : R\u00e9gimes divers &gt; Dispositions diverses &gt; Titre 6 : Fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger &gt; Travailleurs migrants &gt; Chapitre 2 : Travailleurs salari\u00e9s expatri\u00e9s (dispositions propres et dispositions communes avec les travailleurs salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s) &gt; Section 2 : Assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9 &gt; Sous-section 2 : Cotisations.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006739273",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b089-639 du 5 septembre 1989 - art. 1 () JORF 9 septembre 1989 en vigueur le 1er octobre 1989",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006774857",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1989-09-09",
                    "dateSignaTexte": "1989-09-05",
                    "dateDebutCible": "1989-10-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L241-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741897",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L762-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L762-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744594",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1545868800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 15 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763025",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 15 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763026",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L777 al. 1 a) ELEMENTS REGLEMENTAIRES",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D762-1-1 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D762-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738698",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b089-639 du 5 septembre 1989",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006067246",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b089-639 du 5 septembre 1989 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006774861",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L762-3 (M)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L762-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744594",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739271",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 560044800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739272",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 560044800000,
                    "dateFin": 623203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739273",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 623203200000,
                    "dateFin": 636163200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739274",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 636163200000,
                    "dateFin": 1019347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739275",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1019347200000,
                    "dateFin": 1561939200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038676564",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1561939200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D762-1",
                "762-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006739272",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006739272",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En application de l'article L. 762-3, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance volontaire maladie-maternit\u00e9-invalidit\u00e9 dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont inf\u00e9rieures au plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 241-3 sont redevables d'une cotisation assise sur les deux tiers du plafond ; ceux dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont \u00e9gales ou sup\u00e9rieures au plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sont redevables d'une cotisation assise sur ce plafond. Pour l'application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, les r\u00e9mun\u00e9rations s'entendent de l'ensemble des r\u00e9mun\u00e9rations professionnelles, y compris les primes et indemnit\u00e9s vers\u00e9es aux assur\u00e9s au cours de l'ann\u00e9e civile pr\u00e9c\u00e9dant celle au titre de laquelle la cotisation est due. Lorsqu'ils demandent \u00e0 cotiser sur la base des deux tiers du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, les int\u00e9ress\u00e9s fournissent \u00e0 la caisse tous documents permettant de justifier de leurs ressources, tels qu'une copie certifi\u00e9e conforme par les autorit\u00e9s consulaires de leurs douze derniers bulletins mensuels de salaire ou une attestation de l'employeur mentionnant le montant de la r\u00e9mun\u00e9ration annuelle d\u00e9finie ci-dessus ou \u00e0 d\u00e9faut la d\u00e9claration de leurs revenus. La caisse peut \u00e0 tout moment demander aux assur\u00e9s volontaires la justification de leurs revenus     . D\u00e8s lors qu'un employeur s'engage \u00e0 s'acquitter des cotisations au titre de l'assurance volontaire de ses salari\u00e9s, sa participation ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure pour chaque assurance volontaire \u00e0 la moiti\u00e9 du montant de la cotisation due au titre de cette assurance.",
            "texteHtml": "<p></p>En application de l'article L. 762-3, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance volontaire maladie-maternit\u00e9-invalidit\u00e9 dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont inf\u00e9rieures au plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 241-3 sont redevables d'une cotisation assise sur les deux tiers du plafond ; ceux dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont \u00e9gales ou sup\u00e9rieures au plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sont redevables d'une cotisation assise sur ce plafond. <p></p><p></p>Pour l'application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, les r\u00e9mun\u00e9rations s'entendent de l'ensemble des r\u00e9mun\u00e9rations professionnelles, y compris les primes et indemnit\u00e9s vers\u00e9es aux assur\u00e9s au cours de l'ann\u00e9e civile pr\u00e9c\u00e9dant celle au titre de laquelle la cotisation est due. <p></p><p></p>Lorsqu'ils demandent \u00e0 cotiser sur la base des deux tiers du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, les int\u00e9ress\u00e9s fournissent \u00e0 la caisse tous documents permettant de justifier de leurs ressources, tels qu'une copie certifi\u00e9e conforme par les autorit\u00e9s consulaires de leurs douze derniers bulletins mensuels de salaire ou une attestation de l'employeur mentionnant le montant de la r\u00e9mun\u00e9ration annuelle d\u00e9finie ci-dessus ou \u00e0 d\u00e9faut la d\u00e9claration de leurs revenus. <p></p><p></p>La caisse peut \u00e0 tout moment demander aux assur\u00e9s volontaires la justification de leurs revenus     . <p></p><p></p>D\u00e8s lors qu'un employeur s'engage \u00e0 s'acquitter des cotisations au titre de l'assurance volontaire de ses salari\u00e9s, sa participation ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure pour chaque assurance volontaire \u00e0 la moiti\u00e9 du montant de la cotisation due au titre de cette assurance.<p></p><p></p>",
            "num": "D762-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 560044800000,
            "dateFin": 623203200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2004-02-05",
                        "titre": "Livre 7 : R\u00e9gimes divers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126862",
                        "id": "LEGISCTA000006126862",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2004-02-05",
                        "titre": "Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141575",
                        "id": "LEGISCTA000006141575",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Titre 6 : Fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155930",
                        "id": "LEGISCTA000006155930",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Travailleurs migrants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172300",
                        "id": "LEGISCTA000006172300",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Chapitre 2 : Travailleurs salari\u00e9s expatri\u00e9s (dispositions propres et dispositions communes avec les travailleurs salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185652",
                        "id": "LEGISCTA000006185652",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-10-01",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Section 2 : Assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194313",
                        "id": "LEGISCTA000006194313",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-10-01",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Sous-section 2 : Cotisations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198135",
                        "id": "LEGISCTA000006198135",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006739271",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198135",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006198135",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Cotisations.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre 7 : R\u00e9gimes divers &gt; Dispositions diverses &gt; Titre 6 : Fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger &gt; Travailleurs migrants &gt; Chapitre 2 : Travailleurs salari\u00e9s expatri\u00e9s (dispositions propres et dispositions communes avec les travailleurs salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s) &gt; Section 2 : Assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9 &gt; Sous-section 2 : Cotisations.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006739272",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000332963",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 87-802 1987-09-29 art. 13 JORF 1er octobre 1987",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000332963",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1987-10-01",
                    "dateSignaTexte": "1987-09-29",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L241-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741897",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L762-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L762-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744594",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1545868800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 15 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763025",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 15 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763026",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L777 al. 1 a) ELEMENTS REGLEMENTAIRES",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D762-1-1 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D762-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738698",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b089-639 du 5 septembre 1989",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006067246",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b089-639 du 5 septembre 1989 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006774861",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L762-3 (M)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L762-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744594",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739271",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 560044800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739272",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 560044800000,
                    "dateFin": 623203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739273",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 623203200000,
                    "dateFin": 636163200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739274",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 636163200000,
                    "dateFin": 1019347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739275",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1019347200000,
                    "dateFin": 1561939200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038676564",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1561939200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D762-1",
                "762-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006739271",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006739271",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En application de l'article L. 762-3, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance volontaire maladie-maternit\u00e9-invalidit\u00e9 dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont inf\u00e9rieures au plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 241-3 sont redevables d'une cotisation assise sur les deux tiers du plafond ; ceux dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont \u00e9gales ou sup\u00e9rieures au plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sont redevables d'une cotisation assise sur ce plafond. Pour l'application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, les r\u00e9mun\u00e9rations s'entendent de l'ensemble des r\u00e9mun\u00e9rations professionnelles, y compris les primes et indemnit\u00e9s vers\u00e9es aux assur\u00e9s au cours de l'ann\u00e9e civile pr\u00e9c\u00e9dant celle au titre de laquelle la cotisation est due. Lorsqu'ils demandent \u00e0 cotiser sur la base des deux tiers du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, les int\u00e9ress\u00e9s fournissent \u00e0 la caisse tous documents permettant de justifier de leurs ressources, tels qu'une copie certifi\u00e9e conforme par les autorit\u00e9s consulaires de leurs douze derniers bulletins mensuels de salaire ou une attestation de l'employeur mentionnant le montant de la r\u00e9mun\u00e9ration annuelle d\u00e9finie ci-dessus ou \u00e0 d\u00e9faut la d\u00e9claration de leurs revenus. La caisse peut \u00e0 tout moment demander aux assur\u00e9s volontaires la justification de leurs revenus     .",
            "texteHtml": "<p></p>En application de l'article L. 762-3, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance volontaire maladie-maternit\u00e9-invalidit\u00e9 dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont inf\u00e9rieures au plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 241-3 sont redevables d'une cotisation assise sur les deux tiers du plafond ; ceux dont les r\u00e9mun\u00e9rations sont \u00e9gales ou sup\u00e9rieures au plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sont redevables d'une cotisation assise sur ce plafond. <p></p><p></p>Pour l'application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, les r\u00e9mun\u00e9rations s'entendent de l'ensemble des r\u00e9mun\u00e9rations professionnelles, y compris les primes et indemnit\u00e9s vers\u00e9es aux assur\u00e9s au cours de l'ann\u00e9e civile pr\u00e9c\u00e9dant celle au titre de laquelle la cotisation est due. <p></p><p></p>Lorsqu'ils demandent \u00e0 cotiser sur la base des deux tiers du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, les int\u00e9ress\u00e9s fournissent \u00e0 la caisse tous documents permettant de justifier de leurs ressources, tels qu'une copie certifi\u00e9e conforme par les autorit\u00e9s consulaires de leurs douze derniers bulletins mensuels de salaire ou une attestation de l'employeur mentionnant le montant de la r\u00e9mun\u00e9ration annuelle d\u00e9finie ci-dessus ou \u00e0 d\u00e9faut la d\u00e9claration de leurs revenus. <p></p><p></p>La caisse peut \u00e0 tout moment demander aux assur\u00e9s volontaires la justification de leurs revenus     .<p></p>",
            "num": "D762-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 503971200000,
            "dateFin": 560044800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1989-06-10",
                        "titre": "LIVRE VII : REGIMES DIVERS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126866",
                        "id": "LEGISCTA000006126866",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1989-06-10",
                        "titre": "DISPOSITIONS DIVERSES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141587",
                        "id": "LEGISCTA000006141587",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1989-04-01",
                        "titre": "TITRE VI : Fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155957",
                        "id": "LEGISCTA000006155957",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1989-04-01",
                        "titre": "Travailleurs migrants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172348",
                        "id": "LEGISCTA000006172348",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1989-04-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Travailleurs salari\u00e9s expatri\u00e9s (dispositions propres et dispositions communes avec les travailleurs salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185693",
                        "id": "LEGISCTA000006185693",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1989-04-01",
                        "titre": "Section 2 : Assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194324",
                        "id": "LEGISCTA000006194324",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1989-04-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Cotisations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198142",
                        "id": "LEGISCTA000006198142",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006739271",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198142",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006198142",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Cotisations.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; LIVRE VII : REGIMES DIVERS &gt; DISPOSITIONS DIVERSES &gt; TITRE VI : Fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger &gt; Travailleurs migrants &gt; Chapitre 2 : Travailleurs salari\u00e9s expatri\u00e9s (dispositions propres et dispositions communes avec les travailleurs salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s) &gt; Section 2 : Assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9 &gt; Sous-section 2 : Cotisations.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006739271",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L241-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741897",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L762-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L762-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744594",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1545868800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 15 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763025",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 15 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763026",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L777 al. 1 a) ELEMENTS REGLEMENTAIRES",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D762-1-1 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D762-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738698",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b089-639 du 5 septembre 1989",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006067246",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b089-639 du 5 septembre 1989 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006774861",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L762-3 (M)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L762-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744594",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739271",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 560044800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739272",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 560044800000,
                    "dateFin": 623203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739273",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 623203200000,
                    "dateFin": 636163200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739274",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 636163200000,
                    "dateFin": 1019347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006739275",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1019347200000,
                    "dateFin": 1561939200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038676564",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1561939200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D762-1",
                "762-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}