{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006695158",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission m\u00e9dicale est compos\u00e9e des repr\u00e9sentants des personnels m\u00e9dicaux, odontologiques et pharmaceutiques et d'un repr\u00e9sentant des sages-femmes. Son pr\u00e9sident est \u00e9lu. Un repr\u00e9sentant du comit\u00e9 d'agence, \u00e9lu en son sein, assiste aux r\u00e9unions \u00e0 titre consultatif. La commission m\u00e9dicale : 1\u00b0 Pr\u00e9pare avec le directeur le projet m\u00e9dical de l'agence qui d\u00e9finit, pour une dur\u00e9e maximale de cinq ans, les objectifs m\u00e9dicaux ; 2\u00b0 Pr\u00e9pare avec le directeur les mesures d'organisation des activit\u00e9s m\u00e9dicales, odontologiques et pharmaceutiques de l'agence, notamment celles relatives aux \u00e9vacuations sanitaires ; 3\u00b0 Pr\u00e9pare avec le directeur la d\u00e9finition des orientations et les mesures relatives \u00e0 la politique d'am\u00e9lioration continue de la qualit\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 des soins ; 4\u00b0 Organise la formation continue des praticiens et, \u00e0 cet effet, pr\u00e9pare avec le directeur les plans de formation correspondants ; 5\u00b0 D\u00e9lib\u00e8re sur les choix m\u00e9dicaux de l'ann\u00e9e \u00e0 venir dans le respect de la dotation budg\u00e9taire allou\u00e9e et compte tenu des d\u00e9cisions prises par le conseil d'administration et le directeur. La commission m\u00e9dicale peut mandater son pr\u00e9sident pour pr\u00e9parer les mesures mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0 du pr\u00e9sent article. Elle \u00e9labore son r\u00e8glement int\u00e9rieur.",
            "texteHtml": "<p></p>   La commission m\u00e9dicale est compos\u00e9e des repr\u00e9sentants des personnels m\u00e9dicaux, odontologiques et pharmaceutiques et d'un repr\u00e9sentant des sages-femmes. Son pr\u00e9sident est \u00e9lu. Un repr\u00e9sentant du comit\u00e9 d'agence, \u00e9lu en son sein, assiste aux r\u00e9unions \u00e0 titre consultatif.<p></p><p></p>   La commission m\u00e9dicale :<p></p><p></p>   1\u00b0 Pr\u00e9pare avec le directeur le projet m\u00e9dical de l'agence qui d\u00e9finit, pour une dur\u00e9e maximale de cinq ans, les objectifs m\u00e9dicaux ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Pr\u00e9pare avec le directeur les mesures d'organisation des activit\u00e9s m\u00e9dicales, odontologiques et pharmaceutiques de l'agence, notamment celles relatives aux \u00e9vacuations sanitaires ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Pr\u00e9pare avec le directeur la d\u00e9finition des orientations et les mesures relatives \u00e0 la politique d'am\u00e9lioration continue de la qualit\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 des soins ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Organise la formation continue des praticiens et, \u00e0 cet effet, pr\u00e9pare avec le directeur les plans de formation correspondants ;<p></p><p></p>   5\u00b0 D\u00e9lib\u00e8re sur les choix m\u00e9dicaux de l'ann\u00e9e \u00e0 venir dans le respect de la dotation budg\u00e9taire allou\u00e9e et compte tenu des d\u00e9cisions prises par le conseil d'administration et le directeur.<p></p><p></p>   La commission m\u00e9dicale peut mandater son pr\u00e9sident pour pr\u00e9parer les mesures mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0 du pr\u00e9sent article.<p></p><p></p>   Elle \u00e9labore son r\u00e8glement int\u00e9rieur.<p></p>",
            "num": "L731-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 947894400000,
            "dateFin": 961632000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 515388,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103420",
                        "id": "LEGISCTA000006103420",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-12-30",
                        "fin": "2003-05-27",
                        "titre": "Livre 7 : Etablissements de sant\u00e9, thermo-climatisme, laboratoires et centres de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125394",
                        "id": "LEGISCTA000006125394",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-01-15",
                        "fin": "2000-06-22",
                        "titre": "Titre 1 ter : Dispositions applicables au territoire des \u00eeles Wallis-et-Futuna",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140762",
                        "id": "LEGISCTA000006140762",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-01-15",
                        "fin": "2000-06-22",
                        "titre": "Chapitre 1 : L'agence de sant\u00e9 du territoire des \u00eeles Wallis-et-Futuna",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155329",
                        "id": "LEGISCTA000006155329",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006695158",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006155329",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006155329",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 1 : L'agence de sant\u00e9 du territoire des \u00eeles Wallis-et-Futuna",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre 7 : Etablissements de sant\u00e9, thermo-climatisme, laboratoires et centres de sant\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006695158",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 53-1001 1953-10-05 (d\u00e9cret de codification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1953-10-07",
                    "dateSignaTexte": "1953-10-05",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000202082",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02000-29 du 13 janvier 2000 - art. 1 () JORF 15 janvier 2000",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006698210",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2000-01-15",
                    "dateSignaTexte": "2000-01-13",
                    "dateDebutCible": "2000-01-15"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000217229",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-548 2000-06-15 art. 4 I JORF 22 juin 2000",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000217229",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "datePubliTexte": "2000-06-22",
                    "dateSignaTexte": "2999-01-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Loi 58-356 1958-04-03 (loi de validation)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L6431-13 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6431-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006691591",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L6431-13 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6431-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006691591",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006695158",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 947894400000,
                    "dateFin": 961632000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L731-11",
                "731-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}