{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006520271",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le garde des sceaux peut d\u00e9cider, dans les limites du ressort d'un tribunal de commerce et avec l'accord du greffier ou sur sa demande, la cr\u00e9ation d'un ou plusieurs greffes annexes. La d\u00e9cision fixe les conditions d'ouverture de ces greffes au public. Pr\u00e9alablement \u00e0 sa d\u00e9cision, le garde des sceaux consulte le Conseil national des greffiers des tribunaux de commerce par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception. Celui-ci doit faire parvenir ses observations dans les deux mois de sa saisine. Faute de r\u00e9ponse dans ce d\u00e9lai, l'avis est r\u00e9put\u00e9 favorable. Le garde des sceaux peut d\u00e9cider la fermeture du ou des greffes annexes, soit \u00e0 la demande du greffier, soit d'office, apr\u00e8s consultation du Conseil national effectu\u00e9e dans les formes pr\u00e9vues \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le garde des sceaux peut d\u00e9cider, dans les limites du ressort d'un tribunal de commerce et avec l'accord du greffier ou sur sa demande, la cr\u00e9ation d'un ou plusieurs greffes annexes. La d\u00e9cision fixe les conditions d'ouverture de ces greffes au public.<p></p><p></p>   Pr\u00e9alablement \u00e0 sa d\u00e9cision, le garde des sceaux consulte le Conseil national des greffiers des tribunaux de commerce par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception. Celui-ci doit faire parvenir ses observations dans les deux mois de sa saisine. Faute de r\u00e9ponse dans ce d\u00e9lai, l'avis est r\u00e9put\u00e9 favorable.<p></p><p></p>   Le garde des sceaux peut d\u00e9cider la fermeture du ou des greffes annexes, soit \u00e0 la demande du greffier, soit d'office, apr\u00e8s consultation du Conseil national effectu\u00e9e dans les formes pr\u00e9vues \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent.<p></p>",
            "num": "R821-4-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 899510400000,
            "dateFin": 1174953600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 601286,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2008-06-05",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095565",
                        "id": "LEGISCTA000006095565",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2008-06-05",
                        "titre": "Livre VIII : Les secr\u00e9tariats-greffes, greffes et secr\u00e9tariats",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120259",
                        "id": "LEGISCTA000006120259",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2008-06-05",
                        "titre": "Titre II : Le greffe du tribunal de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137533",
                        "id": "LEGISCTA000006137533",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2007-03-27",
                        "titre": "Chapitre I : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151226",
                        "id": "LEGISCTA000006151226",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006520271",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006151226",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006151226",
            "sectionParentTitre": "Chapitre I : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre VIII : Les secr\u00e9tariats-greffes, greffes et secr\u00e9tariats &gt; Titre II : Le greffe du tribunal de commerce",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006520271",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000874394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 78-330 1978-03-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000874394",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1978-03-18",
                    "dateSignaTexte": "1978-03-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000389589",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-550 du 2 juillet 1998 - art. 34 () JORF 4 juillet 1998",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "LEGIARTI000006596738",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1998-07-04",
                    "dateSignaTexte": "1998-07-02",
                    "dateDebutCible": "1998-07-04"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-431 du 25 mars 2007 - art. 3 (V) JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006261692",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2007-03-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. R742-30 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R742-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000006270240",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. R742-30 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R742-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000006270240",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006520271",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 899510400000,
                    "dateFin": 1174953600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R821-4-1",
                "821-4-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}