{
    "cid": "LEGIARTI000031748063",
    "num": "R233-1",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747285",
                        "id": "LEGISCTA000031747285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : LA MA\u00ceTRISE DE LA DEMANDE D'\u00c9NERGIE ET LE D\u00c9VELOPPEMENT DES \u00c9NERGIES RENOUVELABLES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747945",
                        "id": "LEGISCTA000031747945",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LA PERFORMANCE \u00c9NERG\u00c9TIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748049",
                        "id": "LEGISCTA000031748049",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : La performance \u00e9nerg\u00e9tique dans les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748059",
                        "id": "LEGISCTA000031748059",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748061",
                        "id": "LEGISCTA000031748061",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023983208",
                        "id": "LEGITEXT000023983208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000031748063",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032610967",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 mai 2016, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000032610967",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599841617806,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1464652800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037882730",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 novembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038004459",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599841617806,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1546128000000,
                    "dateDebut": 1546214400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. L233-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L233-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027718476",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599841617806,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374105600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031738398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1823 du 30 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031743221",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-30",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031738398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1823 du 30 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031743221",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-30",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                }
            ],
            "num": "R233-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les donn\u00e9es retenues pour d\u00e9terminer la valeur des crit\u00e8res pr\u00e9vus par l'article L. 233-1 sont celles aff\u00e9rentes aux derniers exercices comptables cl\u00f4tur\u00e9s et sont calcul\u00e9es sur une base annuelle. Elles sont prises en compte \u00e0 partir de la date de cl\u00f4ture des comptes et se conforment aux d\u00e9finitions suivantes : 1\u00b0 L'effectif correspond au nombre d'unit\u00e9s de travail par ann\u00e9e (UTA), c'est-\u00e0-dire au nombre de personnes ayant travaill\u00e9 dans la personne morale consid\u00e9r\u00e9e ou pour le compte de cette personne morale \u00e0 temps plein pendant toute l'ann\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e. Le travail des personnes n'ayant pas travaill\u00e9 toute l'ann\u00e9e ou ayant travaill\u00e9 \u00e0 temps partiel, quelle que soit sa dur\u00e9e, ou le travail saisonnier, est compt\u00e9 comme fractions d'UTA ; 2\u00b0 Le chiffre d'affaires retenu est calcul\u00e9 hors taxe sur la valeur ajout\u00e9e (TVA) et hors autres droits ou taxes indirects, pour le montant des facturations effectu\u00e9es \u00e0 l'endroit de personnes physiques et de personnes morales ; 3\u00b0 Le total de bilan est consid\u00e9r\u00e9 pour sa valeur consolid\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>Les donn\u00e9es retenues pour d\u00e9terminer la valeur des crit\u00e8res pr\u00e9vus par l'article <a href='/article/LEGIARTI000027718476' title='Code de l'\u00e9nergie - art. L233-1 (V)'>L. 233-1</a> sont celles aff\u00e9rentes aux derniers exercices comptables cl\u00f4tur\u00e9s et sont calcul\u00e9es sur une base annuelle. Elles sont prises en compte \u00e0 partir de la date de cl\u00f4ture des comptes et se conforment aux d\u00e9finitions suivantes :</p><p> 1\u00b0 L'effectif correspond au nombre d'unit\u00e9s de travail par ann\u00e9e (UTA), c'est-\u00e0-dire au nombre de personnes ayant travaill\u00e9 dans la personne morale consid\u00e9r\u00e9e ou pour le compte de cette personne morale \u00e0 temps plein pendant toute l'ann\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e. Le travail des personnes n'ayant pas travaill\u00e9 toute l'ann\u00e9e ou ayant travaill\u00e9 \u00e0 temps partiel, quelle que soit sa dur\u00e9e, ou le travail saisonnier, est compt\u00e9 comme fractions d'UTA ; </p><p>2\u00b0 Le chiffre d'affaires retenu est calcul\u00e9 hors taxe sur la valeur ajout\u00e9e (TVA) et hors autres droits ou taxes indirects, pour le montant des facturations effectu\u00e9es \u00e0 l'endroit de personnes physiques et de personnes morales ; </p><p>3\u00b0 Le total de bilan est consid\u00e9r\u00e9 pour sa valeur consolid\u00e9e.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}