{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000020951622",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les repr\u00e9sentants titulaires et suppl\u00e9ants des \u00e9l\u00e8ves sont \u00e9lus au scrutin uninominal \u00e0 deux tours. Sont \u00e9lecteurs et \u00e9ligibles tous les \u00e9l\u00e8ves, \u00e9tudiants, apprentis et stagiaires de l'\u00e9tablissement public local d'enseignement et de formation professionnelle agricoles. Les repr\u00e9sentants titulaires et suppl\u00e9ants des parents d'\u00e9l\u00e8ves sont \u00e9lus au scrutin proportionnel au plus fort reste parmi les parents des \u00e9l\u00e8ves, \u00e9tudiants ou apprentis des centres de l'\u00e9tablissement public local. Chaque parent d'\u00e9l\u00e8ve, d'\u00e9tudiant ou d'apprenti est \u00e9lecteur et \u00e9ligible sous r\u00e9serve, pour les parents d'enfant mineur, d'exercer l'autorit\u00e9 parentale. Il ne dispose que d'une voix quel que soit le nombre de ses enfants inscrits dans le m\u00eame \u00e9tablissement. Lorsque l'enfant a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 \u00e0 un tiers qui accomplit tous les actes usuels relatifs \u00e0 la surveillance et \u00e0 l'\u00e9ducation de l'enfant, ce tiers exerce \u00e0 la place des parents le droit de voter et de se porter candidat. Ce droit de suffrage est non cumulatif avec celui dont il disposerait d\u00e9j\u00e0 au titre de parent d'un ou plusieurs enfants inscrits dans l'\u00e9tablissement.",
            "texteHtml": "<p>Les repr\u00e9sentants titulaires et suppl\u00e9ants des \u00e9l\u00e8ves sont \u00e9lus au scrutin uninominal \u00e0 deux tours. Sont \u00e9lecteurs et \u00e9ligibles tous les \u00e9l\u00e8ves, \u00e9tudiants, apprentis et stagiaires de l'\u00e9tablissement public local d'enseignement et de formation professionnelle agricoles.</p><p></p><p>Les repr\u00e9sentants titulaires et suppl\u00e9ants des parents d'\u00e9l\u00e8ves sont \u00e9lus au scrutin proportionnel au plus fort reste parmi les parents des \u00e9l\u00e8ves, \u00e9tudiants ou apprentis des centres de l'\u00e9tablissement public local. Chaque parent d'\u00e9l\u00e8ve, d'\u00e9tudiant ou d'apprenti est \u00e9lecteur et \u00e9ligible sous r\u00e9serve, pour les parents d'enfant mineur, d'exercer l'autorit\u00e9 parentale. Il ne dispose que d'une voix quel que soit le nombre de ses enfants inscrits dans le m\u00eame \u00e9tablissement. Lorsque l'enfant a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 \u00e0 un tiers qui accomplit tous les actes usuels relatifs \u00e0 la surveillance et \u00e0 l'\u00e9ducation de l'enfant, ce tiers exerce \u00e0 la place des parents le droit de voter et de se porter candidat. Ce droit de suffrage est non cumulatif avec celui dont il disposerait d\u00e9j\u00e0 au titre de parent d'un ou plusieurs enfants inscrits dans l'\u00e9tablissement. </p>",
            "num": "R811-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1249257600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121487",
                        "id": "LEGISCTA000006121487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138451",
                        "id": "LEGISCTA000006138451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2011-02-20",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000006152692",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-02-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000023624909",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements publics locaux d'enseignement et de formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168648",
                        "id": "LEGISCTA000006168648",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183745",
                        "id": "LEGISCTA000006183745",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Le conseil d'administration.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193820",
                        "id": "LEGISCTA000006193820",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006598565",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193820",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193820",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Le conseil d'administration.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique &gt; Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles &gt; Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics &gt; Section 3 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements publics locaux d'enseignement et de formation professionnelle agricoles &gt; Sous-section 2 : Organisation administrative &gt; Paragraphe 1 : Le conseil d'administration.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020951622",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020935277",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-960\n du 29 juillet 2009 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000020939922",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-08-02",
                    "dateSignaTexte": "2009-07-29",
                    "dateDebutCible": "2009-08-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020935277",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-960\n du 29 juillet 2009 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000020939918",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-960",
                    "datePubli": 1249171200000,
                    "dateDebut": 1249257600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000328393",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1265 du 29 novembre 1985 - art. 12 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006342215",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598565",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 590284800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598566",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 832118400000,
                    "dateFin": 979776000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598567",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 979776000000,
                    "dateFin": 1249257600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020951622",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1249257600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R811-15",
                "811-15"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006598567",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006598567",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les repr\u00e9sentants titulaires et suppl\u00e9ants des \u00e9l\u00e8ves sont \u00e9lus au scrutin uninominal \u00e0 deux tours. Sont \u00e9lecteurs et \u00e9ligibles tous les \u00e9l\u00e8ves, \u00e9tudiants, apprentis et stagiaires de l'\u00e9tablissement public local d'enseignement et de formation professionnelle agricoles. Les repr\u00e9sentants titulaires et suppl\u00e9ants des parents d'\u00e9l\u00e8ves sont \u00e9lus au scrutin proportionnel au plus fort reste parmi les parents des \u00e9l\u00e8ves, \u00e9tudiants ou apprentis des centres de l'\u00e9tablissement public local. Sont \u00e9lecteurs et \u00e9ligibles les parents et les personnes qui ont la garde l\u00e9gale ou judiciaire d'un ou plusieurs de ces \u00e9l\u00e8ves, \u00e9tudiants, ou apprentis. Ils disposent d'un suffrage par famille. Les familles nourrici\u00e8res d'enfants plac\u00e9s sous la garde judiciaire d'organismes sociaux b\u00e9n\u00e9ficient \u00e9galement d'un suffrage non cumulatif avec celui dont elles disposeraient d\u00e9j\u00e0 au titre de parents d'\u00e9l\u00e8ves inscrits dans un des centres d'enseignement de l'\u00e9tablissement public local.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les repr\u00e9sentants titulaires et suppl\u00e9ants des \u00e9l\u00e8ves sont \u00e9lus au scrutin uninominal \u00e0 deux tours. Sont \u00e9lecteurs et \u00e9ligibles tous les \u00e9l\u00e8ves, \u00e9tudiants, apprentis et stagiaires de l'\u00e9tablissement public local d'enseignement et de formation professionnelle agricoles.<p></p><p></p>   Les repr\u00e9sentants titulaires et suppl\u00e9ants des parents d'\u00e9l\u00e8ves sont \u00e9lus au scrutin proportionnel au plus fort reste parmi les parents des \u00e9l\u00e8ves, \u00e9tudiants ou apprentis des centres de l'\u00e9tablissement public local. Sont \u00e9lecteurs et \u00e9ligibles les parents et les personnes qui ont la garde l\u00e9gale ou judiciaire d'un ou plusieurs de ces \u00e9l\u00e8ves, \u00e9tudiants, ou apprentis. Ils disposent d'un suffrage par famille. Les familles nourrici\u00e8res d'enfants plac\u00e9s sous la garde judiciaire d'organismes sociaux b\u00e9n\u00e9ficient \u00e9galement d'un suffrage non cumulatif avec celui dont elles disposeraient d\u00e9j\u00e0 au titre de parents d'\u00e9l\u00e8ves inscrits dans un des centres d'enseignement de l'\u00e9tablissement public local.<p></p>",
            "num": "R811-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 979776000000,
            "dateFin": 1249257600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121487",
                        "id": "LEGISCTA000006121487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138451",
                        "id": "LEGISCTA000006138451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2011-02-20",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000006152692",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-02-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000023624909",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements publics locaux d'enseignement et de formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168648",
                        "id": "LEGISCTA000006168648",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183745",
                        "id": "LEGISCTA000006183745",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Le conseil d'administration.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193820",
                        "id": "LEGISCTA000006193820",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006598565",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193820",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193820",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Le conseil d'administration.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique &gt; Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles &gt; Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics &gt; Section 3 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements publics locaux d'enseignement et de formation professionnelle agricoles &gt; Sous-section 2 : Organisation administrative &gt; Paragraphe 1 : Le conseil d'administration.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006598567",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000331060",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 80-561 1980-07-11",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000331060",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1980-07-20",
                    "dateSignaTexte": "1980-07-11",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000586311",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-47 du 16 janvier 2001 - art. 7 () JORF 18 janvier 2001",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006605532",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2001-01-18",
                    "dateSignaTexte": "2001-01-16",
                    "dateDebutCible": "2001-01-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020935277",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-960\n du 29 juillet 2009 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000020939918",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-960",
                    "datePubli": 1249171200000,
                    "dateDebut": 1249257600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000328393",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1265 du 29 novembre 1985 - art. 12 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006342215",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598565",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 590284800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598566",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 832118400000,
                    "dateFin": 979776000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598567",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 979776000000,
                    "dateFin": 1249257600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020951622",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1249257600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R811-15",
                "811-15"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006598566",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006598566",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les repr\u00e9sentants titulaires et suppl\u00e9ants des \u00e9l\u00e8ves sont \u00e9lus au scrutin uninominal \u00e0 deux tours. Sont \u00e9lecteurs et \u00e9ligibles tous les \u00e9l\u00e8ves des centres constituant un \u00e9tablissement public local d'enseignement et de formation professionnelle agricoles. Les repr\u00e9sentants titulaires et suppl\u00e9ants des parents d'\u00e9l\u00e8ves sont \u00e9lus au scrutin uninominal \u00e0 un tour parmi les parents des \u00e9l\u00e8ves des centres qui constituent l'\u00e9tablissement public local. Sont \u00e9lecteurs et \u00e9ligibles les parents et les personnes qui ont la garde l\u00e9gale ou judiciaire d'un ou plusieurs de ces \u00e9l\u00e8ves. Ils disposent d'un suffrage par famille. Les familles nourrici\u00e8res d'enfants plac\u00e9s sous la garde judiciaire d'organismes sociaux b\u00e9n\u00e9ficient \u00e9galement d'un suffrage non cumulatif avec celui dont elles disposeraient d\u00e9j\u00e0 au titre de parents d'\u00e9l\u00e8ves inscrits dans un des centres de l'\u00e9tablissement public local d'enseignement. Dans le cas o\u00f9 un centre de formation professionnelle et de promotion agricole a \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9 en \u00e9tablissement public local, la repr\u00e9sentation des stagiaires est effectu\u00e9e dans les conditions suivantes : cinq repr\u00e9sentants des stagiaires, ou quatre s'il y a une association d'anciens stagiaires alors repr\u00e9sent\u00e9e par un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, \u00e9lus au scrutin uninominal \u00e0 deux tours.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les repr\u00e9sentants titulaires et suppl\u00e9ants des \u00e9l\u00e8ves sont \u00e9lus au scrutin uninominal \u00e0 deux tours.<p></p><p></p>   Sont \u00e9lecteurs et \u00e9ligibles tous les \u00e9l\u00e8ves des centres constituant un \u00e9tablissement public local d'enseignement et de formation professionnelle agricoles.<p></p><p></p>   Les repr\u00e9sentants titulaires et suppl\u00e9ants des parents d'\u00e9l\u00e8ves sont \u00e9lus au scrutin uninominal \u00e0 un tour parmi les parents des \u00e9l\u00e8ves des centres qui constituent l'\u00e9tablissement public local. Sont \u00e9lecteurs et \u00e9ligibles les parents et les personnes qui ont la garde l\u00e9gale ou judiciaire d'un ou plusieurs de ces \u00e9l\u00e8ves. Ils disposent d'un suffrage par famille. Les familles nourrici\u00e8res d'enfants plac\u00e9s sous la garde judiciaire d'organismes sociaux b\u00e9n\u00e9ficient \u00e9galement d'un suffrage non cumulatif avec celui dont elles disposeraient d\u00e9j\u00e0 au titre de parents d'\u00e9l\u00e8ves inscrits dans un des centres de l'\u00e9tablissement public local d'enseignement.<p></p><p></p>   Dans le cas o\u00f9 un centre de formation professionnelle et de promotion agricole a \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9 en \u00e9tablissement public local, la repr\u00e9sentation des stagiaires est effectu\u00e9e dans les conditions suivantes : cinq repr\u00e9sentants des stagiaires, ou quatre s'il y a une association d'anciens stagiaires alors repr\u00e9sent\u00e9e par un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, \u00e9lus au scrutin uninominal \u00e0 deux tours.<p></p>",
            "num": "R*811-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 832118400000,
            "dateFin": 979776000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121487",
                        "id": "LEGISCTA000006121487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138451",
                        "id": "LEGISCTA000006138451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2011-02-20",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000006152692",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-02-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000023624909",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements publics locaux d'enseignement et de formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168648",
                        "id": "LEGISCTA000006168648",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183745",
                        "id": "LEGISCTA000006183745",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Le conseil d'administration.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193820",
                        "id": "LEGISCTA000006193820",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006598565",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193820",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193820",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Le conseil d'administration.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique &gt; Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles &gt; Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics &gt; Section 3 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements publics locaux d'enseignement et de formation professionnelle agricoles &gt; Sous-section 2 : Organisation administrative &gt; Paragraphe 1 : Le conseil d'administration.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006598566",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000331060",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 80-561 1980-07-11",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000331060",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1980-07-20",
                    "dateSignaTexte": "1980-07-11",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000193233",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-405 du 26 avril 1996 - art. 1 (V) JORF 15 mai 1996",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006605054",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1996-05-15",
                    "dateSignaTexte": "1996-04-26",
                    "dateDebutCible": "1996-05-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020935277",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-960\n du 29 juillet 2009 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000020939918",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-960",
                    "datePubli": 1249171200000,
                    "dateDebut": 1249257600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000328393",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1265 du 29 novembre 1985 - art. 12 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006342215",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598565",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 590284800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598566",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 832118400000,
                    "dateFin": 979776000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598567",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 979776000000,
                    "dateFin": 1249257600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020951622",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1249257600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*811-15",
                "811-15",
                "R811-15"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006598565",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006598565",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Toute personne physique ou morale demandant la reconnaissance d'un \u00e9tablissement doit justifier que cet \u00e9tablissement dispose : 1\u00b0 De locaux d'enseignement et, \u00e9ventuellement, d'internat, r\u00e9pondant aux conditions normales d'hygi\u00e8ne, de s\u00e9curit\u00e9 et de p\u00e9dagogie. Les \u00e9l\u00e8ves de chaque ann\u00e9e d'\u00e9tude doivent disposer d'une salle de classe ; 2\u00b0 Dans l'\u00e9tablissement ou \u00e0 proximit\u00e9, de moyens n\u00e9cessaires aux d\u00e9monstrations de l'enseignement et d'installations permettant les travaux pratiques d'exploitation et d'atelier. Toutefois, ces installations peuvent \u00eatre constitu\u00e9es par celles de l'exploitation familiale pour les \u00e9tablissements dispensant une formation selon le rythme appropri\u00e9 pr\u00e9vu par l'article L. 811-1 ; 3\u00b0 D'un personnel de direction et d'enseignement offrant toutes garanties morales et poss\u00e9dant les dipl\u00f4mes mentionn\u00e9 pour chaque cat\u00e9gorie d'\u00e9tablissement aux articles R. 811-16 \u00e0 R. 811-22 ou des dipl\u00f4mes d'un niveau au moins \u00e9quivalent.",
            "texteHtml": "<p></p>   Toute personne physique ou morale demandant la reconnaissance d'un \u00e9tablissement doit justifier que cet \u00e9tablissement dispose :<p></p><p></p>   1\u00b0 De locaux d'enseignement et, \u00e9ventuellement, d'internat, r\u00e9pondant aux conditions normales d'hygi\u00e8ne, de s\u00e9curit\u00e9 et de p\u00e9dagogie. Les \u00e9l\u00e8ves de chaque ann\u00e9e d'\u00e9tude doivent disposer d'une salle de classe ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Dans l'\u00e9tablissement ou \u00e0 proximit\u00e9, de moyens n\u00e9cessaires aux d\u00e9monstrations de l'enseignement et d'installations permettant les travaux pratiques d'exploitation et d'atelier. Toutefois, ces installations peuvent \u00eatre constitu\u00e9es par celles de l'exploitation familiale pour les \u00e9tablissements dispensant une formation selon le rythme appropri\u00e9 pr\u00e9vu par l'article L. 811-1 ;<p></p><p></p>   3\u00b0 D'un personnel de direction et d'enseignement offrant toutes garanties morales et poss\u00e9dant les dipl\u00f4mes mentionn\u00e9 pour chaque cat\u00e9gorie d'\u00e9tablissement aux articles R. 811-16 \u00e0 R. 811-22 ou des dipl\u00f4mes d'un niveau au moins \u00e9quivalent.<p></p>",
            "num": "R*811-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 312854400000,
            "dateFin": 590284800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121487",
                        "id": "LEGISCTA000006121487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138451",
                        "id": "LEGISCTA000006138451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "1996-05-15",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152691",
                        "id": "LEGISCTA000006152691",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "1988-09-15",
                        "titre": "Section 2 : Reconnaissance et agr\u00e9ment des \u00e9tablissements priv\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168646",
                        "id": "LEGISCTA000006168646",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "1988-09-15",
                        "titre": "Sous-section 1 : Reconnaissance des \u00e9tablissements.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183743",
                        "id": "LEGISCTA000006183743",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "1988-09-15",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Conditions de la reconnaissance.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193720",
                        "id": "LEGISCTA000006193720",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006598565",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193720",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193720",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Conditions de la reconnaissance.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique &gt; Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles &gt; Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006598565",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000331060",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 80-561 1980-07-11",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000331060",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1980-07-20",
                    "dateSignaTexte": "1980-07-11",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000331060",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 80-561 1980-07-11 annexe JORF 20 juillet 1980 en vigueur le 1er d\u00e9cembre 1979",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000331060",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1980-07-20",
                    "dateSignaTexte": "1980-07-11",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000314811",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-922 du 14 septembre 1988 - art. 66 (Ab) JORF 15 septembre 1988",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "66",
                    "articleId": "LEGIARTI000006438049",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1988-09-15",
                    "dateSignaTexte": "1988-09-14",
                    "dateDebutCible": "1988-09-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural L811-1, R811-16 \u00e0 R811-22",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020935277",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-960\n du 29 juillet 2009 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000020939918",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-960",
                    "datePubli": 1249171200000,
                    "dateDebut": 1249257600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000328393",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1265 du 29 novembre 1985 - art. 12 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006342215",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598565",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 590284800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598566",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 832118400000,
                    "dateFin": 979776000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598567",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 979776000000,
                    "dateFin": 1249257600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020951622",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1249257600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*811-15",
                "811-15",
                "R811-15"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}