{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043976834",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2013 Pour lutter contre la pollution atmosph\u00e9rique, des zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 peuvent \u00eatre cr\u00e9\u00e9es dans les agglom\u00e9rations et dans les zones pour lesquelles un plan de protection de l'atmosph\u00e8re est adopt\u00e9, en cours d'\u00e9laboration ou en cours de r\u00e9vision en application de l'article L. 222-4 du code de l'environnement , par le maire ou par le pr\u00e9sident d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre lorsque celui-ci dispose du pouvoir de police de la circulation, sur tout ou partie du territoire de la commune ou de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale. L'instauration d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 est obligatoire avant le 31 d\u00e9cembre 2020 lorsque les normes de qualit\u00e9 de l'air mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 221-1 du m\u00eame code ne sont, au regard de crit\u00e8res d\u00e9finis par voie r\u00e9glementaire, pas respect\u00e9es de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re sur le territoire de la commune ou de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre comp\u00e9tent. A compter du 1er janvier 2021, l'instauration d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 est \u00e9galement obligatoire, dans un d\u00e9lai de deux ans, lorsque les normes de qualit\u00e9 de l'air mentionn\u00e9es au m\u00eame article L. 221-1 ne sont pas respect\u00e9es de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re, au regard de crit\u00e8res d\u00e9finis par voie r\u00e9glementaire, sur le territoire de la commune ou de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre comp\u00e9tent et que les transports terrestres sont \u00e0 l'origine d'une part pr\u00e9pond\u00e9rante des d\u00e9passements. Un d\u00e9cret pr\u00e9cise les conditions d'application du pr\u00e9sent alin\u00e9a, en particulier les modalit\u00e9s de d\u00e9rogation \u00e0 cette obligation, compte tenu de la faible proportion de population expos\u00e9e aux d\u00e9passements des normes de qualit\u00e9 de l'air ou des actions alternatives mises en place afin de respecter ces normes dans des d\u00e9lais plus courts que ceux proc\u00e9dant de la mise en place d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9. L'instauration d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 est obligatoire avant le 31 d\u00e9cembre 2024 dans toutes les agglom\u00e9rations de plus de 150 000 habitants situ\u00e9es sur le territoire m\u00e9tropolitain. Pour l'application du troisi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent I, la liste des communes incluses dans ces agglom\u00e9rations est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'environnement et des transports. Cette liste est actualis\u00e9e au moins tous les cinq ans. L'obligation d'instaurer une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 en application du m\u00eame troisi\u00e8me alin\u00e9a est satisfaite sur le territoire de l'agglom\u00e9ration lorsque, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre dont la population est la plus importante au sein de l'agglom\u00e9ration a cr\u00e9\u00e9 une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 couvrant la majeure partie de la population de l'\u00e9tablissement public. Un d\u00e9cret pr\u00e9cise les conditions d'application dudit troisi\u00e8me alin\u00e9a, en particulier les modalit\u00e9s de d\u00e9rogation aux obligations pour des motifs l\u00e9gitimes ou en cas d'actions alternatives mises en place et conduisant \u00e0 des effets similaires \u00e0 ceux de la cr\u00e9ation d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9. II. \u2013 Les zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 sont d\u00e9limit\u00e9es par un arr\u00eat\u00e9 qui fixe les mesures de restriction de circulation applicables, d\u00e9termine les cat\u00e9gories de v\u00e9hicules concern\u00e9s et pr\u00e9cise les motifs l\u00e9gitimes pour lesquels des d\u00e9rogations individuelles peuvent \u00eatre accord\u00e9es. L'inclusion de voies du domaine public routier national ou de voies du domaine public routier d\u00e9partemental situ\u00e9es hors agglom\u00e9ration dans les zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 est subordonn\u00e9e \u00e0 l'accord, respectivement, du repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et du pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental sur les mesures de restriction qu'il est pr\u00e9vu d'y appliquer. Les v\u00e9hicules circulant dans une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 font l'objet de l'identification fond\u00e9e sur leur contribution \u00e0 la limitation de la pollution atmosph\u00e9rique pr\u00e9vue \u00e0 l' article L. 318-1 du code de la route . L'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9cise la dur\u00e9e pour laquelle les zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 sont cr\u00e9\u00e9es. Les mesures de restriction fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 sont coh\u00e9rentes avec les objectifs de diminution des \u00e9missions fix\u00e9s par le plan de protection de l'atmosph\u00e8re d\u00e9fini \u00e0 l'article L. 222-4 du code de l'environnement. III. \u2013 Le projet d'arr\u00eat\u00e9, accompagn\u00e9 d'une \u00e9tude pr\u00e9sentant l'objet des mesures de restriction, justifiant leur n\u00e9cessit\u00e9 et exposant les b\u00e9n\u00e9fices environnementaux et sanitaires attendus de leur mise en \u0153uvre, notamment en termes d'am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l'air et de diminution de l'exposition de la population \u00e0 la pollution atmosph\u00e9rique, ainsi que les impacts socio-\u00e9conomiques attendus \u00e0 l'\u00e9chelle de la zone urbaine, est mis \u00e0 la disposition du public dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l' article L. 123-19-1 du code de l'environnement et soumis pour avis, par l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente, aux autorit\u00e9s organisatrices de la mobilit\u00e9 dans les zones et dans leurs abords, aux conseils municipaux des communes limitrophes, aux gestionnaires de voirie, ainsi qu'aux chambres consulaires concern\u00e9es. A l'expiration d'un d\u00e9lai fix\u00e9 par le d\u00e9cret pr\u00e9vu au V du pr\u00e9sent article, cet avis est r\u00e9put\u00e9 favorable. Lorsqu'un projet de zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 couvre le territoire de plusieurs collectivit\u00e9s territoriales, ce projet peut faire l'objet d'une \u00e9tude unique et d'une seule proc\u00e9dure de participation du public. L'\u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e pr\u00e9alablement \u00e0 l'institution d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 peut \u00eatre reprise lorsqu'il est envisag\u00e9 d'\u00e9tendre les mesures arr\u00eat\u00e9es \u00e0 tout ou partie du territoire d'une autre commune ou collectivit\u00e9 territoriale limitrophe, en y apportant les \u00e9l\u00e9ments justifiant cette extension et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, ceux n\u00e9cessaires \u00e0 l'actualisation de l'\u00e9tude initiale. Les dispositions du pr\u00e9sent III ne sont toutefois pas applicables lorsque l'institution d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 constitue l'une des mesures du plan d'action pour la r\u00e9duction des \u00e9missions de polluants atmosph\u00e9riques du plan climat-air-\u00e9nergie territorial pr\u00e9vu au 3\u00b0 du II de l'article L. 229-26 du code de l'environnement et que les restrictions envisag\u00e9es ont, pour l'essentiel, fait l'objet de l'\u00e9tude pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du m\u00eame 3\u00b0. La cr\u00e9ation d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 est accompagn\u00e9e d'une campagne d'information locale, d'une dur\u00e9e minimale de trois mois. Cette campagne porte \u00e0 la connaissance du public le p\u00e9rim\u00e8tre contr\u00f4l\u00e9 ainsi que les restrictions de circulation mises en \u0153uvre. Elle expose \u00e9galement les alternatives \u00e0 l'usage individuel de la voiture au sein du p\u00e9rim\u00e8tre contr\u00f4l\u00e9, notamment l'offre de transport public, dont le transport \u00e0 la demande. IV. \u2013 L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour prendre l'arr\u00eat\u00e9 en \u00e9value de fa\u00e7on r\u00e9guli\u00e8re, au moins tous les trois ans, l'efficacit\u00e9 au regard des b\u00e9n\u00e9fices attendus et peut le modifier en suivant la proc\u00e9dure pr\u00e9vue au III du pr\u00e9sent article. V. \u2013 Apr\u00e8s consultation des repr\u00e9sentants des cat\u00e9gories professionnelles concern\u00e9es, un d\u00e9cret en Conseil d'Etat pr\u00e9cise les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article, notamment les cat\u00e9gories de v\u00e9hicules, y compris de transport collectif de personnes, dont la circulation dans une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 ne peut \u00eatre interdite, ainsi que les modalit\u00e9s selon lesquelles des d\u00e9rogations individuelles aux mesures de restriction peuvent \u00eatre accord\u00e9es. VI.-Dans les zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 rendues obligatoires en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a du I, l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente prend des mesures de restriction de la circulation des v\u00e9hicules automobiles construits pour le transport de personnes ou de marchandises dont le poids total autoris\u00e9 en charge est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 3,5 tonnes et disposant d'au moins quatre roues. En application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent VI, lorsque les normes de qualit\u00e9 de l'air mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 221-1 du code de l'environnement ne sont pas respect\u00e9es dans ces zones de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re au regard des crit\u00e8res mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du I du pr\u00e9sent article, les mesures de restriction interdisent la circulation des v\u00e9hicules automobiles construits pour le transport de personnes dont le poids total autoris\u00e9 en charge est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 3,5 tonnes et disposant d'au moins quatre roues suivants : 1\u00b0 Au plus tard le 1er janvier 2023, les v\u00e9hicules diesel et assimil\u00e9s dont la date de premi\u00e8re immatriculation est ant\u00e9rieure au 31 d\u00e9cembre 2000 ainsi que les v\u00e9hicules essence et assimil\u00e9s dont la date de premi\u00e8re immatriculation est ant\u00e9rieure au 31 d\u00e9cembre 1996 ; 2\u00b0 Au plus tard le 1er janvier 2024, les v\u00e9hicules diesel et assimil\u00e9s dont la date de premi\u00e8re immatriculation est ant\u00e9rieure au 31 d\u00e9cembre 2005 ; 3\u00b0 Au plus tard le 1er janvier 2025, les v\u00e9hicules diesel et assimil\u00e9s dont la date de premi\u00e8re immatriculation est ant\u00e9rieure au 31 d\u00e9cembre 2010 ainsi que les v\u00e9hicules essence et assimil\u00e9s dont la date de premi\u00e8re immatriculation est ant\u00e9rieure au 31 d\u00e9cembre 2005. Pour l'application du pr\u00e9sent article, les mots : \u201c v\u00e9hicules diesel et assimil\u00e9s \u201d d\u00e9signent les v\u00e9hicules ayant une motorisation au gazole ainsi que les v\u00e9hicules combinant une motorisation \u00e9lectrique et une motorisation au gazole. Les mots : \u201c v\u00e9hicules essence et assimil\u00e9s \u201d d\u00e9signent les v\u00e9hicules ayant une motorisation \u00e0 l'essence ainsi que les v\u00e9hicules combinant une motorisation \u00e9lectrique et \u00e0 l'essence. Les mesures de restriction rendues obligatoires en application du pr\u00e9sent VI ne s'appliquent pas aux v\u00e9hicules dont l'autonomie \u00e9quivalente en mode tout \u00e9lectrique en ville est sup\u00e9rieure \u00e0 cinquante kilom\u00e8tres. VII.-Dans les zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 rendues obligatoires en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a du I ou dans les agglom\u00e9rations ou dans les zones mentionn\u00e9es au premier ou au troisi\u00e8me alin\u00e9as du m\u00eame I ou concern\u00e9es par les d\u00e9passements mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a dudit I, l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente s'assure du d\u00e9ploiement et de l'installation des infrastructures de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques n\u00e9cessaires au respect des normes de circulation. L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente a notamment la charge de concevoir, en concertation avec l'ensemble des parties prenantes, un sch\u00e9ma directeur de d\u00e9veloppement des infrastructures de recharge pr\u00e9vu \u00e0 l' article L. 353-5 du code de l'\u00e9nergie . Ce sch\u00e9ma directeur tient compte des sp\u00e9cificit\u00e9s techniques de chaque borne et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la compensation financi\u00e8re des difficult\u00e9s techniques qui y sont li\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2013 Pour lutter contre la pollution atmosph\u00e9rique, des zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 peuvent \u00eatre cr\u00e9\u00e9es dans les agglom\u00e9rations et dans les zones pour lesquelles un plan de protection de l'atmosph\u00e8re est adopt\u00e9, en cours d'\u00e9laboration ou en cours de r\u00e9vision en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006833392&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. L222-4 (V)'>L. 222-4 du code de l'environnement</a>, par le maire ou par le pr\u00e9sident d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre lorsque celui-ci dispose du pouvoir de police de la circulation, sur tout ou partie du territoire de la commune ou de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale. </p><p>L'instauration d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 est obligatoire avant le 31 d\u00e9cembre 2020 lorsque les normes de qualit\u00e9 de l'air mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006833372&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. L221-1 (V)'>L. 221-1 </a>du m\u00eame code ne sont, au regard de crit\u00e8res d\u00e9finis par voie r\u00e9glementaire, pas respect\u00e9es de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re sur le territoire de la commune ou de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre comp\u00e9tent. A compter du 1er janvier 2021, l'instauration d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 est \u00e9galement obligatoire, dans un d\u00e9lai de deux ans, lorsque les normes de qualit\u00e9 de l'air mentionn\u00e9es au m\u00eame article L. 221-1 ne sont pas respect\u00e9es de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re, au regard de crit\u00e8res d\u00e9finis par voie r\u00e9glementaire, sur le territoire de la commune ou de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre comp\u00e9tent et que les transports terrestres sont \u00e0 l'origine d'une part pr\u00e9pond\u00e9rante des d\u00e9passements. Un d\u00e9cret pr\u00e9cise les conditions d'application du pr\u00e9sent alin\u00e9a, en particulier les modalit\u00e9s de d\u00e9rogation \u00e0 cette obligation, compte tenu de la faible proportion de population expos\u00e9e aux d\u00e9passements des normes de qualit\u00e9 de l'air ou des actions alternatives mises en place afin de respecter ces normes dans des d\u00e9lais plus courts que ceux proc\u00e9dant de la mise en place d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9. </p><p>L'instauration d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 est obligatoire avant le 31 d\u00e9cembre 2024 dans toutes les agglom\u00e9rations de plus de 150 000 habitants situ\u00e9es sur le territoire m\u00e9tropolitain. <br/><br/>Pour l'application du troisi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent I, la liste des communes incluses dans ces agglom\u00e9rations est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'environnement et des transports. Cette liste est actualis\u00e9e au moins tous les cinq ans. <br/><br/>L'obligation d'instaurer une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 en application du m\u00eame troisi\u00e8me alin\u00e9a est satisfaite sur le territoire de l'agglom\u00e9ration lorsque, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre dont la population est la plus importante au sein de l'agglom\u00e9ration a cr\u00e9\u00e9 une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 couvrant la majeure partie de la population de l'\u00e9tablissement public. <br/><br/>Un d\u00e9cret pr\u00e9cise les conditions d'application dudit troisi\u00e8me alin\u00e9a, en particulier les modalit\u00e9s de d\u00e9rogation aux obligations pour des motifs l\u00e9gitimes ou en cas d'actions alternatives mises en place et conduisant \u00e0 des effets similaires \u00e0 ceux de la cr\u00e9ation d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9. </p><p>II. \u2013 Les zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 sont d\u00e9limit\u00e9es par un arr\u00eat\u00e9 qui fixe les mesures de restriction de circulation applicables, d\u00e9termine les cat\u00e9gories de v\u00e9hicules concern\u00e9s et pr\u00e9cise les motifs l\u00e9gitimes pour lesquels des d\u00e9rogations individuelles peuvent \u00eatre accord\u00e9es. L'inclusion de voies du domaine public routier national ou de voies du domaine public routier d\u00e9partemental situ\u00e9es hors agglom\u00e9ration dans les zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 est subordonn\u00e9e \u00e0 l'accord, respectivement, du repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et du pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental sur les mesures de restriction qu'il est pr\u00e9vu d'y appliquer. Les v\u00e9hicules circulant dans une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 font l'objet de l'identification fond\u00e9e sur leur contribution \u00e0 la limitation de la pollution atmosph\u00e9rique pr\u00e9vue \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074228&idArticle=LEGIARTI000006841115&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 318-1 du code de la route</a>. </p><p>L'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9cise la dur\u00e9e pour laquelle les zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 sont cr\u00e9\u00e9es. </p><p>Les mesures de restriction fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 sont coh\u00e9rentes avec les objectifs de diminution des \u00e9missions fix\u00e9s par le plan de protection de l'atmosph\u00e8re d\u00e9fini \u00e0 l'article L. 222-4 du code de l'environnement. </p><p>III. \u2013 Le projet d'arr\u00eat\u00e9, accompagn\u00e9 d'une \u00e9tude pr\u00e9sentant l'objet des mesures de restriction, justifiant leur n\u00e9cessit\u00e9 et exposant les b\u00e9n\u00e9fices environnementaux et sanitaires attendus de leur mise en \u0153uvre, notamment en termes d'am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l'air et de diminution de l'exposition de la population \u00e0 la pollution atmosph\u00e9rique, ainsi que les impacts socio-\u00e9conomiques attendus \u00e0 l'\u00e9chelle de la zone urbaine, est mis \u00e0 la disposition du public dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000032975869&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 123-19-1 du code de l'environnement </a>et soumis pour avis, par l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente, aux autorit\u00e9s organisatrices de la mobilit\u00e9 dans les zones et dans leurs abords, aux conseils municipaux des communes limitrophes, aux gestionnaires de voirie, ainsi qu'aux chambres consulaires concern\u00e9es. A l'expiration d'un d\u00e9lai fix\u00e9 par le d\u00e9cret pr\u00e9vu au V du pr\u00e9sent article, cet avis est r\u00e9put\u00e9 favorable. </p><p>Lorsqu'un projet de zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 couvre le territoire de plusieurs collectivit\u00e9s territoriales, ce projet peut faire l'objet d'une \u00e9tude unique et d'une seule proc\u00e9dure de participation du public. <br/><br/>L'\u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e pr\u00e9alablement \u00e0 l'institution d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 peut \u00eatre reprise lorsqu'il est envisag\u00e9 d'\u00e9tendre les mesures arr\u00eat\u00e9es \u00e0 tout ou partie du territoire d'une autre commune ou collectivit\u00e9 territoriale limitrophe, en y apportant les \u00e9l\u00e9ments justifiant cette extension et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, ceux n\u00e9cessaires \u00e0 l'actualisation de l'\u00e9tude initiale. <br/><br/>Les dispositions du pr\u00e9sent III ne sont toutefois pas applicables lorsque l'institution d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 constitue l'une des mesures du plan d'action pour la r\u00e9duction des \u00e9missions de polluants atmosph\u00e9riques du plan climat-air-\u00e9nergie territorial pr\u00e9vu au <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000022476854&dateTexte=&categorieLien=cid'>3\u00b0 du II de l'article L. 229-26 du code de l'environnement </a>et que les restrictions envisag\u00e9es ont, pour l'essentiel, fait l'objet de l'\u00e9tude pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du m\u00eame 3\u00b0. <br/><br/>La cr\u00e9ation d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 est accompagn\u00e9e d'une campagne d'information locale, d'une dur\u00e9e minimale de trois mois. Cette campagne porte \u00e0 la connaissance du public le p\u00e9rim\u00e8tre contr\u00f4l\u00e9 ainsi que les restrictions de circulation mises en \u0153uvre. Elle expose \u00e9galement les alternatives \u00e0 l'usage individuel de la voiture au sein du p\u00e9rim\u00e8tre contr\u00f4l\u00e9, notamment l'offre de transport public, dont le transport \u00e0 la demande. </p><p>IV. \u2013 L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour prendre l'arr\u00eat\u00e9 en \u00e9value de fa\u00e7on r\u00e9guli\u00e8re, au moins tous les trois ans, l'efficacit\u00e9 au regard des b\u00e9n\u00e9fices attendus et peut le modifier en suivant la proc\u00e9dure pr\u00e9vue au III du pr\u00e9sent article. </p><p>V. \u2013 Apr\u00e8s consultation des repr\u00e9sentants des cat\u00e9gories professionnelles concern\u00e9es, un d\u00e9cret en Conseil d'Etat pr\u00e9cise les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article, notamment les cat\u00e9gories de v\u00e9hicules, y compris de transport collectif de personnes, dont la circulation dans une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 ne peut \u00eatre interdite, ainsi que les modalit\u00e9s selon lesquelles des d\u00e9rogations individuelles aux mesures de restriction peuvent \u00eatre accord\u00e9es. </p><p>VI.-Dans les zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 rendues obligatoires en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a du I, l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente prend des mesures de restriction de la circulation des v\u00e9hicules automobiles construits pour le transport de personnes ou de marchandises dont le poids total autoris\u00e9 en charge est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 3,5 tonnes et disposant d'au moins quatre roues. <br/><br/>En application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent VI, lorsque les normes de qualit\u00e9 de l'air mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 221-1 du code de l'environnement ne sont pas respect\u00e9es dans ces zones de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re au regard des crit\u00e8res mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du I du pr\u00e9sent article, les mesures de restriction interdisent la circulation des v\u00e9hicules automobiles construits pour le transport de personnes dont le poids total autoris\u00e9 en charge est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 3,5 tonnes et disposant d'au moins quatre roues suivants : <br/><br/>1\u00b0 Au plus tard le 1er janvier 2023, les v\u00e9hicules diesel et assimil\u00e9s dont la date de premi\u00e8re immatriculation est ant\u00e9rieure au 31 d\u00e9cembre 2000 ainsi que les v\u00e9hicules essence et assimil\u00e9s dont la date de premi\u00e8re immatriculation est ant\u00e9rieure au 31 d\u00e9cembre 1996 ; <br/><br/>2\u00b0 Au plus tard le 1er janvier 2024, les v\u00e9hicules diesel et assimil\u00e9s dont la date de premi\u00e8re immatriculation est ant\u00e9rieure au 31 d\u00e9cembre 2005 ; <br/><br/>3\u00b0 Au plus tard le 1er janvier 2025, les v\u00e9hicules diesel et assimil\u00e9s dont la date de premi\u00e8re immatriculation est ant\u00e9rieure au 31 d\u00e9cembre 2010 ainsi que les v\u00e9hicules essence et assimil\u00e9s dont la date de premi\u00e8re immatriculation est ant\u00e9rieure au 31 d\u00e9cembre 2005. <br/><br/>Pour l'application du pr\u00e9sent article, les mots : \u201c v\u00e9hicules diesel et assimil\u00e9s \u201d d\u00e9signent les v\u00e9hicules ayant une motorisation au gazole ainsi que les v\u00e9hicules combinant une motorisation \u00e9lectrique et une motorisation au gazole. Les mots : \u201c v\u00e9hicules essence et assimil\u00e9s \u201d d\u00e9signent les v\u00e9hicules ayant une motorisation \u00e0 l'essence ainsi que les v\u00e9hicules combinant une motorisation \u00e9lectrique et \u00e0 l'essence. <br/><br/>Les mesures de restriction rendues obligatoires en application du pr\u00e9sent VI ne s'appliquent pas aux v\u00e9hicules dont l'autonomie \u00e9quivalente en mode tout \u00e9lectrique en ville est sup\u00e9rieure \u00e0 cinquante kilom\u00e8tres. <br/><br/>VII.-Dans les zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 rendues obligatoires en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a du I ou dans les agglom\u00e9rations ou dans les zones mentionn\u00e9es au premier ou au troisi\u00e8me alin\u00e9as du m\u00eame I ou concern\u00e9es par les d\u00e9passements mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a dudit I, l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente s'assure du d\u00e9ploiement et de l'installation des infrastructures de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques n\u00e9cessaires au respect des normes de circulation. <br/><br/>L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente a notamment la charge de concevoir, en concertation avec l'ensemble des parties prenantes, un sch\u00e9ma directeur de d\u00e9veloppement des infrastructures de recharge pr\u00e9vu \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&idArticle=LEGIARTI000043212086&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 353-5 du code de l'\u00e9nergie</a>. Ce sch\u00e9ma directeur tient compte des sp\u00e9cificit\u00e9s techniques de chaque borne et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la compensation financi\u00e8re des difficult\u00e9s techniques qui y sont li\u00e9es.</p>",
            "num": "L2213-4-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1629849600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 558337,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135492",
                        "id": "LEGISCTA000006135492",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : POLICE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149238",
                        "id": "LEGISCTA000006149238",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164556",
                        "id": "LEGISCTA000006164556",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Police de la circulation et du stationnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180977",
                        "id": "LEGISCTA000006180977",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031051221",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006180977",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006180977",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Police de la circulation et du stationnement",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX &gt; TITRE Ier : POLICE &gt; CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers &gt; Section 1 : Police de la circulation et du stationnement",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043976834",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043956924",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-1104 du 22 ao\u00fbt 2021 - art. 119 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "119",
                    "articleId": "LEGIARTI000043958080",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-08-24",
                    "dateSignaTexte": "2021-08-22",
                    "dateDebutCible": "2021-08-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032790919",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-847 du 28 juin 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000032791878",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-847",
                    "datePubli": 1467158400000,
                    "dateDebut": 1467244800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032790919",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-847 du 28 juin 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032790928",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-847",
                    "datePubli": 1467158400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032790919",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-847 du 28 juin 2016 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000032790939",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-847",
                    "datePubli": 1467158400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032795419",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-858 du 29 juin 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000032801544",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-858",
                    "datePubli": 1467244800000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034600726",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-782 du 5 mai 2017 - art. 5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000034615835",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-782",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036340821",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 d\u00e9cembre 2017 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046770021",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1514678400000,
                    "dateDebut": 1671667200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038702393",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-663 du 28 juin 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038705769",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-663",
                    "datePubli": 1561766400000,
                    "dateDebut": 1561852800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041812533",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-453 du 21 avril 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000041813473",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-453",
                    "datePubli": 1587513600000,
                    "dateDebut": 1587600000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041812533",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-453 du 21 avril 2020 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000041813551",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-453",
                    "datePubli": 1587513600000,
                    "dateDebut": 1587600000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041938774",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-656 du 30 mai 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041941245",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-656",
                    "datePubli": 1590883200000,
                    "dateDebut": 1590969600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042334334",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1138 du 16 septembre 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000042336374",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1138",
                    "datePubli": 1600300800000,
                    "dateDebut": 1600387200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044336153",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1492 du 17 novembre 2021 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000044337158",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1492",
                    "datePubli": 1637193600000,
                    "dateDebut": 1637280000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044336153",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1492 du 17 novembre 2021 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000044337171",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1492",
                    "datePubli": 1637193600000,
                    "dateDebut": 1637280000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044336153",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1492 du 17 novembre 2021 - art. 4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000044337173",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1492",
                    "datePubli": 1637193600000,
                    "dateDebut": 1637280000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044590127",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000044590133",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1640736000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044590127",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2021, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000044590127",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1640736000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045100040",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-99 du 1er f\u00e9vrier 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000045100845",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-99",
                    "datePubli": 1643760000000,
                    "dateDebut": 1643846400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045100040",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-99 du 1er f\u00e9vrier 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045100851",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-99",
                    "datePubli": 1643760000000,
                    "dateDebut": 1643846400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045640111",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-615 du 22 avril 2022 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047067291",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-615",
                    "datePubli": 1650758400000,
                    "dateDebut": 1650844800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046014040",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 juin 2022 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000046015514",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1656979200000,
                    "dateDebut": 1657065600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046768377",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 d\u00e9cembre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046769585",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1671580800000,
                    "dateDebut": 1671667200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046768377",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 d\u00e9cembre 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046769600",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1671580800000,
                    "dateDebut": 1671667200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046793415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1641 du 23 d\u00e9cembre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046810236",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-1641",
                    "datePubli": 1671840000000,
                    "dateDebut": 1671926400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046848201",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1761 du 30 d\u00e9cembre 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046865116",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-1761",
                    "datePubli": 1672444800000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047519404",
                    "textTitle": "Convention - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047519405",
                    "natureText": "CONVENTION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1683158400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047692397",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 juin 2023 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048057665",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1686960000000,
                    "dateDebut": 1694304000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048055327",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 ao\u00fbt 2023 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048057037",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1694217600000,
                    "dateDebut": 1694304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. D224-15-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D224-15-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000044339443",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1637280000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. D224-15-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D224-15-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000044339447",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1637280000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L228-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L228-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000043976848",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1629849600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. D251-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D251-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000046886010",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. D251-8-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D251-8-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041942192",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074228",
                    "textTitle": "Code de la route. - art. R411-19-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R411-19-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621591",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498867200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L1115-8-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1115-8-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043964646",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1629849600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. D2213-1-0-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D2213-1-0-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042336485",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1600387200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. D2213-1-0-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D2213-1-0-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042336487",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1600387200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. D2213-1-0-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D2213-1-0-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045101004",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1643846400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-1-0-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-1-0-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044338435",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1637280000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2334-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2334-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000044166904",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1633478400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L123-19-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L123-19-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032975869",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L221-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006833372",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L222-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L222-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006833392",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L229-26",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L229-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000022476854",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074228",
                    "textTitle": "Code de la route. - art. L318-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L318-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006841115",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577404800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. L353-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L353-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000043212086",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1614902400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031051227",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 1577404800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039785260",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577404800000,
                    "dateFin": 1629849600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043976834",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1629849600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2213-4-1",
                "2213-4-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000039785260",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000039785260",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2013 Pour lutter contre la pollution atmosph\u00e9rique, des zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 peuvent \u00eatre cr\u00e9\u00e9es dans les agglom\u00e9rations et dans les zones pour lesquelles un plan de protection de l'atmosph\u00e8re est adopt\u00e9, en cours d'\u00e9laboration ou en cours de r\u00e9vision en application de l'article L. 222-4 du code de l'environnement, par le maire ou par le pr\u00e9sident d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre lorsque celui-ci dispose du pouvoir de police de la circulation, sur tout ou partie du territoire de la commune ou de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale. L'instauration d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 est obligatoire avant le 31 d\u00e9cembre 2020 lorsque les normes de qualit\u00e9 de l'air mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 221-1 du m\u00eame code ne sont, au regard de crit\u00e8res d\u00e9finis par voie r\u00e9glementaire, pas respect\u00e9es de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re sur le territoire de la commune ou de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre comp\u00e9tent. A compter du 1er janvier 2021, l'instauration d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 est \u00e9galement obligatoire, dans un d\u00e9lai de deux ans, lorsque les normes de qualit\u00e9 de l'air mentionn\u00e9es au m\u00eame article L. 221-1 ne sont pas respect\u00e9es de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re, au regard de crit\u00e8res d\u00e9finis par voie r\u00e9glementaire, sur le territoire de la commune ou de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre comp\u00e9tent et que les transports terrestres sont \u00e0 l'origine d'une part pr\u00e9pond\u00e9rante des d\u00e9passements. II. \u2013 Les zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 sont d\u00e9limit\u00e9es par un arr\u00eat\u00e9 qui fixe les mesures de restriction de circulation applicables et d\u00e9termine les cat\u00e9gories de v\u00e9hicules concern\u00e9s. L'inclusion de voies du domaine public routier national ou de voies du domaine public routier d\u00e9partemental situ\u00e9es hors agglom\u00e9ration dans les zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 est subordonn\u00e9e \u00e0 l'accord, respectivement, du repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et du pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental sur les mesures de restriction qu'il est pr\u00e9vu d'y appliquer. Les v\u00e9hicules circulant dans une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 font l'objet de l'identification fond\u00e9e sur leur contribution \u00e0 la limitation de la pollution atmosph\u00e9rique pr\u00e9vue \u00e0 l' article L. 318-1 du code de la route . L'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9cise la dur\u00e9e pour laquelle les zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 sont cr\u00e9\u00e9es. Les mesures de restriction fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 sont coh\u00e9rentes avec les objectifs de diminution des \u00e9missions fix\u00e9s par le plan de protection de l'atmosph\u00e8re d\u00e9fini \u00e0 l' article L. 222-4 du code de l'environnement . III. \u2013 Le projet d'arr\u00eat\u00e9, accompagn\u00e9 d'une \u00e9tude pr\u00e9sentant l'objet des mesures de restriction, justifiant leur n\u00e9cessit\u00e9 et exposant les b\u00e9n\u00e9fices environnementaux et sanitaires attendus de leur mise en \u0153uvre, notamment en termes d'am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l'air et de diminution de l'exposition de la population \u00e0 la pollution atmosph\u00e9rique, est mis \u00e0 la disposition du public dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l' article L. 123-19-1 du code de l'environnement et soumis pour avis, par l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente, aux autorit\u00e9s organisatrices de la mobilit\u00e9 dans les zones et dans leurs abords, aux conseils municipaux des communes limitrophes, aux gestionnaires de voirie, ainsi qu'aux chambres consulaires concern\u00e9es. A l'expiration d'un d\u00e9lai fix\u00e9 par le d\u00e9cret pr\u00e9vu au V du pr\u00e9sent article, cet avis est r\u00e9put\u00e9 favorable. Lorsqu'un projet de zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 couvre le territoire de plusieurs collectivit\u00e9s territoriales, ce projet peut faire l'objet d'une \u00e9tude unique et d'une seule proc\u00e9dure de participation du public. L'\u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e pr\u00e9alablement \u00e0 l'institution d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 peut \u00eatre reprise lorsqu'il est envisag\u00e9 d'\u00e9tendre les mesures arr\u00eat\u00e9es \u00e0 tout ou partie du territoire d'une autre commune ou collectivit\u00e9 territoriale limitrophe, en y apportant les \u00e9l\u00e9ments justifiant cette extension et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, ceux n\u00e9cessaires \u00e0 l'actualisation de l'\u00e9tude initiale. Les dispositions du pr\u00e9sent III ne sont toutefois pas applicables lorsque l'institution d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 constitue l'une des mesures du plan d'action pour la r\u00e9duction des \u00e9missions de polluants atmosph\u00e9riques du plan climat-air-\u00e9nergie territorial pr\u00e9vu au 3\u00b0 du II de l'article L. 229-26 du code de l'environnement et que les restrictions envisag\u00e9es ont, pour l'essentiel, fait l'objet de l'\u00e9tude pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du m\u00eame 3\u00b0. La cr\u00e9ation d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 est accompagn\u00e9e d'une campagne d'information locale, d'une dur\u00e9e minimale de trois mois. Cette campagne porte \u00e0 la connaissance du public le p\u00e9rim\u00e8tre contr\u00f4l\u00e9 ainsi que les restrictions de circulation mises en \u0153uvre. IV. \u2013 L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour prendre l'arr\u00eat\u00e9 en \u00e9value de fa\u00e7on r\u00e9guli\u00e8re, au moins tous les trois ans, l'efficacit\u00e9 au regard des b\u00e9n\u00e9fices attendus et peut le modifier en suivant la proc\u00e9dure pr\u00e9vue au III du pr\u00e9sent article. V. \u2013 Apr\u00e8s consultation des repr\u00e9sentants des cat\u00e9gories professionnelles concern\u00e9es, un d\u00e9cret en Conseil d'Etat pr\u00e9cise les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article, notamment les cat\u00e9gories de v\u00e9hicules, y compris de transport collectif de personnes, dont la circulation dans une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 ne peut \u00eatre interdite, ainsi que les modalit\u00e9s selon lesquelles des d\u00e9rogations individuelles aux mesures de restriction peuvent \u00eatre accord\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2013 Pour lutter contre la pollution atmosph\u00e9rique, des zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 peuvent \u00eatre cr\u00e9\u00e9es dans les agglom\u00e9rations et dans les zones pour lesquelles un plan de protection de l'atmosph\u00e8re est adopt\u00e9, en cours d'\u00e9laboration ou en cours de r\u00e9vision en application de l'article L. 222-4 du code de l'environnement, par le maire ou par le pr\u00e9sident d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre lorsque celui-ci dispose du pouvoir de police de la circulation, sur tout ou partie du territoire de la commune ou de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale. </p><p>L'instauration d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 est obligatoire avant le 31 d\u00e9cembre 2020 lorsque les normes de qualit\u00e9 de l'air mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006833372&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. L221-1 (V)'>L. 221-1</a> du m\u00eame code ne sont, au regard de crit\u00e8res d\u00e9finis par voie r\u00e9glementaire, pas respect\u00e9es de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re sur le territoire de la commune ou de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre comp\u00e9tent. A compter du 1er janvier 2021, l'instauration d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 est \u00e9galement obligatoire, dans un d\u00e9lai de deux ans, lorsque les normes de qualit\u00e9 de l'air mentionn\u00e9es au m\u00eame article L. 221-1 ne sont pas respect\u00e9es de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re, au regard de crit\u00e8res d\u00e9finis par voie r\u00e9glementaire, sur le territoire de la commune ou de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre comp\u00e9tent et que les transports terrestres sont \u00e0 l'origine d'une part pr\u00e9pond\u00e9rante des d\u00e9passements. </p><p>II. \u2013 Les zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 sont d\u00e9limit\u00e9es par un arr\u00eat\u00e9 qui fixe les mesures de restriction de circulation applicables et d\u00e9termine les cat\u00e9gories de v\u00e9hicules concern\u00e9s. L'inclusion de voies du domaine public routier national ou de voies du domaine public routier d\u00e9partemental situ\u00e9es hors agglom\u00e9ration dans les zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 est subordonn\u00e9e \u00e0 l'accord, respectivement, du repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et du pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental sur les mesures de restriction qu'il est pr\u00e9vu d'y appliquer. Les v\u00e9hicules circulant dans une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 font l'objet de l'identification fond\u00e9e sur leur contribution \u00e0 la limitation de la pollution atmosph\u00e9rique pr\u00e9vue \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074228&idArticle=LEGIARTI000006841115&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la route. - art. L318-1 (V)'>article L. 318-1 du code de la route</a>. </p><p>L'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9cise la dur\u00e9e pour laquelle les zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 sont cr\u00e9\u00e9es. </p><p>Les mesures de restriction fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 sont coh\u00e9rentes avec les objectifs de diminution des \u00e9missions fix\u00e9s par le plan de protection de l'atmosph\u00e8re d\u00e9fini \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006833392&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. L222-4 (M)'>article L. 222-4 du code de l'environnement</a>. </p><p>III. \u2013 Le projet d'arr\u00eat\u00e9, accompagn\u00e9 d'une \u00e9tude pr\u00e9sentant l'objet des mesures de restriction, justifiant leur n\u00e9cessit\u00e9 et exposant les b\u00e9n\u00e9fices environnementaux et sanitaires attendus de leur mise en \u0153uvre, notamment en termes d'am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l'air et de diminution de l'exposition de la population \u00e0 la pollution atmosph\u00e9rique, est mis \u00e0 la disposition du public dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000032975869&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. L123-19-1 (V)'>article L. 123-19-1 du code de l'environnement </a>et soumis pour avis, par l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente, aux autorit\u00e9s organisatrices de la mobilit\u00e9 dans les zones et dans leurs abords, aux conseils municipaux des communes limitrophes, aux gestionnaires de voirie, ainsi qu'aux chambres consulaires concern\u00e9es. A l'expiration d'un d\u00e9lai fix\u00e9 par le d\u00e9cret pr\u00e9vu au V du pr\u00e9sent article, cet avis est r\u00e9put\u00e9 favorable. </p><p>Lorsqu'un projet de zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 couvre le territoire de plusieurs collectivit\u00e9s territoriales, ce projet peut faire l'objet d'une \u00e9tude unique et d'une seule proc\u00e9dure de participation du public. <br/><br/>L'\u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e pr\u00e9alablement \u00e0 l'institution d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 peut \u00eatre reprise lorsqu'il est envisag\u00e9 d'\u00e9tendre les mesures arr\u00eat\u00e9es \u00e0 tout ou partie du territoire d'une autre commune ou collectivit\u00e9 territoriale limitrophe, en y apportant les \u00e9l\u00e9ments justifiant cette extension et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, ceux n\u00e9cessaires \u00e0 l'actualisation de l'\u00e9tude initiale. <br/><br/>Les dispositions du pr\u00e9sent III ne sont toutefois pas applicables lorsque l'institution d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 constitue l'une des mesures du plan d'action pour la r\u00e9duction des \u00e9missions de polluants atmosph\u00e9riques du plan climat-air-\u00e9nergie territorial pr\u00e9vu au <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000022476854&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. L229-26 (M)'>3\u00b0 du II de l'article L. 229-26 du code de l'environnement </a>et que les restrictions envisag\u00e9es ont, pour l'essentiel, fait l'objet de l'\u00e9tude pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du m\u00eame 3\u00b0. <br/><br/>La cr\u00e9ation d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 est accompagn\u00e9e d'une campagne d'information locale, d'une dur\u00e9e minimale de trois mois. Cette campagne porte \u00e0 la connaissance du public le p\u00e9rim\u00e8tre contr\u00f4l\u00e9 ainsi que les restrictions de circulation mises en \u0153uvre. </p><p>IV. \u2013 L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour prendre l'arr\u00eat\u00e9 en \u00e9value de fa\u00e7on r\u00e9guli\u00e8re, au moins tous les trois ans, l'efficacit\u00e9 au regard des b\u00e9n\u00e9fices attendus et peut le modifier en suivant la proc\u00e9dure pr\u00e9vue au III du pr\u00e9sent article. </p><p>V. \u2013 Apr\u00e8s consultation des repr\u00e9sentants des cat\u00e9gories professionnelles concern\u00e9es, un d\u00e9cret en Conseil d'Etat pr\u00e9cise les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article, notamment les cat\u00e9gories de v\u00e9hicules, y compris de transport collectif de personnes, dont la circulation dans une zone \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 ne peut \u00eatre interdite, ainsi que les modalit\u00e9s selon lesquelles des d\u00e9rogations individuelles aux mesures de restriction peuvent \u00eatre accord\u00e9es.</p>",
            "num": "L2213-4-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1577404800000,
            "dateFin": 1629849600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 558337,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135492",
                        "id": "LEGISCTA000006135492",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : POLICE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149238",
                        "id": "LEGISCTA000006149238",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164556",
                        "id": "LEGISCTA000006164556",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Police de la circulation et du stationnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180977",
                        "id": "LEGISCTA000006180977",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031051221",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006180977",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006180977",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Police de la circulation et du stationnement",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX &gt; TITRE Ier : POLICE &gt; CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers &gt; Section 1 : Police de la circulation et du stationnement",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039785260",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039666574",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-1428 du 24 d\u00e9cembre 2019 - art. 86",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "86",
                    "articleId": "LEGIARTI000039668735",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-12-26",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-24",
                    "dateDebutCible": "2019-12-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032790919",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-847 du 28 juin 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000032791878",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-847",
                    "datePubli": 1467158400000,
                    "dateDebut": 1467244800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032790919",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-847 du 28 juin 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032790928",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-847",
                    "datePubli": 1467158400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032790919",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-847 du 28 juin 2016 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000032790939",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-847",
                    "datePubli": 1467158400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032795419",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-858 du 29 juin 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000032801544",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-858",
                    "datePubli": 1467244800000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034600726",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-782 du 5 mai 2017 - art. 5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000034615835",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-782",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036340821",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 d\u00e9cembre 2017 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046770021",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1514678400000,
                    "dateDebut": 1671667200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038702393",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-663 du 28 juin 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038705769",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-663",
                    "datePubli": 1561766400000,
                    "dateDebut": 1561852800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041812533",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-453 du 21 avril 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000041813473",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-453",
                    "datePubli": 1587513600000,
                    "dateDebut": 1587600000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041812533",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-453 du 21 avril 2020 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000041813551",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-453",
                    "datePubli": 1587513600000,
                    "dateDebut": 1587600000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041938774",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-656 du 30 mai 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041941245",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-656",
                    "datePubli": 1590883200000,
                    "dateDebut": 1590969600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042334334",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1138 du 16 septembre 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000042336374",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1138",
                    "datePubli": 1600300800000,
                    "dateDebut": 1600387200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044336153",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1492 du 17 novembre 2021 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000044337158",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1492",
                    "datePubli": 1637193600000,
                    "dateDebut": 1637280000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044336153",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1492 du 17 novembre 2021 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000044337171",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1492",
                    "datePubli": 1637193600000,
                    "dateDebut": 1637280000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044336153",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1492 du 17 novembre 2021 - art. 4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000044337173",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1492",
                    "datePubli": 1637193600000,
                    "dateDebut": 1637280000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044590127",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000044590133",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1640736000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044590127",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2021, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000044590127",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1640736000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045100040",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-99 du 1er f\u00e9vrier 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000045100845",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-99",
                    "datePubli": 1643760000000,
                    "dateDebut": 1643846400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045100040",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-99 du 1er f\u00e9vrier 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045100851",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-99",
                    "datePubli": 1643760000000,
                    "dateDebut": 1643846400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045640111",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-615 du 22 avril 2022 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047067291",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-615",
                    "datePubli": 1650758400000,
                    "dateDebut": 1650844800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046014040",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 juin 2022 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000046015514",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1656979200000,
                    "dateDebut": 1657065600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046768377",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 d\u00e9cembre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046769585",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1671580800000,
                    "dateDebut": 1671667200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046768377",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 d\u00e9cembre 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046769600",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1671580800000,
                    "dateDebut": 1671667200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046793415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1641 du 23 d\u00e9cembre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046810236",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-1641",
                    "datePubli": 1671840000000,
                    "dateDebut": 1671926400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046848201",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1761 du 30 d\u00e9cembre 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046865116",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-1761",
                    "datePubli": 1672444800000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047519404",
                    "textTitle": "Convention - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047519405",
                    "natureText": "CONVENTION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1683158400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047692397",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 juin 2023 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048057665",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1686960000000,
                    "dateDebut": 1694304000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048055327",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 ao\u00fbt 2023 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048057037",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1694217600000,
                    "dateDebut": 1694304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. D224-15-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D224-15-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000044339443",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1637280000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. D224-15-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D224-15-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000044339447",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1637280000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L228-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L228-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000043976848",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1629849600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. D251-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D251-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000046886010",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. D251-8-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D251-8-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041942192",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074228",
                    "textTitle": "Code de la route. - art. R411-19-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R411-19-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621591",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498867200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L1115-8-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1115-8-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043964646",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1629849600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. D2213-1-0-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D2213-1-0-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042336485",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1600387200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. D2213-1-0-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D2213-1-0-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042336487",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1600387200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. D2213-1-0-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D2213-1-0-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045101004",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1643846400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-1-0-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-1-0-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044338435",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1637280000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2334-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2334-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000044166904",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1633478400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L123-19-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L123-19-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032975869",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L221-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006833372",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L222-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L222-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006833392",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L229-26 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L229-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000022476854",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074228",
                    "textTitle": "Code de la route. - art. L318-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L318-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006841115",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577404800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031051227",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 1577404800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039785260",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577404800000,
                    "dateFin": 1629849600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043976834",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1629849600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2213-4-1",
                "2213-4-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031051227",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031051227",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2013 Pour lutter contre la pollution atmosph\u00e9rique, des zones \u00e0 circulation restreinte peuvent \u00eatre cr\u00e9\u00e9es dans les agglom\u00e9rations et les zones pour lesquelles un plan de protection de l'atmosph\u00e8re est adopt\u00e9, en cours d'\u00e9laboration ou en cours de r\u00e9vision en application de l'article L. 222-4 du code de l'environnement, par le maire ou par le pr\u00e9sident d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre lorsque celui-ci dispose du pouvoir de police de la circulation, sur tout ou partie du territoire de la commune ou de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale. II. \u2013 Les zones \u00e0 circulation restreinte sont d\u00e9limit\u00e9es par un arr\u00eat\u00e9 qui fixe les mesures de restriction de circulation applicables et d\u00e9termine les cat\u00e9gories de v\u00e9hicules concern\u00e9s. L'inclusion de voies du domaine public routier national ou de voies du domaine public routier d\u00e9partemental situ\u00e9es hors agglom\u00e9ration dans les zones \u00e0 circulation restreinte est subordonn\u00e9e \u00e0 l'accord, respectivement, du repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et du pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental sur les mesures de restriction qu'il est pr\u00e9vu d'y appliquer. Les v\u00e9hicules circulant dans une zone \u00e0 circulation restreinte font l'objet de l'identification fond\u00e9e sur leur contribution \u00e0 la limitation de la pollution atmosph\u00e9rique pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 318-1 du code de la route. L'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9cise la dur\u00e9e pour laquelle les zones \u00e0 circulation restreinte sont cr\u00e9\u00e9es. Les mesures de restriction fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 sont coh\u00e9rentes avec les objectifs de diminution des \u00e9missions fix\u00e9s par le plan de protection de l'atmosph\u00e8re d\u00e9fini \u00e0 l'article L. 222-4 du code de l'environnement. III. \u2013 Le projet d'arr\u00eat\u00e9, accompagn\u00e9 d'une \u00e9tude pr\u00e9sentant l'objet des mesures de restriction, justifiant leur n\u00e9cessit\u00e9 et exposant les b\u00e9n\u00e9fices environnementaux et sanitaires attendus de leur mise en \u0153uvre, notamment en termes d'am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l'air et de diminution de l'exposition de la population \u00e0 la pollution atmosph\u00e9rique, est soumis pour avis, par l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente, aux autorit\u00e9s organisatrices de la mobilit\u00e9 dans les zones et dans leurs abords, aux conseils municipaux des communes limitrophes, aux gestionnaires de voirie, ainsi qu'aux chambres consulaires concern\u00e9es. A l'expiration d'un d\u00e9lai fix\u00e9 par le d\u00e9cret pr\u00e9vu au V du pr\u00e9sent article, cet avis est r\u00e9put\u00e9 favorable. Le projet d'arr\u00eat\u00e9, l'\u00e9tude et les avis recueillis en application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent III sont mis \u00e0 la disposition du public, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 122-8 du m\u00eame code. IV. \u2013 L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour prendre l'arr\u00eat\u00e9 en \u00e9value de fa\u00e7on r\u00e9guli\u00e8re, au moins tous les trois ans, l'efficacit\u00e9 au regard des b\u00e9n\u00e9fices attendus et peut le modifier en suivant la proc\u00e9dure pr\u00e9vue au III du pr\u00e9sent article. V. \u2013 Apr\u00e8s consultation des repr\u00e9sentants des cat\u00e9gories professionnelles concern\u00e9es, un d\u00e9cret en Conseil d'Etat pr\u00e9cise les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article, notamment les cat\u00e9gories de v\u00e9hicules, y compris de transport collectif de personnes, dont la circulation dans une zone \u00e0 circulation restreinte ne peut \u00eatre interdite, ainsi que les modalit\u00e9s selon lesquelles des d\u00e9rogations individuelles aux mesures de restriction peuvent \u00eatre accord\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2013 Pour lutter contre la pollution atmosph\u00e9rique, des zones \u00e0 circulation restreinte peuvent \u00eatre cr\u00e9\u00e9es dans les agglom\u00e9rations et les zones pour lesquelles un plan de protection de l'atmosph\u00e8re est adopt\u00e9, en cours d'\u00e9laboration ou en cours de r\u00e9vision en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006833392&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. L222-4 (V)'>L. 222-4 </a>du code de l'environnement, par le maire ou par le pr\u00e9sident d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre lorsque celui-ci dispose du pouvoir de police de la circulation, sur tout ou partie du territoire de la commune ou de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale. </p><p>II. \u2013 Les zones \u00e0 circulation restreinte sont d\u00e9limit\u00e9es par un arr\u00eat\u00e9 qui fixe les mesures de restriction de circulation applicables et d\u00e9termine les cat\u00e9gories de v\u00e9hicules concern\u00e9s. L'inclusion de voies du domaine public routier national ou de voies du domaine public routier d\u00e9partemental situ\u00e9es hors agglom\u00e9ration dans les zones \u00e0 circulation restreinte est subordonn\u00e9e \u00e0 l'accord, respectivement, du repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et du pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental sur les mesures de restriction qu'il est pr\u00e9vu d'y appliquer. Les v\u00e9hicules circulant dans une zone \u00e0 circulation restreinte font l'objet de l'identification fond\u00e9e sur leur contribution \u00e0 la limitation de la pollution atmosph\u00e9rique pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074228&idArticle=LEGIARTI000006841115&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la route. - art. L318-1 (V)'>L. 318-1 </a>du code de la route. </p><p>L'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9cise la dur\u00e9e pour laquelle les zones \u00e0 circulation restreinte sont cr\u00e9\u00e9es. </p><p>Les mesures de restriction fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 sont coh\u00e9rentes avec les objectifs de diminution des \u00e9missions fix\u00e9s par le plan de protection de l'atmosph\u00e8re d\u00e9fini \u00e0 l'article L. 222-4 du code de l'environnement. </p><p>III. \u2013 Le projet d'arr\u00eat\u00e9, accompagn\u00e9 d'une \u00e9tude pr\u00e9sentant l'objet des mesures de restriction, justifiant leur n\u00e9cessit\u00e9 et exposant les b\u00e9n\u00e9fices environnementaux et sanitaires attendus de leur mise en \u0153uvre, notamment en termes d'am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l'air et de diminution de l'exposition de la population \u00e0 la pollution atmosph\u00e9rique, est soumis pour avis, par l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente, aux autorit\u00e9s organisatrices de la mobilit\u00e9 dans les zones et dans leurs abords, aux conseils municipaux des communes limitrophes, aux gestionnaires de voirie, ainsi qu'aux chambres consulaires concern\u00e9es. A l'expiration d'un d\u00e9lai fix\u00e9 par le d\u00e9cret pr\u00e9vu au V du pr\u00e9sent article, cet avis est r\u00e9put\u00e9 favorable. </p><p>Le projet d'arr\u00eat\u00e9, l'\u00e9tude et les avis recueillis en application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent III sont mis \u00e0 la disposition du public, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006832893&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. L122-8 (V)'>L. 122-8</a> du m\u00eame code. </p><p>IV. \u2013 L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour prendre l'arr\u00eat\u00e9 en \u00e9value de fa\u00e7on r\u00e9guli\u00e8re, au moins tous les trois ans, l'efficacit\u00e9 au regard des b\u00e9n\u00e9fices attendus et peut le modifier en suivant la proc\u00e9dure pr\u00e9vue au III du pr\u00e9sent article. </p><p>V. \u2013 Apr\u00e8s consultation des repr\u00e9sentants des cat\u00e9gories professionnelles concern\u00e9es, un d\u00e9cret en Conseil d'Etat pr\u00e9cise les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article, notamment les cat\u00e9gories de v\u00e9hicules, y compris de transport collectif de personnes, dont la circulation dans une zone \u00e0 circulation restreinte ne peut \u00eatre interdite, ainsi que les modalit\u00e9s selon lesquelles des d\u00e9rogations individuelles aux mesures de restriction peuvent \u00eatre accord\u00e9es.</p>",
            "num": "L2213-4-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1439942400000,
            "dateFin": 1577404800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 558337,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135492",
                        "id": "LEGISCTA000006135492",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : POLICE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149238",
                        "id": "LEGISCTA000006149238",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164556",
                        "id": "LEGISCTA000006164556",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Police de la circulation et du stationnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180977",
                        "id": "LEGISCTA000006180977",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031051221",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006180977",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006180977",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Police de la circulation et du stationnement",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX &gt; TITRE Ier : POLICE &gt; CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers &gt; Section 1 : Police de la circulation et du stationnement",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031051227",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031044385",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2015-992 du 17 ao\u00fbt 2015 - art. 48 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "48",
                    "articleId": "LEGIARTI000031048189",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-18",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-17",
                    "dateDebutCible": "2015-08-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032790919",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-847 du 28 juin 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000032791878",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-847",
                    "datePubli": 1467158400000,
                    "dateDebut": 1467244800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032790919",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-847 du 28 juin 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032790928",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-847",
                    "datePubli": 1467158400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032790919",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-847 du 28 juin 2016 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000032790939",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-847",
                    "datePubli": 1467158400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032795419",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-858 du 29 juin 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000032801544",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-858",
                    "datePubli": 1467244800000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034600726",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-782 du 5 mai 2017 - art. 5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000034615835",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-782",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036340821",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 d\u00e9cembre 2017 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046770021",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1514678400000,
                    "dateDebut": 1671667200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038702393",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-663 du 28 juin 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038705769",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-663",
                    "datePubli": 1561766400000,
                    "dateDebut": 1561852800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041812533",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-453 du 21 avril 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000041813473",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-453",
                    "datePubli": 1587513600000,
                    "dateDebut": 1587600000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041812533",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-453 du 21 avril 2020 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000041813551",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-453",
                    "datePubli": 1587513600000,
                    "dateDebut": 1587600000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041938774",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-656 du 30 mai 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041941245",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-656",
                    "datePubli": 1590883200000,
                    "dateDebut": 1590969600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042334334",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1138 du 16 septembre 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000042336374",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1138",
                    "datePubli": 1600300800000,
                    "dateDebut": 1600387200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044336153",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1492 du 17 novembre 2021 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000044337158",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1492",
                    "datePubli": 1637193600000,
                    "dateDebut": 1637280000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044336153",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1492 du 17 novembre 2021 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000044337171",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1492",
                    "datePubli": 1637193600000,
                    "dateDebut": 1637280000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044336153",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1492 du 17 novembre 2021 - art. 4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000044337173",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1492",
                    "datePubli": 1637193600000,
                    "dateDebut": 1637280000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044590127",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000044590133",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1640736000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044590127",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2021, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000044590127",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1640736000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045100040",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-99 du 1er f\u00e9vrier 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000045100845",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-99",
                    "datePubli": 1643760000000,
                    "dateDebut": 1643846400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045100040",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-99 du 1er f\u00e9vrier 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045100851",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-99",
                    "datePubli": 1643760000000,
                    "dateDebut": 1643846400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045640111",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-615 du 22 avril 2022 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047067291",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-615",
                    "datePubli": 1650758400000,
                    "dateDebut": 1650844800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046014040",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 juin 2022 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000046015514",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1656979200000,
                    "dateDebut": 1657065600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046768377",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 d\u00e9cembre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046769585",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1671580800000,
                    "dateDebut": 1671667200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046768377",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 d\u00e9cembre 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046769600",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1671580800000,
                    "dateDebut": 1671667200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046793415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1641 du 23 d\u00e9cembre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046810236",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-1641",
                    "datePubli": 1671840000000,
                    "dateDebut": 1671926400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046848201",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1761 du 30 d\u00e9cembre 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046865116",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-1761",
                    "datePubli": 1672444800000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047519404",
                    "textTitle": "Convention - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047519405",
                    "natureText": "CONVENTION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1683158400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047692397",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 juin 2023 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048057665",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1686960000000,
                    "dateDebut": 1694304000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048055327",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 ao\u00fbt 2023 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048057037",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1694217600000,
                    "dateDebut": 1694304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. D224-15-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D224-15-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000044339443",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1637280000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. D224-15-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D224-15-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000044339447",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1637280000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L228-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L228-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000043976848",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1629849600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. D251-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D251-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000046886010",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. D251-8-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D251-8-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041942192",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074228",
                    "textTitle": "Code de la route. - art. R411-19-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R411-19-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621591",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498867200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L1115-8-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1115-8-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043964646",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1629849600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. D2213-1-0-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D2213-1-0-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042336485",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1600387200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. D2213-1-0-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D2213-1-0-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042336487",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1600387200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. D2213-1-0-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D2213-1-0-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045101004",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1643846400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-1-0-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-1-0-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044338435",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1637280000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2334-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2334-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000044166904",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1633478400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L122-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006832893",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470441600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L222-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L222-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006833392",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074228",
                    "textTitle": "Code de la route. - art. L318-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L318-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006841115",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577404800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031051227",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 1577404800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039785260",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577404800000,
                    "dateFin": 1629849600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043976834",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1629849600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2213-4-1",
                "2213-4-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}