{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006516403",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation, en liaison avec le chef d'\u00e9tablissement, est charg\u00e9 de d\u00e9finir et d'organiser la programmation culturelle de l'\u00e9tablissement. A cet effet, il s\u00e9lectionne et met en oeuvre, avec l'appui des services comp\u00e9tents de l'Etat et des collectivit\u00e9s territoriales, des projets propos\u00e9s par des organismes ou des op\u00e9rateurs culturels.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation, en liaison avec le chef d'\u00e9tablissement, est charg\u00e9 de d\u00e9finir et d'organiser la programmation culturelle de l'\u00e9tablissement.<p></p><p></p>   A cet effet, il s\u00e9lectionne et met en oeuvre, avec l'appui des services comp\u00e9tents de l'Etat et des collectivit\u00e9s territoriales, des projets propos\u00e9s par des organismes ou des op\u00e9rateurs culturels.<p></p>",
            "num": "D441-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 924048000000,
            "dateFin": 1654732800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2010-12-29",
                        "titre": "Chapitre X : Des actions de pr\u00e9paration \u00e0 la r\u00e9insertion des d\u00e9tenus",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150975",
                        "id": "LEGISCTA000006150975",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre X : Des actions de pr\u00e9paration \u00e0 la r\u00e9insertion des personnes d\u00e9tenues",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150975",
                        "id": "LEGISCTA000023411021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1975-05-27",
                        "fin": "2010-12-29",
                        "titre": "Section 2 : De l'action socio-culturelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166200",
                        "id": "LEGISCTA000006166200",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-29",
                        "fin": "2022-06-09",
                        "titre": "Section 3 : De l'action socioculturelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166200",
                        "id": "LEGISCTA000023458931",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2022-06-09",
                        "titre": "Paragraphe 2 : L'action culturelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182146",
                        "id": "LEGISCTA000006182146",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006516402",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182146",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182146",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : L'action culturelle",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre X : Des actions de pr\u00e9paration \u00e0 la r\u00e9insertion des personnes d\u00e9tenues",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006516403",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000211204",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-276 du 13 avril 1999 - art. 14 () JORF 14 avril 1999",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006499502",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1999-04-14",
                    "dateSignaTexte": "1999-04-13",
                    "dateDebutCible": "1999-04-14"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045872970",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-855 du 7 juin 2022 - art. 2",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000045874542",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-06-08",
                    "dateSignaTexte": "2022-06-07",
                    "dateDebutCible": "2022-06-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D573 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D573",
                    "articleId": "LEGIARTI000023411162",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1293580800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. D414-6 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D414-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000045492203",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006516402",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 913161600000,
                    "dateFin": 924048000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006516403",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 924048000000,
                    "dateFin": 1654732800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D441-1",
                "441-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006516402",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006516402",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le service socio-\u00e9ducatif, sous l'autorit\u00e9 du chef d'\u00e9tablissement, est plus particuli\u00e8rement charg\u00e9 d'organiser la programmation culturelle de l'\u00e9tablissement. A cet effet, il s\u00e9lectionne et met en oeuvre, avec l'appui des services comp\u00e9tents de l'Etat et des collectivit\u00e9s territoriales, des projets propos\u00e9s par des organismes ou des op\u00e9rateurs culturels.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le service socio-\u00e9ducatif, sous l'autorit\u00e9 du chef d'\u00e9tablissement, est plus particuli\u00e8rement charg\u00e9 d'organiser la programmation culturelle de l'\u00e9tablissement.<p></p><p></p>   A cet effet, il s\u00e9lectionne et met en oeuvre, avec l'appui des services comp\u00e9tents de l'Etat et des collectivit\u00e9s territoriales, des projets propos\u00e9s par des organismes ou des op\u00e9rateurs culturels.<p></p>",
            "num": "D441-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 913161600000,
            "dateFin": 924048000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2010-12-29",
                        "titre": "Chapitre X : Des actions de pr\u00e9paration \u00e0 la r\u00e9insertion des d\u00e9tenus",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150975",
                        "id": "LEGISCTA000006150975",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre X : Des actions de pr\u00e9paration \u00e0 la r\u00e9insertion des personnes d\u00e9tenues",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150975",
                        "id": "LEGISCTA000023411021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1975-05-27",
                        "fin": "2010-12-29",
                        "titre": "Section 2 : De l'action socio-culturelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166200",
                        "id": "LEGISCTA000006166200",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-29",
                        "fin": "2022-06-09",
                        "titre": "Section 3 : De l'action socioculturelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166200",
                        "id": "LEGISCTA000023458931",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2022-06-09",
                        "titre": "Paragraphe 2 : L'action culturelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182146",
                        "id": "LEGISCTA000006182146",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006516402",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182146",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182146",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : L'action culturelle",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre X : Des actions de pr\u00e9paration \u00e0 la r\u00e9insertion des d\u00e9tenus &gt; Section 2 : De l'action socio-culturelle &gt; Paragraphe 2 : L'action culturelle",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006516402",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000574067",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-1099 du 8 d\u00e9cembre 1998 - art. 117 () JORF 9 d\u00e9cembre 1998",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "117",
                    "articleId": "LEGIARTI000006499353",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1998-12-09",
                    "dateSignaTexte": "1998-12-08",
                    "dateDebutCible": "1998-12-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. D573 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D573",
                    "articleId": "LEGIARTI000006516806",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 924048000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006516402",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 913161600000,
                    "dateFin": 924048000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006516403",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 924048000000,
                    "dateFin": 1654732800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D441-1",
                "441-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}