{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018517824",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le comit\u00e9 interminist\u00e9riel de l'emploi est pr\u00e9sid\u00e9 par le Premier ministre ou par d\u00e9l\u00e9gation par le ministre charg\u00e9 du travail. Il comprend : Le ministre de l'\u00e9conomie et des finances ; Le ministre de l'\u00e9ducation nationale ; Le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du Premier ministre, charg\u00e9 du Plan et de l'am\u00e9nagement du territoire ; Le ministre du d\u00e9veloppement industriel et scientifique ; Le ministre de l'\u00e9quipement et du logement ; Le ministre de l'agriculture ; Le ministre charg\u00e9 du travail ; Le secr\u00e9taire d'Etat aupr\u00e8s du Premier ministre, charg\u00e9 de la fonction publique ; Le secr\u00e9taire d'Etat aupr\u00e8s du ministre du travail. D'autres ministres peuvent \u00eatre appel\u00e9s \u00e0 si\u00e9ger au comit\u00e9 selon les questions inscrites \u00e0 son ordre du jour. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre d'analyse strat\u00e9gique, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du comit\u00e9 interminist\u00e9riel de la formation professionnelle et de la promotion sociale participent aux s\u00e9ances du comit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le comit\u00e9 interminist\u00e9riel de l'emploi est pr\u00e9sid\u00e9 par le Premier ministre ou par d\u00e9l\u00e9gation par le ministre charg\u00e9 du travail.<p></p><p></p>   Il comprend :<p></p><p></p>   Le ministre de l'\u00e9conomie et des finances ;<p></p><p></p>   Le ministre de l'\u00e9ducation nationale ;<p></p><p></p>   Le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du Premier ministre, charg\u00e9 du Plan et de l'am\u00e9nagement du territoire ;<p></p><p></p>   Le ministre du d\u00e9veloppement industriel et scientifique ;<p></p><p></p>   Le ministre de l'\u00e9quipement et du logement ;<p></p><p></p>   Le ministre de l'agriculture ;<p></p><p></p>   Le ministre charg\u00e9 du travail ;<p></p><p></p>   Le secr\u00e9taire d'Etat aupr\u00e8s du Premier ministre, charg\u00e9 de la fonction publique ;<p></p><p></p>   Le secr\u00e9taire d'Etat aupr\u00e8s du ministre du travail.<p></p><p></p>   D'autres ministres peuvent \u00eatre appel\u00e9s \u00e0 si\u00e9ger au comit\u00e9 selon les questions inscrites \u00e0 son ordre du jour.<p></p><p></p>   Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre d'analyse strat\u00e9gique, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du comit\u00e9 interminist\u00e9riel de la formation professionnelle et de la promotion sociale participent aux s\u00e9ances du comit\u00e9.<p></p>",
            "num": "D321-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1141689600000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-08-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101374",
                        "id": "LEGISCTA000006101374",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Livre III : Placement et emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123853",
                        "id": "LEGISCTA000018517886",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre II : Emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139717",
                        "id": "LEGISCTA000018517848",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Contr\u00f4le de l'emploi.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006153891",
                        "id": "LEGISCTA000018517828",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006644431",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006153891",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018517828",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Contr\u00f4le de l'emploi.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets simples",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018517824",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000818940",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-260 du 6 mars 2006 - art. 6 (Ab) JORF 7 mars 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006249745",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-03-07",
                    "dateSignaTexte": "2006-03-06",
                    "dateDebutCible": "2006-03-07"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018254394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244\n du 7 mars 2008 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000018255681",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878495",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 71-96 1971-02-02 art. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000878495",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006644431",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 1141689600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018517824",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1141689600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D321-2",
                "321-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006644431",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006644431",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le comit\u00e9 interminist\u00e9riel de l'emploi est pr\u00e9sid\u00e9 par le Premier ministre ou par d\u00e9l\u00e9gation par le ministre charg\u00e9 du travail. Il comprend : Le ministre de l'\u00e9conomie et des finances ; Le ministre de l'\u00e9ducation nationale ; Le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du Premier ministre, charg\u00e9 du Plan et de l'am\u00e9nagement du territoire ; Le ministre du d\u00e9veloppement industriel et scientifique ; Le ministre de l'\u00e9quipement et du logement ; Le ministre de l'agriculture ; Le ministre charg\u00e9 du travail ; Le secr\u00e9taire d'Etat aupr\u00e8s du Premier ministre, charg\u00e9 de la fonction publique ; Le secr\u00e9taire d'Etat aupr\u00e8s du ministre du travail. D'autres ministres peuvent \u00eatre appel\u00e9s \u00e0 si\u00e9ger au comit\u00e9 selon les questions inscrites \u00e0 son ordre du jour. Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral au Plan, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du comit\u00e9 interminist\u00e9riel de la formation professionnelle et de la promotion sociale participent aux s\u00e9ances du comit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le comit\u00e9 interminist\u00e9riel de l'emploi est pr\u00e9sid\u00e9 par le Premier ministre ou par d\u00e9l\u00e9gation par le ministre charg\u00e9 du travail.<p></p><p></p>   Il comprend :<p></p><p></p>   Le ministre de l'\u00e9conomie et des finances ;<p></p><p></p>   Le ministre de l'\u00e9ducation nationale ;<p></p><p></p>   Le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du Premier ministre, charg\u00e9 du Plan et de l'am\u00e9nagement du territoire ;<p></p><p></p>   Le ministre du d\u00e9veloppement industriel et scientifique ;<p></p><p></p>   Le ministre de l'\u00e9quipement et du logement ;<p></p><p></p>   Le ministre de l'agriculture ;<p></p><p></p>   Le ministre charg\u00e9 du travail ;<p></p><p></p>   Le secr\u00e9taire d'Etat aupr\u00e8s du Premier ministre, charg\u00e9 de la fonction publique ;<p></p><p></p>   Le secr\u00e9taire d'Etat aupr\u00e8s du ministre du travail.<p></p><p></p>   D'autres ministres peuvent \u00eatre appel\u00e9s \u00e0 si\u00e9ger au comit\u00e9 selon les questions inscrites \u00e0 son ordre du jour.<p></p><p></p>   Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral au Plan, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du comit\u00e9 interminist\u00e9riel de la formation professionnelle et de la promotion sociale participent aux s\u00e9ances du comit\u00e9.<p></p>",
            "num": "D321-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 122860800000,
            "dateFin": 1141689600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-08-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101374",
                        "id": "LEGISCTA000006101374",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Livre III : Placement et emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123853",
                        "id": "LEGISCTA000018517886",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre II : Emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139717",
                        "id": "LEGISCTA000018517848",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Contr\u00f4le de l'emploi.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006153891",
                        "id": "LEGISCTA000018517828",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006644431",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006153891",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018517828",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Contr\u00f4le de l'emploi.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets simples &gt; Livre III : Placement et emploi &gt; Titre II : Emploi &gt; Chapitre Ier : Contr\u00f4le de l'emploi.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006644431",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878495",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 71-96 1971-02-02 art. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000878495",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006644431",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 1141689600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018517824",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1141689600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D321-2",
                "321-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}