{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000026920928",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Une fraction des cr\u00e9dits du Fonds national des solidarit\u00e9s actives, d\u00e9finie chaque ann\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget, de l'action sociale et de l'emploi, est consacr\u00e9e \u00e0 l'aide personnalis\u00e9e de retour \u00e0 l'emploi.",
            "texteHtml": "Une fraction des cr\u00e9dits du Fonds national des solidarit\u00e9s actives, d\u00e9finie chaque ann\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget, de l'action sociale et de l'emploi, est consacr\u00e9e \u00e0 l'aide personnalis\u00e9e de retour \u00e0 l'emploi. ",
            "num": "R326-63",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1356998400000,
            "dateFin": 1541548800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1991-12-19",
                        "fin": "2012-11-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101393",
                        "id": "LEGISCTA000006101393",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101393",
                        "id": "LEGISCTA000026563665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-12-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : Emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123946",
                        "id": "LEGISCTA000006123946",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi, intervention du Fonds national de l'emploi et de la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140054",
                        "id": "LEGISCTA000006140054",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "CHAPITRE VI : Placement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154657",
                        "id": "LEGISCTA000006154657",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2013-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170606",
                        "id": "LEGISCTA000006170606",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-01-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "Section 6 : Aide personnalis\u00e9e de retour \u00e0 l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170606",
                        "id": "LEGISCTA000026923643",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072052",
                        "id": "LEGITEXT000006072052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026899908",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006170606",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026923643",
            "sectionParentTitre": "Section 6 : Aide personnalis\u00e9e de retour \u00e0 l'emploi",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE III : Emploi &gt; TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi, intervention du Fonds national de l'emploi et de la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026920928",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072052",
                    "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte.",
                    "titreLong": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072052",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026872016",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1566 du 31 d\u00e9cembre 2012 - art. 6",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000026896349",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-01-01",
                    "dateSignaTexte": "2012-12-31",
                    "dateDebutCible": "2013-01-02"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037558787",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-953 du 31 octobre 2018 - art. 56",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "56",
                    "articleId": "LEGIARTI000037560121",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-11-06",
                    "dateSignaTexte": "2018-10-31",
                    "dateDebutCible": "2018-11-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026920928",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1541548800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R326-63",
                "326-63"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}