{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000029018028",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Peuvent \u00eatre destinataires dans le cadre de leurs attributions, dans la limite du besoin d'en conna\u00eetre et dans les conditions d\u00e9finies ci-apr\u00e8s, des informations et donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues dans le traitement : 1\u00b0 Les autorit\u00e9s judiciaires ainsi que les agents individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le chef de juridiction, pour les donn\u00e9es suivantes : identit\u00e9 ; compte rendu de la commission pluridisciplinaire unique ; gestion des condamnations p\u00e9cuniaires et \u00e9l\u00e9ments des titres ex\u00e9cutoires ; proc\u00e9dure disciplinaire, isolement et visites ; 2\u00b0 Le pr\u00e9fet de d\u00e9partement dans lequel se situe l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire : a) Pour l'ensemble des personnes d\u00e9tenues, en ce qui concerne les informations n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en \u0153uvre des mesures de garde et d'escorte ; b) Pour tout \u00e9tranger faisant ou pouvant faire l'objet d'une mesure d'\u00e9loignement, en ce qui concerne les informations relatives \u00e0 l'identit\u00e9, la filiation, la cat\u00e9gorie p\u00e9nale, le nombre de titres d'identit\u00e9, le type de proc\u00e9dure, la situation de famille, l'adresse en France et \u00e0 l'\u00e9tranger et la date de lib\u00e9ration de cette personne ; c) Pour les \u00e9l\u00e9ments de signalisation relatifs \u00e0 la personne d\u00e9tenue et les renseignements concernant le d\u00e9roulement des permissions de sortir, y compris l'identit\u00e9 de la personne accueillant le permissionnaire ; 3\u00b0 L'avocat de la personne d\u00e9tenue, pour les informations relatives aux proc\u00e9dures disciplinaires, contradictoires, et \u00e0 l'isolement ; 4\u00b0 Les assesseurs, pour les informations relatives aux proc\u00e9dures disciplinaires ; 5\u00b0 Les maires, dans le cadre des modifications de l'\u00e9tat civil et des d\u00e9marches administratives des personnes d\u00e9tenues, en ce qui concerne les informations relatives \u00e0 l'identit\u00e9 et au lieu d'incarc\u00e9ration ; 6\u00b0 Les autorit\u00e9s de la police nationale et de la gendarmerie nationale : a) Du lieu de d\u00e9tention et du lieu o\u00f9 doit se d\u00e9rouler une permission de sortir, pour les \u00e9l\u00e9ments de signalisation relatifs \u00e0 la personne d\u00e9tenue et les renseignements concernant le d\u00e9roulement de la mesure, y compris l'identit\u00e9 de la personne accueillant le permissionnaire ; b) Charg\u00e9es des pr\u00e9l\u00e8vements biologiques destin\u00e9s \u00e0 permettre l'identification par les empreintes g\u00e9n\u00e9tiques en application de l'article 706-56 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ; 7\u00b0 Les personnels individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s relevant de l'autorit\u00e9 militaire, en ce qui concerne les informations relatives \u00e0 l'identit\u00e9, la filiation, la cat\u00e9gorie p\u00e9nale, le lieu d'incarc\u00e9ration et la date de lib\u00e9ration de tout militaire ; 8\u00b0 Le service du casier judiciaire national pour les dates de l'expiration des peines privatives de libert\u00e9 et d'ex\u00e9cution des contraintes judiciaires ; 9\u00b0 Les personnels individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s relevant de l'organisme charg\u00e9 du service national territorialement comp\u00e9tent, en ce qui concerne les informations relatives \u00e0 l'identit\u00e9, la filiation, le lieu d'incarc\u00e9ration et la date de lib\u00e9ration, pour tout Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9 de seize \u00e0 vingt-cinq ans ; 10\u00b0 Les consulats et ambassades dans le cadre des d\u00e9marches administratives des personnes d\u00e9tenues \u00e9trang\u00e8res et dans les conditions pr\u00e9vues par les conventions internationales, en ce qui concerne les informations relatives \u00e0 l'identit\u00e9 et au lieu d'incarc\u00e9ration ; 11\u00b0 Les juridictions \u00e9trang\u00e8res et les gouvernements \u00e9trangers dans le cadre de la proc\u00e9dure d'extradition, d'un mandat d'arr\u00eat europ\u00e9en ou d'une remise temporaire ainsi que pour les consignes judiciaires, m\u00e9dicales ou p\u00e9nitentiaires ; 12\u00b0 Les agents de P\u00f4le emploi ainsi que, pour les jeunes majeurs de moins de 26 ans, les missions locales, dans le cadre du retour \u00e0 l'emploi des personnes d\u00e9tenues, pour les informations suivantes : nom, pr\u00e9nom, num\u00e9ro d'\u00e9crou, cat\u00e9gorie administrative du quartier d'affectation, document d'identit\u00e9 et date de validit\u00e9, date pr\u00e9visible de permission de sortir, de lib\u00e9ration ou d'am\u00e9nagement de peine ; 13\u00b0 La Banque de France, pour la tenue du livret et des comptes bancaires de la personne d\u00e9tenue ainsi que le paiement des cr\u00e9ances ; 14\u00b0 Le titulaire de l'autorit\u00e9 parentale, pour les informations relatives \u00e0 la mise sous \u00e9crou du mineur dont ils ont la charge, en ce qui concerne les donn\u00e9es enregistr\u00e9es au titre de la gestion du compte nominatif et de la mise en \u0153uvre des activit\u00e9s de r\u00e9insertion, ainsi que les informations relatives aux proc\u00e9dures disciplinaires ; 15\u00b0 Les directeurs r\u00e9gionaux des finances publiques, dans le cadre de leur mission de recette et de contr\u00f4le de la r\u00e9gie des comptes nominatifs, en ce qui concerne les donn\u00e9es enregistr\u00e9es au titre de la gestion du compte nominatif ; 16\u00b0 Les services des douanes, dans le cadre de leurs actions de recouvrement, en ce qui concerne les informations relatives \u00e0 l'identit\u00e9 et au lieu d'incarc\u00e9ration ; 17\u00b0 Les h\u00f4pitaux de rattachement des unit\u00e9s de consultation et de soins ambulatoires (UCSA), des services m\u00e9dicaux psychologiques r\u00e9gionaux (SMPR), des unit\u00e9s hospitali\u00e8res s\u00e9curis\u00e9es interr\u00e9gionales (UHSI), des unit\u00e9s hospitali\u00e8res sp\u00e9cialement am\u00e9nag\u00e9es (UHSA) et de l'\u00e9tablissement public de sant\u00e9 national de Fresnes, en ce qui concerne les informations relatives \u00e0 l'identit\u00e9, sexe, num\u00e9ro d'\u00e9crou, num\u00e9ro de s\u00e9curit\u00e9 sociale, lieu de d\u00e9tention, dans le cadre de la distribution de m\u00e9dicaments ; 18\u00b0 Les services de s\u00e9curit\u00e9 sociale, dans le cadre de l'affiliation obligatoire aux assurances maladie et maternit\u00e9 du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et des versements d'indemnit\u00e9s journali\u00e8res, pour les informations suivantes : nom, pr\u00e9nom, nationalit\u00e9, date et lieu de naissance, situation familiale, num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national des personnes physiques, situation irr\u00e9guli\u00e8re, adresse avant incarc\u00e9ration, lieu de d\u00e9tention ; 19\u00b0 Les caisses d'allocations familiales, pour les informations suivantes : nom, pr\u00e9nom, nationalit\u00e9, date et lieu de naissance, situation familiale, adresse avant incarc\u00e9ration, lieu de d\u00e9tention : a) Pour le versement des allocations \u00e0 la personne qui assume la charge effective et permanente de l'enfant ; b) Pour le versement d'allocations aux personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires ; 20\u00b0 Les organismes de formation, pour les informations suivantes : nom, pr\u00e9nom, profession avant l'incarc\u00e9ration, formation professionnelle, qualification professionnelle, type de contrat de travail avant l'\u00e9crou, dur\u00e9e du dernier emploi, exp\u00e9rience, contrat d'apprentissage, validation des acquis de l'exp\u00e9rience en cours ; 21\u00b0 Les institutions de retraite et organismes de pr\u00e9voyance, pour les informations suivantes : nom, pr\u00e9nom, nationalit\u00e9, date et lieu de naissance, situation familiale, adresse avant incarc\u00e9ration, lieu de d\u00e9tention : a) Dans le cadre de la d\u00e9claration annuelle des donn\u00e9es sociales ; b) Dans le cadre du versement des retraites.",
            "texteHtml": "<p align='left'>Peuvent \u00eatre destinataires dans le cadre de leurs attributions, dans la limite du besoin d'en conna\u00eetre et dans les conditions d\u00e9finies ci-apr\u00e8s, des informations et donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues dans le traitement : <br/><br/> 1\u00b0 Les autorit\u00e9s judiciaires ainsi que les agents individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le chef de juridiction, pour les donn\u00e9es suivantes : identit\u00e9 ; compte rendu de la commission pluridisciplinaire unique ; gestion des condamnations p\u00e9cuniaires et \u00e9l\u00e9ments des titres ex\u00e9cutoires ; proc\u00e9dure disciplinaire, isolement et visites ; <br/><br/> 2\u00b0 Le pr\u00e9fet de d\u00e9partement dans lequel se situe l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire : <br/><br/> a) Pour l'ensemble des personnes d\u00e9tenues, en ce qui concerne les informations n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en \u0153uvre des mesures de garde et d'escorte ; <br/><br/> b) Pour tout \u00e9tranger faisant ou pouvant faire l'objet d'une mesure d'\u00e9loignement, en ce qui concerne les informations relatives \u00e0 l'identit\u00e9, la filiation, la cat\u00e9gorie p\u00e9nale, le nombre de titres d'identit\u00e9, le type de proc\u00e9dure, la situation de famille, l'adresse en France et \u00e0 l'\u00e9tranger et la date de lib\u00e9ration de cette personne ; <br/><br/> c) Pour les \u00e9l\u00e9ments de signalisation relatifs \u00e0 la personne d\u00e9tenue et les renseignements concernant le d\u00e9roulement des permissions de sortir, y compris l'identit\u00e9 de la personne accueillant le permissionnaire ; <br/><br/> 3\u00b0 L'avocat de la personne d\u00e9tenue, pour les informations relatives aux proc\u00e9dures disciplinaires, contradictoires, et \u00e0 l'isolement ; <br/><br/> 4\u00b0 Les assesseurs, pour les informations relatives aux proc\u00e9dures disciplinaires ; <br/><br/> 5\u00b0 Les maires, dans le cadre des modifications de l'\u00e9tat civil et des d\u00e9marches administratives des personnes d\u00e9tenues, en ce qui concerne les informations relatives \u00e0 l'identit\u00e9 et au lieu d'incarc\u00e9ration ; <br/><br/> 6\u00b0 Les autorit\u00e9s de la police nationale et de la gendarmerie nationale : <br/><br/> a) Du lieu de d\u00e9tention et du lieu o\u00f9 doit se d\u00e9rouler une permission de sortir, pour les \u00e9l\u00e9ments de signalisation relatifs \u00e0 la personne d\u00e9tenue et les renseignements concernant le d\u00e9roulement de la mesure, y compris l'identit\u00e9 de la personne accueillant le permissionnaire ; <br/><br/> b) Charg\u00e9es des pr\u00e9l\u00e8vements biologiques destin\u00e9s \u00e0 permettre l'identification par les empreintes g\u00e9n\u00e9tiques en application de l'article 706-56 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ; <br/><br/> 7\u00b0 Les personnels individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s relevant de l'autorit\u00e9 militaire, en ce qui concerne les informations relatives \u00e0 l'identit\u00e9, la filiation, la cat\u00e9gorie p\u00e9nale, le lieu d'incarc\u00e9ration et la date de lib\u00e9ration de tout militaire ; <br/><br/> 8\u00b0 Le service du casier judiciaire national pour les dates de l'expiration des peines privatives de libert\u00e9 et d'ex\u00e9cution des contraintes judiciaires ; <br/><br/> 9\u00b0 Les personnels individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s relevant de l'organisme charg\u00e9 du service national territorialement comp\u00e9tent, en ce qui concerne les informations relatives \u00e0 l'identit\u00e9, la filiation, le lieu d'incarc\u00e9ration et la date de lib\u00e9ration, pour tout Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9 de seize \u00e0 vingt-cinq ans ; <br/><br/> 10\u00b0 Les consulats et ambassades dans le cadre des d\u00e9marches administratives des personnes d\u00e9tenues \u00e9trang\u00e8res et dans les conditions pr\u00e9vues par les conventions internationales, en ce qui concerne les informations relatives \u00e0 l'identit\u00e9 et au lieu d'incarc\u00e9ration ; <br/><br/> 11\u00b0 Les juridictions \u00e9trang\u00e8res et les gouvernements \u00e9trangers dans le cadre de la proc\u00e9dure d'extradition, d'un mandat d'arr\u00eat europ\u00e9en ou d'une remise temporaire ainsi que pour les consignes judiciaires, m\u00e9dicales ou p\u00e9nitentiaires ; <br/><br/> 12\u00b0 Les agents de P\u00f4le emploi ainsi que, pour les jeunes majeurs de moins de 26 ans, les missions locales, dans le cadre du retour \u00e0 l'emploi des personnes d\u00e9tenues, pour les informations suivantes : nom, pr\u00e9nom, num\u00e9ro d'\u00e9crou, cat\u00e9gorie administrative du quartier d'affectation, document d'identit\u00e9 et date de validit\u00e9, date pr\u00e9visible de permission de sortir, de lib\u00e9ration ou d'am\u00e9nagement de peine ; <br/><br/> 13\u00b0 La Banque de France, pour la tenue du livret et des comptes bancaires de la personne d\u00e9tenue ainsi que le paiement des cr\u00e9ances ; <br/><br/> 14\u00b0 Le titulaire de l'autorit\u00e9 parentale, pour les informations relatives \u00e0 la mise sous \u00e9crou du mineur dont ils ont la charge, en ce qui concerne les donn\u00e9es enregistr\u00e9es au titre de la gestion du compte nominatif et de la mise en \u0153uvre des activit\u00e9s de r\u00e9insertion, ainsi que les informations relatives aux proc\u00e9dures disciplinaires ; <br/><br/> 15\u00b0 Les directeurs r\u00e9gionaux des finances publiques, dans le cadre de leur mission de recette et de contr\u00f4le de la r\u00e9gie des comptes nominatifs, en ce qui concerne les donn\u00e9es enregistr\u00e9es au titre de la gestion du compte nominatif ; <br/><br/> 16\u00b0 Les services des douanes, dans le cadre de leurs actions de recouvrement, en ce qui concerne les informations relatives \u00e0 l'identit\u00e9 et au lieu d'incarc\u00e9ration ; <br/><br/> 17\u00b0 Les h\u00f4pitaux de rattachement des unit\u00e9s de consultation et de soins ambulatoires (UCSA), des services m\u00e9dicaux psychologiques r\u00e9gionaux (SMPR), des unit\u00e9s hospitali\u00e8res s\u00e9curis\u00e9es interr\u00e9gionales (UHSI), des unit\u00e9s hospitali\u00e8res sp\u00e9cialement am\u00e9nag\u00e9es (UHSA) et de l'\u00e9tablissement public de sant\u00e9 national de Fresnes, en ce qui concerne les informations relatives \u00e0 l'identit\u00e9, sexe, num\u00e9ro d'\u00e9crou, num\u00e9ro de s\u00e9curit\u00e9 sociale, lieu de d\u00e9tention, dans le cadre de la distribution de m\u00e9dicaments ; <br/><br/> 18\u00b0 Les services de s\u00e9curit\u00e9 sociale, dans le cadre de l'affiliation obligatoire aux assurances maladie et maternit\u00e9 du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et des versements d'indemnit\u00e9s journali\u00e8res, pour les informations suivantes : nom, pr\u00e9nom, nationalit\u00e9, date et lieu de naissance, situation familiale, num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national des personnes physiques, situation irr\u00e9guli\u00e8re, adresse avant incarc\u00e9ration, lieu de d\u00e9tention ; <br/><br/> 19\u00b0 Les caisses d'allocations familiales, pour les informations suivantes : nom, pr\u00e9nom, nationalit\u00e9, date et lieu de naissance, situation familiale, adresse avant incarc\u00e9ration, lieu de d\u00e9tention : <br/><br/> a) Pour le versement des allocations \u00e0 la personne qui assume la charge effective et permanente de l'enfant ; <br/><br/> b) Pour le versement d'allocations aux personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires ; <br/><br/> 20\u00b0 Les organismes de formation, pour les informations suivantes : nom, pr\u00e9nom, profession avant l'incarc\u00e9ration, formation professionnelle, qualification professionnelle, type de contrat de travail avant l'\u00e9crou, dur\u00e9e du dernier emploi, exp\u00e9rience, contrat d'apprentissage, validation des acquis de l'exp\u00e9rience en cours ; <br/><br/> 21\u00b0 Les institutions de retraite et organismes de pr\u00e9voyance, pour les informations suivantes : nom, pr\u00e9nom, nationalit\u00e9, date et lieu de naissance, situation familiale, adresse avant incarc\u00e9ration, lieu de d\u00e9tention : <br/><br/> a) Dans le cadre de la d\u00e9claration annuelle des donn\u00e9es sociales ; <br/><br/> b) Dans le cadre du versement des retraites.</p>",
            "num": "R57-9-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1401580800000,
            "dateFin": 1651363200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095548",
                        "id": "LEGISCTA000006095548",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120203",
                        "id": "LEGISCTA000006120203",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-08-06",
                        "fin": "2010-12-29",
                        "titre": "Titre II : Des conditions de d\u00e9tention.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137417",
                        "id": "LEGISCTA000006137417",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137417",
                        "id": "LEGISCTA000023358118",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre XII :  Traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 la gestion nationale des personnes d\u00e9tenues en \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029018016",
                        "id": "LEGISCTA000029018016",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029018028",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029018016",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029018016",
            "sectionParentTitre": "Chapitre XII :  Traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 la gestion nationale des personnes d\u00e9tenues en \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution. &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre XII :  Traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatif \u00e0 la gestion nationale des personnes d\u00e9tenues en \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029018028",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029008358",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-558\n du 30 mai 2014 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029016476",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-05-31",
                    "dateSignaTexte": "2014-05-30",
                    "dateDebutCible": "2014-06-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045471364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-479 du 30 mars 2022 - art. 8",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000045481767",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-05",
                    "dateSignaTexte": "2022-03-30",
                    "dateDebutCible": "2022-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. R240-6 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R240-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000045493026",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029018028",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1401580800000,
                    "dateFin": 1651363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R57-9-23",
                "57-9-23"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}