{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000032401459",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les r\u00e9ceptions CE sont prononc\u00e9es par d\u00e9l\u00e9gation du ministre charg\u00e9 des transports par le service en charge des r\u00e9ceptions d\u00e9sign\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 par le m\u00eame ministre.",
            "texteHtml": "Les r\u00e9ceptions CE sont prononc\u00e9es par d\u00e9l\u00e9gation du ministre charg\u00e9 des transports par le service en charge des r\u00e9ceptions d\u00e9sign\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 par le m\u00eame ministre.",
            "num": "R321-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1460678400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108688",
                        "id": "LEGISCTA000006108688",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Le v\u00e9hicule.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129091",
                        "id": "LEGISCTA000006129091",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dispositions administratives. ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143856",
                        "id": "LEGISCTA000006143856",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : R\u00e9ception et homologation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159585",
                        "id": "LEGISCTA000006159585",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9ception communautaire ou r\u00e9ception CE.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177096",
                        "id": "LEGISCTA000006177096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2001-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la route",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074228",
                        "id": "LEGITEXT000006074228",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006841753",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006177096",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006177096",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : R\u00e9ception communautaire ou r\u00e9ception CE.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Le v\u00e9hicule. &gt; Titre II : Dispositions administratives.  &gt; Chapitre Ier : R\u00e9ception et homologation &gt; Section 2 : R\u00e9ception communautaire ou r\u00e9ception CE.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032401459",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074228",
                    "titre": "Code de la route.",
                    "titreLong": "Code de la route",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 990921600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074228",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032396247",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-448 du 13 avril 2016 - art. 42",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "42",
                    "articleId": "LEGIARTI000032397466",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-04-14",
                    "dateSignaTexte": "2016-04-13",
                    "dateDebutCible": "2016-04-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074947",
                    "textTitle": "Code de la route - art. R109-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R109-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006875630",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074228",
                    "textTitle": "Code de la route R109-3 (al. 4)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006074228",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006841753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 991353600000,
                    "dateFin": 1266192000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021395036",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1266192000000,
                    "dateFin": 1460678400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032401459",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1460678400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R321-8",
                "321-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000021395036",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000021395036",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les r\u00e9ceptions CE sont prononc\u00e9es par d\u00e9l\u00e9gation du ministre charg\u00e9 des transports, par les directions r\u00e9gionales des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi d\u00e9sign\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 des transports et du ministre charg\u00e9 de l'industrie.",
            "texteHtml": "<p>Les r\u00e9ceptions CE sont prononc\u00e9es par d\u00e9l\u00e9gation du ministre charg\u00e9 des transports, par les directions r\u00e9gionales des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi d\u00e9sign\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 des transports et du ministre charg\u00e9 de l'industrie.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R321-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1266192000000,
            "dateFin": 1460678400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108688",
                        "id": "LEGISCTA000006108688",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Le v\u00e9hicule.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129091",
                        "id": "LEGISCTA000006129091",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dispositions administratives. ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143856",
                        "id": "LEGISCTA000006143856",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : R\u00e9ception et homologation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159585",
                        "id": "LEGISCTA000006159585",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9ception communautaire ou r\u00e9ception CE.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177096",
                        "id": "LEGISCTA000006177096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2001-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la route",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074228",
                        "id": "LEGITEXT000006074228",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006841753",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006177096",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006177096",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : R\u00e9ception communautaire ou r\u00e9ception CE.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Le v\u00e9hicule. &gt; Titre II : Dispositions administratives.  &gt; Chapitre Ier : R\u00e9ception et homologation &gt; Section 2 : R\u00e9ception communautaire ou r\u00e9ception CE.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021395036",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074228",
                    "titre": "Code de la route.",
                    "titreLong": "Code de la route",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 990921600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074228",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009 article 7 I : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret prennent effet, dans chaque r\u00e9gion, \u00e0 la date de nomination du directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi (Les arr\u00eat\u00e9s de nomination de ces directeurs ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par arr\u00eat\u00e9s des 30 d\u00e9cembre 2009 et 9 f\u00e9vrier 2010, parus respectivement au Journal officiel des 5 janvier et 14 f\u00e9vrier 2010). Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 15 du m\u00eame d\u00e9cret elles ne s'appliquent ni \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France ni aux r\u00e9gions d'outre-mer.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009 article 7 I : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret prennent effet, dans chaque r\u00e9gion, \u00e0 la date de nomination du directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi (Les arr\u00eat\u00e9s de nomination de ces directeurs ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par arr\u00eat\u00e9s des 30 d\u00e9cembre 2009 et 9 f\u00e9vrier 2010, parus respectivement au Journal officiel des 5 janvier et 14 f\u00e9vrier 2010). </p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 15 du m\u00eame d\u00e9cret elles ne s'appliquent ni \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France ni aux r\u00e9gions d'outre-mer.</p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021259245",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1377\r\n du 10 novembre 2009 - art. 11 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000021260032",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-11-13",
                    "dateSignaTexte": "2009-11-10",
                    "dateDebutCible": "2009-11-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074947",
                    "textTitle": "Code de la route - art. R109-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R109-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006875630",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074228",
                    "textTitle": "Code de la route R109-3 (al. 4)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006074228",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006841753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 991353600000,
                    "dateFin": 1266192000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021395036",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1266192000000,
                    "dateFin": 1460678400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032401459",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1460678400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R321-8",
                "321-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006841753",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006841753",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les r\u00e9ceptions CE sont prononc\u00e9es par d\u00e9l\u00e9gation du ministre charg\u00e9 des transports, par les directions r\u00e9gionales de l'industrie, de la recherche et de l'environnement d\u00e9sign\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 des transports et du ministre charg\u00e9 de l'industrie.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les r\u00e9ceptions CE sont prononc\u00e9es par d\u00e9l\u00e9gation du ministre charg\u00e9 des transports, par les directions r\u00e9gionales de l'industrie, de la recherche et de l'environnement d\u00e9sign\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 des transports et du ministre charg\u00e9 de l'industrie.<p></p><p></p>",
            "num": "R321-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 991353600000,
            "dateFin": 1266192000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108688",
                        "id": "LEGISCTA000006108688",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Le v\u00e9hicule.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129091",
                        "id": "LEGISCTA000006129091",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dispositions administratives. ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143856",
                        "id": "LEGISCTA000006143856",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : R\u00e9ception et homologation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159585",
                        "id": "LEGISCTA000006159585",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9ception communautaire ou r\u00e9ception CE.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177096",
                        "id": "LEGISCTA000006177096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2001-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la route",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074228",
                        "id": "LEGITEXT000006074228",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006841753",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006177096",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006177096",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : R\u00e9ception communautaire ou r\u00e9ception CE.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Le v\u00e9hicule. &gt; Titre II : Dispositions administratives.  &gt; Chapitre Ier : R\u00e9ception et homologation &gt; Section 2 : R\u00e9ception communautaire ou r\u00e9ception CE.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006841753",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074228",
                    "titre": "Code de la route.",
                    "titreLong": "Code de la route",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 990921600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074228",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000578193",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2001-251 2001-03-22 JORF 25 mars 2001",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000578193",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2001-03-25",
                    "dateSignaTexte": "2001-03-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074947",
                    "textTitle": "Code de la route - art. R109-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R109-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006875630",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074228",
                    "textTitle": "Code de la route R109-3 (al. 4)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006074228",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074228",
                    "textTitle": "Code de la route. - art. R321-2 (V)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R321-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006841744",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006841753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 991353600000,
                    "dateFin": 1266192000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021395036",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1266192000000,
                    "dateFin": 1460678400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032401459",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1460678400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R321-8",
                "321-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}