{
    "cid": "LEGIARTI000029618872",
    "num": "R4312-45",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : NAVIGATION INT\u00c9RIEURE  ET TRANSPORT FLUVIAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232263",
                        "id": "LEGISCTA000027232263",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : VOIES NAVIGABLES DE FRANCE  ET PORTS FLUVIAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027233287",
                        "id": "LEGISCTA000027233287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : VOIES NAVIGABLES DE FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027233289",
                        "id": "LEGISCTA000027233289",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027233303",
                        "id": "LEGISCTA000027233303",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-10-23",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Comit\u00e9 technique unique et comit\u00e9 technique unique de proximit\u00e9\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029618789",
                        "id": "LEGISCTA000029618789",
                        "etat": "ABROGE_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Instances repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029618789",
                        "id": "LEGISCTA000046173049",
                        "etat": "VIGUEUR_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Commission des droits des salari\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046171926",
                        "id": "LEGISCTA000046172430",
                        "etat": "VIGUEUR_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 :  Attributions et financements ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046171930",
                        "id": "LEGISCTA000046172434",
                        "etat": "VIGUEUR_DIFF"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR_DIFF",
            "id": "LEGIARTI000046173136",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R4312-66 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4312-66",
                    "articleId": "LEGIARTI000029618943",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1660248846228,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1414022400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046169263",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1142 du 9 ao\u00fbt 2022 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046169968",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-08-11",
                    "dateSignaTexte": "2022-08-09",
                    "dateDebutCible": "2022-08-12"
                }
            ],
            "num": "R4312-45",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La commission des droits des salari\u00e9s exerce les attributions mentionn\u00e9es au E du I de l'article L. 4312-3-2. Elle g\u00e8re le budget des activit\u00e9s sociales et culturelles des salari\u00e9s mentionn\u00e9s au 4\u00b0 de l'article L. 4312-3-1 du pr\u00e9sent code et son budget de fonctionnement dans le respect des r\u00e8gles fix\u00e9es par les articles L. 2312-78 \u00e0 L. 2312-80 et L. 2315-64 \u00e0 L. 2315-77 du code du travail. La commission mandate soit le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9tablissement public ou son repr\u00e9sentant, soit un repr\u00e9sentant du personnel qui si\u00e8ge en son sein pour la repr\u00e9senter et ester en justice sur les questions relevant de sa comp\u00e9tence.",
            "texteHtml": "<p align='left'>La commission des droits des salari\u00e9s exerce les attributions mentionn\u00e9es au E du I de l'article L. 4312-3-2.<br/><br/>\nElle g\u00e8re le budget des activit\u00e9s sociales et culturelles des salari\u00e9s mentionn\u00e9s au 4\u00b0 de l'article L. 4312-3-1 du pr\u00e9sent code et son budget de fonctionnement dans le respect des r\u00e8gles fix\u00e9es par les articles L. 2312-78 \u00e0 L. 2312-80 et L. 2315-64 \u00e0 L. 2315-77 du code du travail.<br/><br/>\nLa commission mandate soit le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9tablissement public ou son repr\u00e9sentant, soit un repr\u00e9sentant du personnel qui si\u00e8ge en son sein pour la repr\u00e9senter et ester en justice sur les questions relevant de sa comp\u00e9tence.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2023-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : NAVIGATION INT\u00c9RIEURE  ET TRANSPORT FLUVIAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232263",
                        "id": "LEGISCTA000027232263",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : VOIES NAVIGABLES DE FRANCE  ET PORTS FLUVIAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027233287",
                        "id": "LEGISCTA000027233287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : VOIES NAVIGABLES DE FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027233289",
                        "id": "LEGISCTA000027233289",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027233303",
                        "id": "LEGISCTA000027233303",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-10-23",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Comit\u00e9 technique unique et comit\u00e9 technique unique de proximit\u00e9\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029618789",
                        "id": "LEGISCTA000029618789",
                        "etat": "ABROGE_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Instances repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029618789",
                        "id": "LEGISCTA000046173049",
                        "etat": "VIGUEUR_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-10-23",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Comit\u00e9 technique unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029618791",
                        "id": "LEGISCTA000029618791",
                        "etat": "ABROGE_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Comit\u00e9 social d'administration central",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029618791",
                        "id": "LEGISCTA000046173047",
                        "etat": "VIGUEUR_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-10-23",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Fonctionnement des formations ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029618860",
                        "id": "LEGISCTA000029618860",
                        "etat": "ABROGE_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Fonctionnement et moyens",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029618860",
                        "id": "LEGISCTA000046172904",
                        "etat": "VIGUEUR_DIFF"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "ABROGE_DIFF",
            "id": "LEGIARTI000029618872",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R4312-66 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4312-66",
                    "articleId": "LEGIARTI000029618943",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1660248846233,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1414022400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029616533",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1213 du 21 octobre 2014 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029617803",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-10-22",
                    "dateSignaTexte": "2014-10-21",
                    "dateDebutCible": "2014-10-23"
                }
            ],
            "num": "R4312-45",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque les circonstances le justifient, une r\u00e9union d'une formation du comit\u00e9 technique unique peut \u00eatre organis\u00e9e par visioconf\u00e9rence, sous r\u00e9serve que le recours \u00e0 cette technique permette, tout au long de la s\u00e9ance, d'assurer que : 1\u00b0 N'assistent que les personnes habilit\u00e9es \u00e0 l'\u00eatre dans le cadre des dispositions l\u00e9gales et r\u00e9glementaires en vigueur ; 2\u00b0 Chaque membre si\u00e9geant avec voix d\u00e9lib\u00e9rative ait la possibilit\u00e9 de participer effectivement aux d\u00e9bats ; 3\u00b0 Le pr\u00e9sident soit en mesure d'exercer son pouvoir de police de la s\u00e9ance.",
            "texteHtml": "<p align='left'>Lorsque les circonstances le justifient, une r\u00e9union d'une formation du comit\u00e9 technique unique peut \u00eatre organis\u00e9e par visioconf\u00e9rence, sous r\u00e9serve que le recours \u00e0 cette technique permette, tout au long de la s\u00e9ance, d'assurer que : <br/><br/> 1\u00b0 N'assistent que les personnes habilit\u00e9es \u00e0 l'\u00eatre dans le cadre des dispositions l\u00e9gales et r\u00e9glementaires en vigueur ; <br/><br/> 2\u00b0 Chaque membre si\u00e9geant avec voix d\u00e9lib\u00e9rative ait la possibilit\u00e9 de participer effectivement aux d\u00e9bats ; <br/><br/> 3\u00b0 Le pr\u00e9sident soit en mesure d'exercer son pouvoir de police de la s\u00e9ance. </p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-10-23T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2023-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}