{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038546845",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les ministres charg\u00e9s de la construction et de la pr\u00e9vention des risques naturels majeurs arr\u00eatent la carte des zones expos\u00e9es au ph\u00e9nom\u00e8ne de mouvement de terrain diff\u00e9rentiel cons\u00e9cutif \u00e0 la s\u00e9cheresse et \u00e0 la r\u00e9hydratation des sols argileux. L'exposition des formations argileuses au ph\u00e9nom\u00e8ne de retrait-gonflement est \u00e9valu\u00e9e en prenant en compte les crit\u00e8res suivants : a) la nature lithologique des mat\u00e9riaux dominants dans la formation ; b) la composition min\u00e9ralogique de la phase argileuse ; c) le comportement g\u00e9otechnique du mat\u00e9riau, tant en retrait qu'en gonflement. Ces crit\u00e8res sont pr\u00e9cis\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la construction et de la pr\u00e9vention des risques naturels majeurs. La carte d'exposition des formations argileuses au ph\u00e9nom\u00e8ne de mouvement de terrain diff\u00e9rentiel identifie quatre cat\u00e9gories de zones d\u00e9termin\u00e9es \u00e0 partir des crit\u00e8res \u00e9nonc\u00e9s ci-dessus : a) les zones d'exposition forte correspondent \u00e0 des formations essentiellement argileuses, \u00e9paisses et continues, o\u00f9 les min\u00e9raux argileux gonflants sont largement majoritaires et dont le comportement g\u00e9otechnique indique un mat\u00e9riau tr\u00e8s sensible au ph\u00e9nom\u00e8ne ; b) les zones d'exposition moyenne correspondent \u00e0 des formations argileuses minces ou discontinues, pr\u00e9sentant un terme argileux non pr\u00e9dominant, o\u00f9 les min\u00e9raux argileux gonflants sont en proportion \u00e9quilibr\u00e9e et dont le comportement g\u00e9otechnique indique un mat\u00e9riau moyennement sensible au ph\u00e9nom\u00e8ne ; c) les zones d'exposition faible correspondent \u00e0 des formations non argileuses mais contenant localement des pass\u00e9es ou des poches argileuses, o\u00f9 les min\u00e9raux argileux gonflants sont minoritaires et dont le comportement g\u00e9otechnique indique un mat\u00e9riau peu ou pas sensible au ph\u00e9nom\u00e8ne, selon l'endroit o\u00f9 on le mesure ; d) les territoires qui ne sont pas class\u00e9s dans l'une des trois zones pr\u00e9c\u00e9dentes sont des zones d'exposition r\u00e9siduelle, o\u00f9 la pr\u00e9sence de terrain argileux n'est, en l'\u00e9tat des connaissances, pas identifi\u00e9e. Pour l'application des articles L. 112-20 \u00e0 L. 112-25, les zones qui sont consid\u00e9r\u00e9es comme expos\u00e9es au ph\u00e9nom\u00e8ne de mouvement de terrain diff\u00e9rentiel cons\u00e9cutif \u00e0 la s\u00e9cheresse et \u00e0 la r\u00e9hydratation des sols sont celles dont l'exposition \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne est identifi\u00e9e comme moyenne ou forte.",
            "texteHtml": "<p>Les ministres charg\u00e9s de la construction et de la pr\u00e9vention des risques naturels majeurs arr\u00eatent la carte des zones expos\u00e9es au ph\u00e9nom\u00e8ne de mouvement de terrain diff\u00e9rentiel cons\u00e9cutif \u00e0 la s\u00e9cheresse et \u00e0 la r\u00e9hydratation des sols argileux.<br/><br/>\n L'exposition des formations argileuses au ph\u00e9nom\u00e8ne de retrait-gonflement est \u00e9valu\u00e9e en prenant en compte les crit\u00e8res suivants :<br/><br/>\n a) la nature lithologique des mat\u00e9riaux dominants dans la formation ;<br/><br/>\n b) la composition min\u00e9ralogique de la phase argileuse ;<br/><br/>\n c) le comportement g\u00e9otechnique du mat\u00e9riau, tant en retrait qu'en gonflement.<br/><br/>\n Ces crit\u00e8res sont pr\u00e9cis\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la construction et de la pr\u00e9vention des risques naturels majeurs.<br/><br/>\n La carte d'exposition des formations argileuses au ph\u00e9nom\u00e8ne de mouvement de terrain diff\u00e9rentiel identifie quatre cat\u00e9gories de zones d\u00e9termin\u00e9es \u00e0 partir des crit\u00e8res \u00e9nonc\u00e9s ci-dessus :<br/><br/>\n a) les zones d'exposition forte correspondent \u00e0 des formations essentiellement argileuses, \u00e9paisses et continues, o\u00f9 les min\u00e9raux argileux gonflants sont largement majoritaires et dont le comportement g\u00e9otechnique indique un mat\u00e9riau tr\u00e8s sensible au ph\u00e9nom\u00e8ne ;<br/><br/>\n b) les zones d'exposition moyenne correspondent \u00e0 des formations argileuses minces ou discontinues, pr\u00e9sentant un terme argileux non pr\u00e9dominant, o\u00f9 les min\u00e9raux argileux gonflants sont en proportion \u00e9quilibr\u00e9e et dont le comportement g\u00e9otechnique indique un mat\u00e9riau moyennement sensible au ph\u00e9nom\u00e8ne ;<br/><br/>\n c) les zones d'exposition faible correspondent \u00e0 des formations non argileuses mais contenant localement des pass\u00e9es ou des poches argileuses, o\u00f9 les min\u00e9raux argileux gonflants sont minoritaires et dont le comportement g\u00e9otechnique indique un mat\u00e9riau peu ou pas sensible au ph\u00e9nom\u00e8ne, selon l'endroit o\u00f9 on le mesure ;<br/><br/>\n d) les territoires qui ne sont pas class\u00e9s dans l'une des trois zones pr\u00e9c\u00e9dentes sont des zones d'exposition r\u00e9siduelle, o\u00f9 la pr\u00e9sence de terrain argileux n'est, en l'\u00e9tat des connaissances, pas identifi\u00e9e.<br/><br/>\n Pour l'application des articles L. 112-20 \u00e0 L. 112-25, les zones qui sont consid\u00e9r\u00e9es comme expos\u00e9es au ph\u00e9nom\u00e8ne de mouvement de terrain diff\u00e9rentiel cons\u00e9cutif \u00e0 la s\u00e9cheresse et \u00e0 la r\u00e9hydratation des sols sont celles dont l'exposition \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne est identifi\u00e9e comme moyenne ou forte.</p>",
            "num": "R112-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 1625097600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112857",
                        "id": "LEGISCTA000006112857",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2021-07-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132252",
                        "id": "LEGISCTA000006132252",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2021-07-01",
                        "titre": "Titre Ier : Construction des b\u00e2timents.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145268",
                        "id": "LEGISCTA000006145268",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-15",
                        "fin": "2021-07-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions sp\u00e9ciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160483",
                        "id": "LEGISCTA000006160483",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2021-07-01",
                        "titre": "Section 3 : Pr\u00e9vention des risques de mouvement de terrain diff\u00e9rentiel cons\u00e9cutif \u00e0 la s\u00e9cheresse et \u00e0 la r\u00e9hydratation des sols ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038546750",
                        "id": "LEGISCTA000038546773",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2021-07-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Modalit\u00e9s de d\u00e9finition des zones expos\u00e9es ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038546752",
                        "id": "LEGISCTA000038546783",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la construction et de l'habitation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074096",
                        "id": "LEGITEXT000006074096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000038546754",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000038546752",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038546783",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Modalit\u00e9s de d\u00e9finition des zones expos\u00e9es ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038546845",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074096",
                    "titre": "Code de la construction et de l'habitation.",
                    "titreLong": "Code de la construction et de l'habitation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 226800000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074096",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-495 du 22 mai 2019, ces dispositions sont applicables aux actes de vente mentionn\u00e9s aux articles L. 112-21 et L. 112-24 du code de la construction et de l'habitation et aux contrats de construction conclus \u00e0 compter du 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-495 du 22 mai 2019, ces dispositions sont applicables aux actes de vente mentionn\u00e9s aux articles L. 112-21 et L. 112-24 du code de la construction et de l'habitation et aux contrats de construction conclus \u00e0 compter du 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038496834",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-495 du 22 mai 2019 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038545901",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-05-23",
                    "dateSignaTexte": "2019-05-22",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043808633",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-872 du 30 juin 2021 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043816014",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-07-01",
                    "dateSignaTexte": "2021-06-30",
                    "dateDebutCible": "2021-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042220805",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 juillet 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042220809",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1596931200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042220805",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 juillet 2020 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000042220811",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1596931200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042238448",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 juillet 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042239809",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1597449600000,
                    "dateDebut": 1597536000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042544288",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1423 du 19 novembre 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043528850",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1423",
                    "datePubli": 1605916800000,
                    "dateDebut": 1621728000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043523668",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-640 du 21 mai 2021 - art. 2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043527047",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-640",
                    "datePubli": 1621641600000,
                    "dateDebut": 1621728000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R132-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R132-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000043818705",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000038546845",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1625097600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R112-5",
                "112-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}