{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006816533",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque la commission de conciliation est saisie, l'objet de la saisine, la date et le lieu de la premi\u00e8re s\u00e9ance consacr\u00e9e \u00e0 cet objet sont affich\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9fecture et \u00e0 la mairie de la commune ou des communes int\u00e9ress\u00e9es ou au si\u00e8ge de l'\u00e9tablissement public comp\u00e9tent et, dans ce cas, aux mairies des communes membres concern\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsque la commission de conciliation est saisie, l'objet de la saisine, la date et le lieu de la premi\u00e8re s\u00e9ance consacr\u00e9e \u00e0 cet objet sont affich\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9fecture et \u00e0 la mairie de la commune ou des communes int\u00e9ress\u00e9es ou au si\u00e8ge de l'\u00e9tablissement public comp\u00e9tent et, dans ce cas, aux mairies des communes membres concern\u00e9es.<p></p><p></p>",
            "num": "R*121-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1117324800000,
            "dateFin": 1451606400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107993",
                        "id": "LEGISCTA000006107993",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales d'am\u00e9nagement et d'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128573",
                        "id": "LEGISCTA000006128573",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Titre II : Pr\u00e9visions et r\u00e8gles d'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143351",
                        "id": "LEGISCTA000006143351",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-05-29",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales communes aux documents d'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158688",
                        "id": "LEGISCTA000006158688",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-05-29",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": " Section 4 : Commission de conciliation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176124",
                        "id": "LEGISCTA000006176124",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074075",
                        "id": "LEGITEXT000006074075",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006816531",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006176124",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006176124",
            "sectionParentTitre": " Section 4 : Commission de conciliation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006816533",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074075",
                    "titre": "Code de l'urbanisme",
                    "titreLong": "Code de l'urbanisme",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074075",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1023 1973-11-08",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1023 1973-11-08",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000444386",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-608 du 27 mai 2005 - art. 2 () JORF 29 mai 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006241766",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-05-29",
                    "dateSignaTexte": "2005-05-27",
                    "dateDebutCible": "2005-05-29"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031704629",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1783 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art. 10",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000031717283",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2015-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. R132-16 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R132-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000031720773",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L121-9 (M)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L121-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006814721",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816531",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 433814400000,
                    "dateFin": 985737600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816532",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 985737600000,
                    "dateFin": 1117324800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816533",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1117324800000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*121-12",
                "121-12",
                "R121-12"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006816532",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006816532",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque la commission de conciliation est saisie, l'objet de la saisine, la date et le lieu de la premi\u00e8re s\u00e9ance consacr\u00e9e \u00e0 cet objet sont affich\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9fecture et \u00e0 la mairie de la commune ou des communes int\u00e9ress\u00e9es ou au si\u00e8ge de l'\u00e9tablissement public comp\u00e9tent et, dans ce cas, aux mairies des communes membres concern\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsque la commission de conciliation est saisie, l'objet de la saisine, la date et le lieu de la premi\u00e8re s\u00e9ance consacr\u00e9e \u00e0 cet objet sont affich\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9fecture et \u00e0 la mairie de la commune ou des communes int\u00e9ress\u00e9es ou au si\u00e8ge de l'\u00e9tablissement public comp\u00e9tent et, dans ce cas, aux mairies des communes membres concern\u00e9es.<p></p><p></p>",
            "num": "R*121-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 985737600000,
            "dateFin": 1117324800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107993",
                        "id": "LEGISCTA000006107993",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales d'am\u00e9nagement et d'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128573",
                        "id": "LEGISCTA000006128573",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Titre II : Pr\u00e9visions et r\u00e8gles d'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143351",
                        "id": "LEGISCTA000006143351",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-10-01",
                        "fin": "2001-03-28",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales communes aux sch\u00e9mas directeurs et aux plans d'occupation des sols",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158687",
                        "id": "LEGISCTA000006158687",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-03-28",
                        "fin": "2005-05-29",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions communes aux sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale, aux plans locaux d'urbanisme et aux cartes communales ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158687",
                        "id": "LEGISCTA000020215181",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-03-28",
                        "fin": "2005-05-29",
                        "titre": " Section 4 : Commission de conciliation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176020",
                        "id": "LEGISCTA000006176020",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074075",
                        "id": "LEGITEXT000006074075",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006816531",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006176020",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006176020",
            "sectionParentTitre": " Section 4 : Commission de conciliation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre Ier : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales d'am\u00e9nagement et d'urbanisme &gt; Titre II : Pr\u00e9visions et r\u00e8gles d'urbanisme",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006816532",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074075",
                    "titre": "Code de l'urbanisme",
                    "titreLong": "Code de l'urbanisme",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074075",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000405616",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-260 du 27 mars 2001 - art. 1 () JORF 28 mars 2001",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006822682",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2001-03-28",
                    "dateSignaTexte": "2001-03-27",
                    "dateDebutCible": "2001-03-28"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1023 1973-11-08",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. R132-16 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R132-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000031720773",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L121-9 (M)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L121-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006814721",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816531",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 433814400000,
                    "dateFin": 985737600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816532",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 985737600000,
                    "dateFin": 1117324800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816533",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1117324800000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*121-12",
                "121-12",
                "R121-12"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006816531",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006816531",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission de conciliation constate l'accord de l'ensemble des personnes publiques associ\u00e9es lorsqu'il est r\u00e9alis\u00e9. En cas de d\u00e9saccord, elle peut formuler de nouvelles propositions. Les termes de l'accord ou les propositions sont notifi\u00e9s, \u00e0 la diligence du pr\u00e9sident de la commission de conciliation, \u00e0 la personne publique charg\u00e9e de l'\u00e9laboration du document d'urbanisme qui a fait l'objet de la proc\u00e9dure de conciliation, ainsi qu'\u00e0 la personne publique associ\u00e9e qui a saisi la commission. Ils sont tenus \u00e0 la disposition du public dans les pr\u00e9fectures, les mairies ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au si\u00e8ge de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale charg\u00e9 de l'\u00e9laboration du document. Mention en est ins\u00e9r\u00e9e au Recueil des actes administratifs du d\u00e9partement et affich\u00e9e dans les locaux pr\u00e9c\u00e9demment \u00e9num\u00e9r\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p>   La commission de conciliation constate l'accord de l'ensemble des personnes publiques associ\u00e9es lorsqu'il est r\u00e9alis\u00e9. En cas de d\u00e9saccord, elle peut formuler de nouvelles propositions.<p></p><p></p>   Les termes de l'accord ou les propositions sont notifi\u00e9s, \u00e0 la diligence du pr\u00e9sident de la commission de conciliation, \u00e0 la personne publique charg\u00e9e de l'\u00e9laboration du document d'urbanisme qui a fait l'objet de la proc\u00e9dure de conciliation, ainsi qu'\u00e0 la personne publique associ\u00e9e qui a saisi la commission. Ils sont tenus \u00e0 la disposition du public dans les pr\u00e9fectures, les mairies ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au si\u00e8ge de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale charg\u00e9 de l'\u00e9laboration du document.<p></p><p></p>   Mention en est ins\u00e9r\u00e9e au Recueil des actes administratifs du d\u00e9partement et affich\u00e9e dans les locaux pr\u00e9c\u00e9demment \u00e9num\u00e9r\u00e9s.<p></p>",
            "num": "R*121-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 433814400000,
            "dateFin": 985737600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1968526670,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107993",
                        "id": "LEGISCTA000006107993",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales d'am\u00e9nagement et d'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128573",
                        "id": "LEGISCTA000006128573",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Titre II : Pr\u00e9visions et r\u00e8gles d'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143351",
                        "id": "LEGISCTA000006143351",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-10-01",
                        "fin": "2001-03-28",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales communes aux sch\u00e9mas directeurs et aux plans d'occupation des sols",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158687",
                        "id": "LEGISCTA000006158687",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-03-28",
                        "fin": "2005-05-29",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions communes aux sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale, aux plans locaux d'urbanisme et aux cartes communales ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158687",
                        "id": "LEGISCTA000020215181",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-10-01",
                        "fin": "2001-03-28",
                        "titre": " Section 2 : Commission de conciliation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175720",
                        "id": "LEGISCTA000006175720",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-03-28",
                        "fin": "2005-05-29",
                        "titre": " Section 2 : Projets d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175720",
                        "id": "LEGISCTA000020215208",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074075",
                        "id": "LEGITEXT000006074075",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006816531",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175720",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020215208",
            "sectionParentTitre": " Section 2 : Projets d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre Ier : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales d'am\u00e9nagement et d'urbanisme &gt; Titre II : Pr\u00e9visions et r\u00e8gles d'urbanisme &gt; Chapitre Ier : Dispositions communes aux sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale, aux plans locaux d'urbanisme et aux cartes communales  &gt;  Section 2 : Projets d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006816531",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074075",
                    "titre": "Code de l'urbanisme",
                    "titreLong": "Code de l'urbanisme",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074075",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000325196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 83-810 1983-09-09 art. 2 JORF 11 septembre 1983 date d'entr\u00e9e en vigueur  1 octobre 1983",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000325196",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1983-09-11",
                    "dateSignaTexte": "1983-09-09",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1023 1973-11-08",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. R132-16 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R132-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000031720773",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000860390",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 83-851 1983-09-23 ART. 1 : Date d'entr\u00e9e en vigueur",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000860390",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L121-9 (M)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L121-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006814721",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816531",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 433814400000,
                    "dateFin": 985737600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816532",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 985737600000,
                    "dateFin": 1117324800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816533",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1117324800000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*121-12",
                "121-12",
                "R121-12"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}