{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000030584495",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de retrait d'agr\u00e9ment d'une entreprise \u00e9trang\u00e8re par l'autorit\u00e9 de contr\u00f4le de son si\u00e8ge social, l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution proc\u00e8de au retrait de l'agr\u00e9ment pr\u00e9c\u00e9demment accord\u00e9 \u00e0 la succursale fran\u00e7aise de cette entreprise en application des articles L. 321-7 ou L. 329-1 .",
            "texteHtml": "<p>En cas de retrait d'agr\u00e9ment d'une entreprise \u00e9trang\u00e8re par l'autorit\u00e9 de contr\u00f4le de son si\u00e8ge social, l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution proc\u00e8de au retrait de l'agr\u00e9ment pr\u00e9c\u00e9demment accord\u00e9 \u00e0 la succursale fran\u00e7aise de cette entreprise en application des <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006797178&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 321-7 </a>ou <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000030432761&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des assurances - art. L329-1 (V)'>L. 329-1</a>.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R325-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1451606400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1245521,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158655",
                        "id": "LEGISCTA000006158655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175695",
                        "id": "LEGISCTA000006175695",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006816169",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentTitre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Les entreprises &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif &gt; Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030584495",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030559751",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-513 du 7 mai 2015 - art. 10 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000030561317",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-05-10",
                    "dateSignaTexte": "2015-05-07",
                    "dateDebutCible": "2015-05-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L321-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797178",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 773020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L329-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L329-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030432761",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R*325-12 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*325-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006816194",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 206755200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816169",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 206755200000,
                    "dateFin": 775180800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816170",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 775180800000,
                    "dateFin": 1079222400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816171",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1079222400000,
                    "dateFin": 1264204800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021948428",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1264204800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027889068",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030584495",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R325-8",
                "325-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027889068",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027889068",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de retrait d'agr\u00e9ment d'une entreprise \u00e9trang\u00e8re par l'autorit\u00e9 de contr\u00f4le de son si\u00e8ge social, l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution proc\u00e8de au retrait de l'agr\u00e9ment pr\u00e9c\u00e9demment accord\u00e9 \u00e0 la succursale fran\u00e7aise de cette entreprise en application des articles L. 321-7 ou L. 321-9 .",
            "texteHtml": "<p>En cas de retrait d'agr\u00e9ment d'une entreprise \u00e9trang\u00e8re par l'autorit\u00e9 de contr\u00f4le de son si\u00e8ge social, l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution proc\u00e8de au retrait de l'agr\u00e9ment pr\u00e9c\u00e9demment accord\u00e9 \u00e0 la succursale fran\u00e7aise de cette entreprise en application des <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006797178&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des assurances - art. L321-7 (V)'>articles L. 321-7 </a>ou <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006797234&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des assurances - art. L321-9 (V)'>L. 321-9</a>.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R325-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1374969600000,
            "dateFin": 1451606400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1245521,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158655",
                        "id": "LEGISCTA000006158655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175695",
                        "id": "LEGISCTA000006175695",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006816169",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentTitre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Les entreprises &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif &gt; Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027889068",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027754539",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-672 du 26 juillet 2013 - art. 24 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000027757633",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2013-07-27",
                    "dateSignaTexte": "2013-07-26",
                    "dateDebutCible": "2013-07-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L321-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797178",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 773020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L321-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797234",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 773020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R*325-12 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*325-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006816194",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 206755200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816169",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 206755200000,
                    "dateFin": 775180800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816170",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 775180800000,
                    "dateFin": 1079222400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816171",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1079222400000,
                    "dateFin": 1264204800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021948428",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1264204800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027889068",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030584495",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R325-8",
                "325-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000021948428",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000021948428",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de retrait d'agr\u00e9ment d'une entreprise \u00e9trang\u00e8re par l'autorit\u00e9 de contr\u00f4le de son si\u00e8ge social, l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel proc\u00e8de au retrait de l'agr\u00e9ment pr\u00e9c\u00e9demment accord\u00e9 \u00e0 la succursale fran\u00e7aise de cette entreprise en application des articles L. 321-7 ou L. 321-9.",
            "texteHtml": "<p>En cas de retrait d'agr\u00e9ment d'une entreprise \u00e9trang\u00e8re par l'autorit\u00e9 de contr\u00f4le de son si\u00e8ge social, l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel proc\u00e8de au retrait de l'agr\u00e9ment pr\u00e9c\u00e9demment accord\u00e9 \u00e0 la succursale fran\u00e7aise de cette entreprise en application des articles L. 321-7 ou L. 321-9.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R325-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1264204800000,
            "dateFin": 1374969600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1245521,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158655",
                        "id": "LEGISCTA000006158655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175695",
                        "id": "LEGISCTA000006175695",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006816169",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentTitre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Les entreprises &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif &gt; Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021948428",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021719945",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02010-76\r\n du 21 janvier 2010 - art. 18 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "LEGIARTI000021721321",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2010-01-22",
                    "dateSignaTexte": "2010-01-21",
                    "dateDebutCible": "2010-01-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L321-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797178",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 773020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L321-9 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797234",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 773020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R*325-12 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*325-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006816194",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 206755200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816169",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 206755200000,
                    "dateFin": 775180800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816170",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 775180800000,
                    "dateFin": 1079222400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816171",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1079222400000,
                    "dateFin": 1264204800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021948428",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1264204800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027889068",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030584495",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R325-8",
                "325-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006816171",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006816171",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de retrait d'agr\u00e9ment d'une entreprise \u00e9trang\u00e8re par l'autorit\u00e9 de contr\u00f4le de son si\u00e8ge social, le comit\u00e9 des entreprises d'assurance proc\u00e8de au retrait de l'agr\u00e9ment pr\u00e9c\u00e9demment accord\u00e9 \u00e0 la succursale fran\u00e7aise de cette entreprise en application des articles L. 321-7 ou L. 321-9.",
            "texteHtml": "<p></p>   En cas de retrait d'agr\u00e9ment d'une entreprise \u00e9trang\u00e8re par l'autorit\u00e9 de contr\u00f4le de son si\u00e8ge social, le comit\u00e9 des entreprises d'assurance proc\u00e8de au retrait de l'agr\u00e9ment pr\u00e9c\u00e9demment accord\u00e9 \u00e0 la succursale fran\u00e7aise de cette entreprise en application des articles L. 321-7 ou L. 321-9.<p></p><p></p>",
            "num": "R325-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1079222400000,
            "dateFin": 1264204800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1245521,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158655",
                        "id": "LEGISCTA000006158655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175695",
                        "id": "LEGISCTA000006175695",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006816169",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentTitre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Les entreprises &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif &gt; Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006816171",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507291",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 76-667 1976-07-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507291",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1976-07-21",
                    "dateSignaTexte": "1976-07-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000782420",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-221 du 12 mars 2004 - art. 2 () JORF 14 mars 2004",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229342",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-03-14",
                    "dateSignaTexte": "2004-03-12",
                    "dateDebutCible": "2004-03-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L321-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797178",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 773020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L321-9 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797234",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 773020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R*325-12 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*325-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006816194",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 206755200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816169",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 206755200000,
                    "dateFin": 775180800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816170",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 775180800000,
                    "dateFin": 1079222400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816171",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1079222400000,
                    "dateFin": 1264204800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021948428",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1264204800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027889068",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030584495",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R325-8",
                "325-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006816170",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006816170",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de retrait d'agr\u00e9ment d'une entreprise \u00e9trang\u00e8re par l'autorit\u00e9 de contr\u00f4le de son si\u00e8ge social, le ministre de l'\u00e9conomie et des finances proc\u00e8de au retrait de l'agr\u00e9ment pr\u00e9c\u00e9demment accord\u00e9 \u00e0 la succursale fran\u00e7aise de cette entreprise en application des articles L. 321-7 ou L. 321-9.",
            "texteHtml": "<p></p>   En cas de retrait d'agr\u00e9ment d'une entreprise \u00e9trang\u00e8re par l'autorit\u00e9 de contr\u00f4le de son si\u00e8ge social, le ministre de l'\u00e9conomie et des finances proc\u00e8de au retrait de l'agr\u00e9ment pr\u00e9c\u00e9demment accord\u00e9 \u00e0 la succursale fran\u00e7aise de cette entreprise en application des articles L. 321-7 ou L. 321-9.<p></p><p></p>",
            "num": "R325-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 775180800000,
            "dateFin": 1079222400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1202572,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158655",
                        "id": "LEGISCTA000006158655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175695",
                        "id": "LEGISCTA000006175695",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006816169",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentTitre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Les entreprises &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif &gt; Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006816170",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507291",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 76-667 1976-07-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507291",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1976-07-21",
                    "dateSignaTexte": "1976-07-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000183377",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b094-635 du 25 juillet 1994 - art. 11 () JORF 26 juillet 1994",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006850026",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1994-07-26",
                    "dateSignaTexte": "1994-07-25",
                    "dateDebutCible": "1994-07-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L321-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797178",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 773020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L321-9 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797234",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 773020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R*325-12 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*325-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006816194",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 206755200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000183377",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 94-635 1994-07-25 art. 21 *champ d'application*",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000183377",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816169",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 206755200000,
                    "dateFin": 775180800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816170",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 775180800000,
                    "dateFin": 1079222400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816171",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1079222400000,
                    "dateFin": 1264204800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021948428",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1264204800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027889068",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030584495",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R325-8",
                "325-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006816169",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006816169",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de retrait d'agr\u00e9ment d'une entreprise \u00e9trang\u00e8re par l'autorit\u00e9 de contr\u00f4le de son si\u00e8ge social, le ministre de l'\u00e9conomie et des finances proc\u00e8de au retrait de l'agr\u00e9ment pr\u00e9c\u00e9demment accord\u00e9 \u00e0 la succursale fran\u00e7aise de cette entreprise.",
            "texteHtml": "<p></p>   En cas de retrait d'agr\u00e9ment d'une entreprise \u00e9trang\u00e8re par l'autorit\u00e9 de contr\u00f4le de son si\u00e8ge social, le ministre de l'\u00e9conomie et des finances proc\u00e8de au retrait de l'agr\u00e9ment pr\u00e9c\u00e9demment accord\u00e9 \u00e0 la succursale fran\u00e7aise de cette entreprise.<p></p><p></p>",
            "num": "R*325-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 206755200000,
            "dateFin": 775180800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1159623,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158655",
                        "id": "LEGISCTA000006158655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175695",
                        "id": "LEGISCTA000006175695",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006816169",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentTitre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Les entreprises &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif &gt; Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006816169",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507291",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 76-667 1976-07-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507291",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1976-07-21",
                    "dateSignaTexte": "1976-07-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R*325-12 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*325-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006816194",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 206755200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816169",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 206755200000,
                    "dateFin": 775180800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816170",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 775180800000,
                    "dateFin": 1079222400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816171",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1079222400000,
                    "dateFin": 1264204800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021948428",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1264204800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027889068",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030584495",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*325-8",
                "325-8",
                "R325-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}