{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033925156",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'absence de demande de prise de la contrepartie obligatoire en repos par le salari\u00e9 ne peut entra\u00eener la perte de son droit au repos. Dans ce cas, l'employeur lui demande de prendre effectivement ses repos dans un d\u00e9lai maximum d'un an.",
            "texteHtml": "<p>L'absence de demande de prise de la contrepartie obligatoire en repos par le salari\u00e9 ne peut entra\u00eener la perte de son droit au repos. Dans ce cas, l'employeur lui demande de prendre effectivement ses repos dans un d\u00e9lai maximum d'un an. </p>",
            "num": "D3121-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1483228800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 536870911,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486355",
                        "id": "LEGISCTA000018534660",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486357",
                        "id": "LEGISCTA000018534658",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486363",
                        "id": "LEGISCTA000018534652",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dur\u00e9e du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486365",
                        "id": "LEGISCTA000018534650",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dur\u00e9e et am\u00e9nagement du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486365",
                        "id": "LEGISCTA000033470782",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dur\u00e9e l\u00e9gale et heures suppl\u00e9mentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486373",
                        "id": "LEGISCTA000018534642",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dur\u00e9e l\u00e9gale et heures suppl\u00e9mentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486373",
                        "id": "LEGISCTA000033470803",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Travail effectif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486375",
                        "id": "LEGISCTA000018534640",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Contrepartie obligatoire en repos",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486375",
                        "id": "LEGISCTA000033515738",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Ordre public",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033509097",
                        "id": "LEGISCTA000033509103",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018486417",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033509097",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033509103",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Ordre public",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale  &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s  &gt; Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires  &gt; Chapitre Ier : Dur\u00e9e et am\u00e9nagement du travail &gt; Section 3 : Dur\u00e9e l\u00e9gale et heures suppl\u00e9mentaires &gt; Sous-section 1 : Contrepartie obligatoire en repos &gt; Paragraphe 1 : Ordre public",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033925156",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033420866",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1553 du 18 novembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033464143",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-11-19",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-18",
                    "dateDebutCible": "2016-11-20"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036606308",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 f\u00e9vrier 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036606310",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1518739200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037308522",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 juillet 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037308524",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1533945600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042544533",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 novembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042544535",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1605916800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043939511",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 juillet 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043939513",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1629158400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045829333",
                    "textTitle": "R\u00e9vision de la convention collective - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000045829351",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1653436800000,
                    "dateDebut": 1669852800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046956066",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9vision du titre IV de la convent... - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000046956072",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1673222400000,
                    "dateDebut": 1658188800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046956066",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9vision du titre IV de la convent... - art. IV.3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "IV.3",
                    "articleId": "KALIARTI000046956192",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1673222400000,
                    "dateDebut": 1658188800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3121-18 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3121-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000022356321",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1266192000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044226718",
                    "textTitle": "Modification de la convention collective nationale - art. 22 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "KALIARTI000044226779",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1622505600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D212-14 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D212-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000018518057",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3121-10 (T)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D3121-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000019725781",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3121-6 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D3121-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000033509368",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018534598",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033925156",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D3121-17",
                "3121-17"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018534598",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018534598",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas d'urgence, l'employeur peut d\u00e9roger sous sa propre responsabilit\u00e9, dans les hypoth\u00e8ses envisag\u00e9es \u00e0 l'article D. 3121-15 , \u00e0 la dur\u00e9e quotidienne maximale du travail. S'il n'a pas encore adress\u00e9 de demande de d\u00e9rogation, il pr\u00e9sente imm\u00e9diatement \u00e0 l'inspecteur du travail une demande de r\u00e9gularisation accompagn\u00e9e des justifications et avis mentionn\u00e9s \u00e0 l'article D. 3121-16 et de toutes explications n\u00e9cessaires sur les causes ayant n\u00e9cessit\u00e9 une prolongation de la dur\u00e9e quotidienne du travail sans autorisation pr\u00e9alable. S'il se trouve dans l'attente d'une r\u00e9ponse \u00e0 une demande de d\u00e9rogation, il informe imm\u00e9diatement l'inspecteur du travail de l'obligation o\u00f9 il s'est trouv\u00e9 d'anticiper la d\u00e9cision attendue et en donne les raisons. L'inspecteur du travail fait conna\u00eetre sa d\u00e9cision dans un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception de la demande \u00e0 l'employeur et aux repr\u00e9sentants du personnel.",
            "texteHtml": "<p><br/>En cas d'urgence, l'employeur peut d\u00e9roger sous sa propre responsabilit\u00e9, dans les hypoth\u00e8ses envisag\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018486413&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. D3121-15 (VD)'>D. 3121-15</a>, \u00e0 la dur\u00e9e quotidienne maximale du travail. <br/>S'il n'a pas encore adress\u00e9 de demande de d\u00e9rogation, il pr\u00e9sente imm\u00e9diatement \u00e0 l'inspecteur du travail une demande de r\u00e9gularisation accompagn\u00e9e des justifications et avis mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018486415&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. D3121-16 (VD)'>D. 3121-16</a> et de toutes explications n\u00e9cessaires sur les causes ayant n\u00e9cessit\u00e9 une prolongation de la dur\u00e9e quotidienne du travail sans autorisation pr\u00e9alable. <br/>S'il se trouve dans l'attente d'une r\u00e9ponse \u00e0 une demande de d\u00e9rogation, il informe imm\u00e9diatement l'inspecteur du travail de l'obligation o\u00f9 il s'est trouv\u00e9 d'anticiper la d\u00e9cision attendue et en donne les raisons. <br/>L'inspecteur du travail fait conna\u00eetre sa d\u00e9cision dans un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception de la demande \u00e0 l'employeur et aux repr\u00e9sentants du personnel.</p>",
            "num": "D3121-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1483228800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486355",
                        "id": "LEGISCTA000018534660",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486357",
                        "id": "LEGISCTA000018534658",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486363",
                        "id": "LEGISCTA000018534652",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dur\u00e9e du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486365",
                        "id": "LEGISCTA000018534650",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dur\u00e9e et am\u00e9nagement du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486365",
                        "id": "LEGISCTA000033470782",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dur\u00e9es maximales de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486409",
                        "id": "LEGISCTA000018534606",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dur\u00e9es maximales de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486409",
                        "id": "LEGISCTA000033470901",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dur\u00e9e quotidienne maximale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486411",
                        "id": "LEGISCTA000018534604",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dur\u00e9e quotidienne maximale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486411",
                        "id": "LEGISCTA000033470899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018486417",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018486411",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033470899",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dur\u00e9e quotidienne maximale",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale  &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s  &gt; Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires  &gt; Chapitre Ier : Dur\u00e9e et am\u00e9nagement du travail &gt; Section 2 : Dur\u00e9es maximales de travail &gt; Sous-section 1 : Dur\u00e9e quotidienne maximale",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018534598",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033420866",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1553 du 18 novembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "TRANSFERE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033464143",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-11-19",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-18",
                    "dateDebutCible": "2016-11-20"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036606308",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 f\u00e9vrier 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036606310",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1518739200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037308522",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 juillet 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037308524",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1533945600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042544533",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 novembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042544535",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1605916800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043939511",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 juillet 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043939513",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1629158400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045829333",
                    "textTitle": "R\u00e9vision de la convention collective - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000045829351",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1653436800000,
                    "dateDebut": 1669852800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046956066",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9vision du titre IV de la convent... - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000046956072",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1673222400000,
                    "dateDebut": 1658188800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046956066",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9vision du titre IV de la convent... - art. IV.3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "IV.3",
                    "articleId": "KALIARTI000046956192",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1673222400000,
                    "dateDebut": 1658188800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3121-15 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D3121-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000018486413",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3121-16 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D3121-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018486415",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3121-18 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3121-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000022356321",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1266192000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044226718",
                    "textTitle": "Modification de la convention collective nationale - art. 22 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "KALIARTI000044226779",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1622505600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D212-14 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D212-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000018518057",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3121-10 (T)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D3121-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000019725781",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3121-6 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D3121-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000033509368",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018534598",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033925156",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D3121-17",
                "3121-17"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}