{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038380793",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour \u00eatre admis au b\u00e9n\u00e9fice des aides, les auteurs, soit ont la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit sont ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel. Sont \u00e9galement admis les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en.",
            "texteHtml": "<p>Pour \u00eatre admis au b\u00e9n\u00e9fice des aides, les auteurs, soit ont la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit sont ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel.</p><p> Sont \u00e9galement admis les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en.</p>",
            "num": "323-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1555286400000,
            "dateFin": 1675209600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030225929",
                        "id": "LEGISCTA000030225929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Livre III : Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation audiovisuelle et multim\u00e9dia",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030226141",
                        "id": "LEGISCTA000030226141",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Titre II : Aides financi\u00e8res \u00e0 la cr\u00e9ation des \u0153uvres du multim\u00e9dia",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031351308",
                        "id": "LEGISCTA000031351308",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Chapitre III : Aides financi\u00e8res \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 la production de jeux vid\u00e9o ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031351450",
                        "id": "LEGISCTA000031351450",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-04-15",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Section 2 : Aides financi\u00e8res s\u00e9lectives\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038380692",
                        "id": "LEGISCTA000038380692",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-04-15",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Aides \u00e0 l'\u00e9criture\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038380700",
                        "id": "LEGISCTA000038380700",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-04-15",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Objet et conditions d'attribution\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038380711",
                        "id": "LEGISCTA000038380711",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2009-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000020908868",
                        "id": "LEGITEXT000020908868",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000038380793",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000038380711",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038380711",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Objet et conditions d'attribution\n",
            "fullSectionsTitre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038380793",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000020908868",
                    "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "titreLong": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1248566400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000020908868",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038371098",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02019/CA/02 du 21 mars 2019 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000038371105",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2019-04-14",
                    "dateSignaTexte": "2019-03-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047138508",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02022/CA/38 du 8 d\u00e9cembre 2022 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047143465",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2023-01-24",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-08",
                    "dateDebutCible": "2023-02-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000038380793",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1555286400000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "323-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}