{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048325022",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des articles L. 3171-3 et L. 8113-4 du code du travail , l'employeur \u00e9tablit un relev\u00e9 des heures de vol r\u00e9alis\u00e9es par chaque personnel navigant. En outre, le carnet de route de l'avion et le carnet de vol du pilote sont tenus \u00e0 la disposition, pendant un d\u00e9lai de trois ans, des autorit\u00e9s charg\u00e9es du contr\u00f4le de la dur\u00e9e du temps de travail.",
            "texteHtml": "<p><br/>Pour l'application des <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902807&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L3171-3 (V)'>articles L. 3171-3 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904796&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L8113-4 (V)'>L. 8113-4 du code du travail</a>, l'employeur \u00e9tablit un relev\u00e9 des heures de vol r\u00e9alis\u00e9es par chaque personnel navigant. En outre, le carnet de route de l'avion et le carnet de vol du pilote sont tenus \u00e0 la disposition, pendant un d\u00e9lai de trois ans, des autorit\u00e9s charg\u00e9es du contr\u00f4le de la dur\u00e9e du temps de travail.</p>",
            "num": "R6525-37",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1698796800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "SIXI\u00c8ME PARTIE : AVIATION CIVILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048322128",
                        "id": "LEGISCTA000048322128",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : LE PERSONNEL NAVIGANT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048324738",
                        "id": "LEGISCTA000048324738",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : LE PERSONNEL NAVIGANT PROFESSIONNEL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048324806",
                        "id": "LEGISCTA000048324806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Dur\u00e9e du travail et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048324920",
                        "id": "LEGISCTA000048324920",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 9 : Contr\u00f4le",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048325018",
                        "id": "LEGISCTA000048325018",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000048325022",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000048325018",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000048325018",
            "sectionParentTitre": "Section 9 : Contr\u00f4le",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE &gt; SIXI\u00c8ME PARTIE : AVIATION CIVILE &gt; Livre V : LE PERSONNEL NAVIGANT &gt; Titre II : LE PERSONNEL NAVIGANT PROFESSIONNEL &gt; Chapitre V : Dur\u00e9e du travail et cong\u00e9s &gt; Section 9 : Contr\u00f4le",
            "refInjection": "IG-20231124",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000048325022",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048313483",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1008 du 31 octobre 2023 - art. Annexe",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000048316703",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-11-01",
                    "dateSignaTexte": "2023-10-31",
                    "dateDebutCible": "2023-11-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048313483",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1008 du 31 octobre 2023 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000048316703",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-11-01",
                    "dateSignaTexte": "2023-10-31",
                    "dateDebutCible": "2023-11-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3171-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3171-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902807",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L8113-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L8113-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904796",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000048325022",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1698796800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6525-37",
                "6525-37"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}