{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042338824",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les soci\u00e9t\u00e9s dont les actions sont admises aux n\u00e9gociations sur un march\u00e9 r\u00e9glement\u00e9, en cas de nomination aux fonctions de pr\u00e9sident, de directeur g\u00e9n\u00e9ral ou de directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d'une personne li\u00e9e par un contrat de travail \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 ou \u00e0 toute soci\u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9e ou qui la contr\u00f4le au sens des II et III de l'article L. 233-16 , les dispositions dudit contrat correspondant, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9mun\u00e9ration, des indemnit\u00e9s ou des avantages dus ou susceptibles d'\u00eatre dus \u00e0 raison de la cessation ou du changement de ces fonctions, ou post\u00e9rieurement \u00e0 celles-ci, ou des engagements de retraite \u00e0 prestations d\u00e9finies r\u00e9pondant aux caract\u00e9ristiques des r\u00e9gimes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 137-11 et \u00e0 l' article L. 137-11-2 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour la p\u00e9riode d'exercice du mandat social, sont soumises au r\u00e9gime pr\u00e9vu au IV de l'article L. 22-10-8 du pr\u00e9sent code.",
            "texteHtml": "<p>Dans les soci\u00e9t\u00e9s dont les actions sont admises aux n\u00e9gociations sur un march\u00e9 r\u00e9glement\u00e9, en cas de nomination aux fonctions de pr\u00e9sident, de directeur g\u00e9n\u00e9ral ou de directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d'une personne li\u00e9e par un contrat de travail \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 ou \u00e0 toute soci\u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9e ou qui la contr\u00f4le au sens des II et III de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006229272&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de commerce - art. L233-16 (V)'>L. 233-16</a>, les dispositions dudit contrat correspondant, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9mun\u00e9ration, des indemnit\u00e9s ou des avantages dus ou susceptibles d'\u00eatre dus \u00e0 raison de la cessation ou du changement de ces fonctions, ou post\u00e9rieurement \u00e0 celles-ci, ou des engagements de retraite \u00e0 prestations d\u00e9finies r\u00e9pondant aux caract\u00e9ristiques des r\u00e9gimes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006741129&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L137-11 (V)'>L. 137-11</a> et \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000038722165&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 137-11-2 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale </a>pour la p\u00e9riode d'exercice du mandat social, sont soumises au r\u00e9gime pr\u00e9vu au IV de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000042338431&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de commerce - art. L22-10-8 (V)'>L. 22-10-8 </a>du pr\u00e9sent code.</p>",
            "num": "L22-10-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1609459200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083281",
                        "id": "LEGISCTA000006083281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113739",
                        "id": "LEGISCTA000006113739",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133176",
                        "id": "LEGISCTA000006133176",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre X : Des soci\u00e9t\u00e9s dont les titres sont admis aux n\u00e9gociations sur un march\u00e9 r\u00e9glement\u00e9 ou sur un syst\u00e8me multilat\u00e9ral de n\u00e9gociation\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042338407",
                        "id": "LEGISCTA000042338789",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions propres aux soci\u00e9t\u00e9s anonymes\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042338411",
                        "id": "LEGISCTA000042338793",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : De la direction et de l'administration\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042338417",
                        "id": "LEGISCTA000042338815",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1er : Du conseil d'administration et de la direction g\u00e9n\u00e9rale\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042338419",
                        "id": "LEGISCTA000042338817",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042338423",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042338419",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042338817",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1er : Du conseil d'administration et de la direction g\u00e9n\u00e9rale\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique. &gt; TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales. &gt; Chapitre X : Des soci\u00e9t\u00e9s dont les titres sont admis aux n\u00e9gociations sur un march\u00e9 r\u00e9glement\u00e9 ou sur un syst\u00e8me multilat\u00e9ral de n\u00e9gociation\r\n &gt; Section 1 : Dispositions propres aux soci\u00e9t\u00e9s anonymes\r\n &gt; Sous-section 2 : De la direction et de l'administration\r\n &gt; Paragraphe 1er : Du conseil d'administration et de la direction g\u00e9n\u00e9rale\r\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042338824",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042334535",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1142 du 16 septembre 2020 - art. 6",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000042335963",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-09-17",
                    "dateSignaTexte": "2020-09-16",
                    "dateDebutCible": "2021-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L22-10-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L22-10-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000042338431",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L233-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L233-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229272",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L137-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L137-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741129",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1535760000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L137-11-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L137-11-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038722165",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1562284800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042338824",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L22-10-4",
                "22-10-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}