{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033052272",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements peuvent passer des contrats avec l'Etat, notamment dans le cadre des chartes foresti\u00e8res de territoire mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 123-3 , en vue de concourir \u00e0 la mise en \u0153uvre de la politique foresti\u00e8re. Les strat\u00e9gies locales de d\u00e9veloppement forestier sont soumises \u00e0 l'\u00e9valuation environnementale si, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 122-17 du code de l'environnement , l'autorit\u00e9 environnementale l'estime n\u00e9cessaire. Dans ce cas, elle est r\u00e9alis\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 la section 2 du chapitre II du titre II du livre Ier du m\u00eame code.",
            "texteHtml": "<p>Les collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements peuvent passer des contrats avec l'Etat, notamment dans le cadre des chartes foresti\u00e8res de territoire mentionn\u00e9es \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025244092&idArticle=LEGIARTI000025245832&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 123-3</a>, en vue de concourir \u00e0 la mise en \u0153uvre de la politique foresti\u00e8re. </p><p>Les strat\u00e9gies locales de d\u00e9veloppement forestier sont soumises \u00e0 l'\u00e9valuation environnementale si, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006834975&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 122-17 du code de l'environnement</a>, l'autorit\u00e9 environnementale l'estime n\u00e9cessaire. Dans ce cas, elle est r\u00e9alis\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 la <a href='/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idSectionTA=LEGISCTA000006176675&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement -  Section 2 : Evaluation de certains plans et doc... (V)'>section 2</a> du chapitre II du titre II du livre Ier du m\u00eame code.</p>",
            "num": "D123-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1471219200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026125050",
                        "id": "LEGISCTA000026125050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : DISPOSITIONS COMMUNES  \u00c0 TOUS LES BOIS ET FOR\u00caTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127285",
                        "id": "LEGISCTA000026127285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : POLITIQUE FORESTI\u00c8RE ET GESTION DURABLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127354",
                        "id": "LEGISCTA000026127354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Strat\u00e9gies locales de d\u00e9veloppement forestier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127437",
                        "id": "LEGISCTA000026127437",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code forestier (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025244092",
                        "id": "LEGITEXT000025244092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026127439",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026127437",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026127437",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Strat\u00e9gies locales de d\u00e9veloppement forestier",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : DISPOSITIONS COMMUNES  \u00c0 TOUS LES BOIS ET FOR\u00caTS &gt; TITRE II : POLITIQUE FORESTI\u00c8RE ET GESTION DURABLE &gt; Chapitre III : Strat\u00e9gies locales de d\u00e9veloppement forestier",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033052272",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025244092",
                    "titre": "Code forestier (nouveau)",
                    "titreLong": "Code forestier (nouveau)",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025244092",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Le d\u00e9cret n\u00b0 2016-1110 a \u00e9t\u00e9 pris pour l\u2019application de l\u2019ordonnance n\u00b0 2016-1058 dont l\u2019article 6 pr\u00e9voit que \u00ab Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance s'appliquent : - aux projets relevant d'un examen au cas par cas pour lesquels la demande d'examen au cas par cas est d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 compter du 1er janvier 2017 ; - aux projets faisant l'objet d'une \u00e9valuation environnementale syst\u00e9matique pour lesquels la premi\u00e8re demande d'autorisation est d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 compter du 16 mai 2017. Pour les projets pour lesquels l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente est le ma\u00eetre d'ouvrage, ces dispositions s'appliquent aux projets dont l'enqu\u00eate publique est ouverte \u00e0 compter du premier jour du sixi\u00e8me mois suivant la publication de la pr\u00e9sente ordonnance ; - aux plans et programmes pour lesquels l'arr\u00eat\u00e9 d'ouverture et d'organisation de l'enqu\u00eate publique ou l'avis sur la mise \u00e0 disposition du public est publi\u00e9 apr\u00e8s le premier jour du mois suivant la publication de la pr\u00e9sente ordonnance. \u00bb",
            "notaHtml": "<p>Le d\u00e9cret n\u00b0 2016-1110 a \u00e9t\u00e9 pris pour l\u2019application de l\u2019ordonnance n\u00b0 2016-1058 dont l\u2019article 6 pr\u00e9voit que \u00ab Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance s'appliquent : <br clear='none'/>- aux projets relevant d'un examen au cas par cas pour lesquels la demande d'examen au cas par cas est d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 compter du 1er janvier 2017 ; <br clear='none'/>- aux projets faisant l'objet d'une \u00e9valuation environnementale syst\u00e9matique pour lesquels la premi\u00e8re demande d'autorisation est d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 compter du 16 mai 2017. Pour les projets pour lesquels l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente est le ma\u00eetre d'ouvrage, ces dispositions s'appliquent aux projets dont l'enqu\u00eate publique est ouverte \u00e0 compter du premier jour du sixi\u00e8me mois suivant la publication de la pr\u00e9sente ordonnance ; <br clear='none'/>- aux plans et programmes pour lesquels l'arr\u00eat\u00e9 d'ouverture et d'organisation de l'enqu\u00eate publique ou l'avis sur la mise \u00e0 disposition du public est publi\u00e9 apr\u00e8s le premier jour du mois suivant la publication de la pr\u00e9sente ordonnance. \u00bb <br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836 du 29 juin 2012 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033027297",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1110 du 11 ao\u00fbt 2016 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000033037203",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-08-14",
                    "dateSignaTexte": "2016-08-11",
                    "dateDebutCible": "2016-08-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement -  Section 2 : Evaluation de certains plans et doc... (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000006176675",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1123200000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R122-17",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R122-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006834975",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1285804800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025244092",
                    "textTitle": "Code forestier (nouveau) - art. L123-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L123-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000025245832",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341100800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071514",
                    "textTitle": "Code forestier - art. L2 (Ab), phrase 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006610238",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026127439",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 1434326400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030731927",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1434326400000,
                    "dateFin": 1471219200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033052272",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1471219200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D123-1",
                "123-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030731927",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030731927",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements peuvent passer des contrats avec l'Etat, notamment dans le cadre des chartes foresti\u00e8res de territoire mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 123-3 , en vue de concourir \u00e0 la mise en \u0153uvre de la politique foresti\u00e8re. Les strat\u00e9gies locales de d\u00e9veloppement forestier sont soumises \u00e0 l'\u00e9valuation environnementale si, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 122-17 du code de l'environnement , le pr\u00e9fet l'estime n\u00e9cessaire. Dans ce cas, elle est r\u00e9alis\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 la section 2 du chapitre II du titre II du livre Ier du m\u00eame code .",
            "texteHtml": "<p>Les collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements peuvent passer des contrats avec l'Etat, notamment dans le cadre des chartes foresti\u00e8res de territoire mentionn\u00e9es \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025244092&idArticle=LEGIARTI000025245832&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 123-3</a>, en vue de concourir \u00e0 la mise en \u0153uvre de la politique foresti\u00e8re. <br/>Les strat\u00e9gies locales de d\u00e9veloppement forestier sont soumises \u00e0 l'\u00e9valuation environnementale si, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006834975&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 122-17 du code de l'environnement</a>, le pr\u00e9fet l'estime n\u00e9cessaire. Dans ce cas, elle est r\u00e9alis\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006832891&dateTexte=&categorieLien=cid'></a><a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006834979&dateTexte=&categorieLien=cid'>\u00e0 la section 2 du chapitre II du titre II du livre Ier du m\u00eame code</a>.</p>",
            "num": "D123-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1434326400000,
            "dateFin": 1471219200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026125050",
                        "id": "LEGISCTA000026125050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : DISPOSITIONS COMMUNES  \u00c0 TOUS LES BOIS ET FOR\u00caTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127285",
                        "id": "LEGISCTA000026127285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : POLITIQUE FORESTI\u00c8RE ET GESTION DURABLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127354",
                        "id": "LEGISCTA000026127354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Strat\u00e9gies locales de d\u00e9veloppement forestier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127437",
                        "id": "LEGISCTA000026127437",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code forestier (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025244092",
                        "id": "LEGITEXT000025244092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026127439",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026127437",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026127437",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Strat\u00e9gies locales de d\u00e9veloppement forestier",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : DISPOSITIONS COMMUNES  \u00c0 TOUS LES BOIS ET FOR\u00caTS &gt; TITRE II : POLITIQUE FORESTI\u00c8RE ET GESTION DURABLE &gt; Chapitre III : Strat\u00e9gies locales de d\u00e9veloppement forestier",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030731927",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025244092",
                    "titre": "Code forestier (nouveau)",
                    "titreLong": "Code forestier (nouveau)",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025244092",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836 du 29 juin 2012 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030717434",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-666 du 10 juin 2015 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030720270",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-06-14",
                    "dateSignaTexte": "2015-06-10",
                    "dateDebutCible": "2015-06-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L122-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006832891",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1086393600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R122-17",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R122-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006834975",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1285804800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R122-20",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R122-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006834979",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1123200000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025244092",
                    "textTitle": "Code forestier (nouveau) - art. L123-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L123-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000025245832",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341100800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071514",
                    "textTitle": "Code forestier - art. L2 (Ab), phrase 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006610238",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026127439",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 1434326400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030731927",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1434326400000,
                    "dateFin": 1471219200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033052272",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1471219200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D123-1",
                "123-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000026127439",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000026127439",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements peuvent passer des contrats avec l'Etat, notamment dans le cadre des chartes foresti\u00e8res de territoire mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 123-3 , en vue de concourir \u00e0 la mise en \u0153uvre de la politique foresti\u00e8re. Les strat\u00e9gies locales de d\u00e9veloppement forestier sont soumises \u00e0 l'\u00e9valuation environnementale si, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 122-17 du code de l'environnement , le pr\u00e9fet l'estime n\u00e9cessaire. Dans ce cas, elle est r\u00e9alis\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 122-6 \u00e0 L. 122-10 et R. 122-20 \u00e0 R. 122-24 du m\u00eame code .",
            "texteHtml": "<p>Les collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements peuvent passer des contrats avec l'Etat, notamment dans le cadre des chartes foresti\u00e8res de territoire mentionn\u00e9es \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025244092&idArticle=LEGIARTI000025245832&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code forestier (nouveau) - art. L123-3 (V)'>l'article L. 123-3</a>, en vue de concourir \u00e0 la mise en \u0153uvre de la politique foresti\u00e8re. <br/>Les strat\u00e9gies locales de d\u00e9veloppement forestier sont soumises \u00e0 l'\u00e9valuation environnementale si, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006834975&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. R122-17 (VT)'>l'article R. 122-17 du code de l'environnement</a>, le pr\u00e9fet l'estime n\u00e9cessaire. Dans ce cas, elle est r\u00e9alis\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006832891&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. L122-6 (V)'>articles L. 122-6 \u00e0 L. 122-10 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006834979&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. R122-20 (VT)'>R. 122-20 \u00e0 R. 122-24 du m\u00eame code</a>.</p>",
            "num": "D123-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1341100800000,
            "dateFin": 1434326400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026125050",
                        "id": "LEGISCTA000026125050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : DISPOSITIONS COMMUNES  \u00c0 TOUS LES BOIS ET FOR\u00caTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127285",
                        "id": "LEGISCTA000026127285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : POLITIQUE FORESTI\u00c8RE ET GESTION DURABLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127354",
                        "id": "LEGISCTA000026127354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Strat\u00e9gies locales de d\u00e9veloppement forestier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127437",
                        "id": "LEGISCTA000026127437",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code forestier (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025244092",
                        "id": "LEGITEXT000025244092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026127439",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026127437",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026127437",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Strat\u00e9gies locales de d\u00e9veloppement forestier",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : DISPOSITIONS COMMUNES  \u00c0 TOUS LES BOIS ET FOR\u00caTS &gt; TITRE II : POLITIQUE FORESTI\u00c8RE ET GESTION DURABLE &gt; Chapitre III : Strat\u00e9gies locales de d\u00e9veloppement forestier",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026127439",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025244092",
                    "titre": "Code forestier (nouveau)",
                    "titreLong": "Code forestier (nouveau)",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025244092",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836 du 29 juin 2012 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000026123610",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-29",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836\n du 29 juin 2012 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000026124109",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-29",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L122-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006832891",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1086393600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R122-17 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R122-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006834975",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1285804800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R122-20 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R122-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006834979",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1123200000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025244092",
                    "textTitle": "Code forestier (nouveau) - art. L123-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L123-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000025245832",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341100800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071514",
                    "textTitle": "Code forestier - art. L2 (Ab), phrase 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006610238",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026127439",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 1434326400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030731927",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1434326400000,
                    "dateFin": 1471219200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033052272",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1471219200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D123-1",
                "123-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}