{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044618711",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Avant d'ex\u00e9cuter sa peine de travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, la personne condamn\u00e9e est soumise \u00e0 un examen m\u00e9dical lorsque : 1\u00b0 La personne est mineure ; 2\u00b0 La personne est en situation de handicap ; 3\u00b0 La personne est enceinte ; 4\u00b0 Le travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral s'effectue de nuit au sens du code du travail ; 5\u00b0 Le travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral s'effectue sur un poste pr\u00e9sentant des risques particuliers au sens de l' article R. 4624-23 du code du travail ; 6\u00b0 Le travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral s'effectue dans un \u00e9tablissement ou organisme public ou priv\u00e9 de pr\u00e9vention ou de soins vis\u00e9 \u00e0 l' article L. 3111-4 du code de la sant\u00e9 publique et l'expose \u00e0 un risque de contamination. Cet examen m\u00e9dical a pour but de s'assurer que la personne condamn\u00e9e est m\u00e9dicalement apte au travail auquel le directeur du service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation envisage de l'affecter. Si le travail doit s'exercer dans un \u00e9tablissement ou organisme public ou priv\u00e9 de pr\u00e9vention ou de soins vis\u00e9 \u00e0 l'article L. 3111-4 du code de la sant\u00e9 publique et expose la personne condamn\u00e9e \u00e0 des risques de contamination, l'examen m\u00e9dical doit permettre de s'assurer qu'elle est immunis\u00e9e contre les maladies mentionn\u00e9es \u00e0 cet article. Si le directeur du service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation l'estime n\u00e9cessaire, il peut \u00e9galement solliciter un examen m\u00e9dical pour toute autre personne condamn\u00e9e \u00e0 une peine de travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Lorsque la personne condamn\u00e9e fait valoir son inaptitude au travail, il lui appartient de produire un certificat m\u00e9dical constatant cette inaptitude.",
            "texteHtml": "<p>Avant d'ex\u00e9cuter sa peine de travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, la personne condamn\u00e9e est soumise \u00e0 un examen m\u00e9dical lorsque :<br/><br/>\n 1\u00b0 La personne est mineure ;<br/><br/>\n 2\u00b0 La personne est en situation de handicap ;<br/><br/>\n 3\u00b0 La personne est enceinte ;<br/><br/>\n 4\u00b0 Le travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral s'effectue de nuit au sens du <a href='/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&dateTexte=&categorieLien=cid'>code du travail</a> ;<br/><br/>\n 5\u00b0 Le travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral s'effectue sur un poste pr\u00e9sentant des risques particuliers au sens de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018493176&dateTexte=&categorieLien=cid'>article R. 4624-23 du code du travail</a> ;<br/><br/>\n 6\u00b0 Le travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral s'effectue dans un \u00e9tablissement ou organisme public ou priv\u00e9 de pr\u00e9vention ou de soins vis\u00e9 \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006687784&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 3111-4 du code de la sant\u00e9 publique</a> et l'expose \u00e0 un risque de contamination.<br/><br/>\n Cet examen m\u00e9dical a pour but de s'assurer que la personne condamn\u00e9e est m\u00e9dicalement apte au travail auquel le directeur du service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation envisage de l'affecter.<br/><br/>\n Si le travail doit s'exercer dans un \u00e9tablissement ou organisme public ou priv\u00e9 de pr\u00e9vention ou de soins vis\u00e9 \u00e0 l'article L. 3111-4 du code de la sant\u00e9 publique et expose la personne condamn\u00e9e \u00e0 des risques de contamination, l'examen m\u00e9dical doit permettre de s'assurer qu'elle est immunis\u00e9e contre les maladies mentionn\u00e9es \u00e0 cet article.<br/><br/>\n Si le directeur du service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation l'estime n\u00e9cessaire, il peut \u00e9galement solliciter un examen m\u00e9dical pour toute autre personne condamn\u00e9e \u00e0 une peine de travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.<br/><br/>\n Lorsque la personne condamn\u00e9e fait valoir son inaptitude au travail, il lui appartient de produire un certificat m\u00e9dical constatant cette inaptitude.</p>",
            "num": "R131-28",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1640304000000,
            "dateFin": 1651363200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089698",
                        "id": "LEGISCTA000006089698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117613",
                        "id": "LEGISCTA000006117613",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Des peines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136065",
                        "id": "LEGISCTA000006136065",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De la nature des peines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149906",
                        "id": "LEGISCTA000006149906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Des peines applicables aux personnes physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165401",
                        "id": "LEGISCTA000006165401",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "  Sous-section 2 : Du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181783",
                        "id": "LEGISCTA000006181783",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2022-05-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : De l'ex\u00e9cution du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192912",
                        "id": "LEGISCTA000006192912",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2021-12-24",
                        "titre": "A. : De la d\u00e9cision du juge de l'application des peines fixant les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197831",
                        "id": "LEGISCTA000006197831",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-12-24",
                        "fin": "2022-05-01",
                        "titre": "A. : De la d\u00e9cision du directeur du service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation ou du juge de l'application des peines fixant les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197831",
                        "id": "LEGISCTA000044618737",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1990-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code p\u00e9nal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070719",
                        "id": "LEGITEXT000006070719",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006419392",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197831",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044618737",
            "sectionParentTitre": "A. : De la d\u00e9cision du directeur du service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation ou du juge de l'application des peines fixant les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre III : Des peines &gt; Chapitre Ier : De la nature des peines &gt; Section 1 : Des peines applicables aux personnes physiques &gt;   Sous-section 2 : Du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044618711",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070719",
                    "titre": "Code p\u00e9nal",
                    "titreLong": "Code p\u00e9nal",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 652147200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070719",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000729725",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 93-726 du 29 mars 1993",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000729725",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1994-02-26",
                    "dateSignaTexte": "1993-03-29",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044546765",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1743 du 22 d\u00e9cembre 2021 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044607379",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-22",
                    "dateDebutCible": "2021-12-24"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045471364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-479 du 30 mars 2022 - art. 6",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000045481763",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-05",
                    "dateSignaTexte": "2022-03-30",
                    "dateDebutCible": "2022-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021208156",
                    "textTitle": "Observations du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021208181",
                    "natureText": "OBSERVATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1256774400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. R122-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R122-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000043581284",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043548496",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-682 du 27 mai 2021 - art. R122-3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R122-3",
                    "articleId": "JORFARTI000043555078",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-682",
                    "datePubli": 1622332800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. R15-33-65 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R15-33-65",
                    "articleId": "LEGIARTI000044618818",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. R712-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R712-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000044618659",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. R722-6 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R722-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006419641",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 994982400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 94867200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R4624-23",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R4624-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000018493176",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3111-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3111-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687784",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1495497600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. R623-14 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R623-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000045491666",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006419392",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 762480000000,
                    "dateFin": 1640304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044618711",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1640304000000,
                    "dateFin": 1651363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R131-28",
                "131-28"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006419392",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006419392",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Avant d'ex\u00e9cuter sa peine, le condamn\u00e9 se soumet \u00e0 un examen m\u00e9dical qui a pour but : 1\u00b0 De rechercher s'il n'est pas atteint d'une affection dangereuse pour les autres travailleurs ; 2\u00b0 De s'assurer qu'il est m\u00e9dicalement apte au travail auquel le juge de l'application des peines entend l'affecter ; 3\u00b0 De s'assurer, si le travail auquel le juge de l'application des peines entend l'affecter doit s'exercer dans un \u00e9tablissement ou organisme public ou priv\u00e9 de pr\u00e9vention ou de soins vis\u00e9 \u00e0 l'article L. 10 du code de la sant\u00e9 publique et l'expose \u00e0 des risques de contamination, qu'il est immunis\u00e9 contre les maladies mentionn\u00e9es \u00e0 cet article.",
            "texteHtml": "<p></p>Avant d'ex\u00e9cuter sa peine, le condamn\u00e9 se soumet \u00e0 un examen m\u00e9dical qui a pour but : <p></p><p></p>1\u00b0 De rechercher s'il n'est pas atteint d'une affection dangereuse pour les autres travailleurs ; <p></p><p></p>2\u00b0 De s'assurer qu'il est m\u00e9dicalement apte au travail auquel le juge de l'application des peines entend l'affecter ; <p></p><p></p>3\u00b0 De s'assurer, si le travail auquel le juge de l'application des peines entend l'affecter doit s'exercer dans un \u00e9tablissement ou organisme public ou priv\u00e9 de pr\u00e9vention ou de soins vis\u00e9 \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006692166&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. L10 (Ab)'>l'article L. 10</a> du code de la sant\u00e9 publique et l'expose \u00e0 des risques de contamination, qu'il est immunis\u00e9 contre les maladies mentionn\u00e9es \u00e0 cet article.<p></p>",
            "num": "R131-28",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 762480000000,
            "dateFin": 1640304000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089698",
                        "id": "LEGISCTA000006089698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117613",
                        "id": "LEGISCTA000006117613",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Des peines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136065",
                        "id": "LEGISCTA000006136065",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De la nature des peines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149906",
                        "id": "LEGISCTA000006149906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Des peines applicables aux personnes physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165401",
                        "id": "LEGISCTA000006165401",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "  Sous-section 2 : Du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181783",
                        "id": "LEGISCTA000006181783",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2022-05-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : De l'ex\u00e9cution du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192912",
                        "id": "LEGISCTA000006192912",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2021-12-24",
                        "titre": "A. : De la d\u00e9cision du juge de l'application des peines fixant les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197831",
                        "id": "LEGISCTA000006197831",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-12-24",
                        "fin": "2022-05-01",
                        "titre": "A. : De la d\u00e9cision du directeur du service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation ou du juge de l'application des peines fixant les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197831",
                        "id": "LEGISCTA000044618737",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1990-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code p\u00e9nal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070719",
                        "id": "LEGITEXT000006070719",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006419392",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197831",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044618737",
            "sectionParentTitre": "A. : De la d\u00e9cision du directeur du service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation ou du juge de l'application des peines fixant les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre III : Des peines &gt; Chapitre Ier : De la nature des peines &gt; Section 1 : Des peines applicables aux personnes physiques &gt;   Sous-section 2 : Du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral &gt; Paragraphe 2 : De l'ex\u00e9cution du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral &gt; A. : De la d\u00e9cision du directeur du service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation ou du juge de l'application des peines fixant les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006419392",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070719",
                    "titre": "Code p\u00e9nal",
                    "titreLong": "Code p\u00e9nal",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 652147200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070719",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000729725",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 93-726 1993-03-29",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000729725",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1994-02-26",
                    "dateSignaTexte": "1993-03-29",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021208156",
                    "textTitle": "Observations du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021208181",
                    "natureText": "OBSERVATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1256774400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. R122-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R122-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000043581284",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043548496",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-682 du 27 mai 2021 - art. R122-3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R122-3",
                    "articleId": "JORFARTI000043555078",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-682",
                    "datePubli": 1622332800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. R15-33-65 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R15-33-65",
                    "articleId": "LEGIARTI000044618818",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. R712-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R712-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000044618659",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. R722-6 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R722-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006419641",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 994982400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006692166",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -512352000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000177662",
                    "textTitle": "Loi 92-1336 1992-12-16 art. 373",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000177662",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006419392",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 762480000000,
                    "dateFin": 1640304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044618711",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1640304000000,
                    "dateFin": 1651363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R131-28",
                "131-28"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}