{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042174916",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application du premier alin\u00e9a de l'article L. 23-112-2 , les organisations syndicales de salari\u00e9s mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article L. 23-112-1 peuvent faire figurer sur leurs documents de propagande \u00e9lectorale les nom, pr\u00e9nom et profession de chacun des salari\u00e9s qu'elles envisagent de d\u00e9signer dans les commissions paritaires r\u00e9gionales interprofessionnelles, ainsi que les photographies de ces derniers. Les modalit\u00e9s de pr\u00e9sentation de ces salari\u00e9s sur les documents de propagande ainsi que la liste des pi\u00e8ces justificatives \u00e0 produire afin de permettre \u00e0 l'autorit\u00e9 administrative de s'assurer qu'ils satisfont aux conditions pos\u00e9es par les dispositions de l'article L. 23-112-1 sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail.",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application du premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000031058149&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 23-112-2</a>, les organisations syndicales de salari\u00e9s mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000031058147&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 23-112-1</a> peuvent faire figurer sur leurs documents de propagande \u00e9lectorale les nom, pr\u00e9nom et profession de chacun des salari\u00e9s qu'elles envisagent de d\u00e9signer dans les commissions paritaires r\u00e9gionales interprofessionnelles, ainsi que les photographies de ces derniers. Les modalit\u00e9s de pr\u00e9sentation de ces salari\u00e9s sur les documents de propagande ainsi que la liste des pi\u00e8ces justificatives \u00e0 produire afin de permettre \u00e0 l'autorit\u00e9 administrative de s'assurer qu'ils satisfont aux conditions pos\u00e9es par les dispositions de l'article L. 23-112-1 sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R2122-52-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1596153600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les syndicats professionnels ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485083",
                        "id": "LEGISCTA000018535858",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Repr\u00e9sentativit\u00e9 syndicale ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485089",
                        "id": "LEGISCTA000018535852",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Syndicats repr\u00e9sentatifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485097",
                        "id": "LEGISCTA000018535844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Mesure de l'audience des organisations syndicales concernant les entreprises de moins de onze salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024280354",
                        "id": "LEGISCTA000024280354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Scrutin \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024280442",
                        "id": "LEGISCTA000024280442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Documents \u00e9lectoraux \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024280458",
                        "id": "LEGISCTA000024280458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032492529",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024280458",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024280458",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Documents \u00e9lectoraux \r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre Ier : Les syndicats professionnels  &gt; Titre II : Repr\u00e9sentativit\u00e9 syndicale  &gt; Chapitre II : Syndicats repr\u00e9sentatifs &gt; Section 3 : Mesure de l'audience des organisations syndicales concernant les entreprises de moins de onze salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n &gt; Sous-section 5 : Scrutin \r\n &gt; Paragraphe 2 : Documents \u00e9lectoraux \r\n\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042174916",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042169987",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-927 du 29 juillet 2020 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042173239",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-07-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-07-29",
                    "dateDebutCible": "2020-07-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041950294",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 2020 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042466807",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1591228800000,
                    "dateDebut": 1591315200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041950294",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 2020 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042466787",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1591228800000,
                    "dateDebut": 1591315200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041950294",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 2020 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042467614",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1591228800000,
                    "dateDebut": 1603843200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L23-112-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L23-112-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031058147",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1625097600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L23-112-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L23-112-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031058149",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2122-44 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2122-44",
                    "articleId": "LEGIARTI000041996142",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1592092800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2122-47 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2122-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000042174953",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1596153600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2122-48-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2122-48-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042174942",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1596153600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2122-52 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2122-52",
                    "articleId": "LEGIARTI000042174928",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1596153600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032492534",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1462492800000,
                    "dateFin": 1592092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041996093",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1592092800000,
                    "dateFin": 1596153600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042174916",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1596153600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2122-52-1",
                "2122-52-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000041996093",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000041996093",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application du premier alin\u00e9a de l'article L. 23-112-2 , les organisations syndicales de salari\u00e9s mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article L. 23-112-1 peuvent faire figurer sur leurs documents de propagande \u00e9lectorale les nom, pr\u00e9nom et profession de chacun des salari\u00e9s qu'elles envisagent de d\u00e9signer dans les commissions paritaires r\u00e9gionales interprofessionnelles, ainsi que les photographies de ces derniers. Les modalit\u00e9s de pr\u00e9sentation de ces salari\u00e9s sur les documents de propagande sont pr\u00e9cis\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail. Les organisations syndicales joignent \u00e0 leurs documents de propagande les d\u00e9clarations sur l'honneur sign\u00e9es de ces salari\u00e9s attestant de leur qualit\u00e9 de salari\u00e9 d'une entreprise de moins de onze salari\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Pour l'application du premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000031058149&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 23-112-2</a>, les organisations syndicales de salari\u00e9s mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000031058147&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 23-112-1</a> peuvent faire figurer sur leurs documents de propagande \u00e9lectorale les nom, pr\u00e9nom et profession de chacun des salari\u00e9s qu'elles envisagent de d\u00e9signer dans les commissions paritaires r\u00e9gionales interprofessionnelles, ainsi que les photographies de ces derniers. Les modalit\u00e9s de pr\u00e9sentation de ces salari\u00e9s sur les documents de propagande sont pr\u00e9cis\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail.</p><p>Les organisations syndicales joignent \u00e0 leurs documents de propagande les d\u00e9clarations sur l'honneur sign\u00e9es de ces salari\u00e9s attestant de leur qualit\u00e9 de salari\u00e9 d'une entreprise de moins de onze salari\u00e9s.</p><p></p>",
            "num": "R2122-52-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1592092800000,
            "dateFin": 1596153600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les syndicats professionnels ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485083",
                        "id": "LEGISCTA000018535858",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Repr\u00e9sentativit\u00e9 syndicale ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485089",
                        "id": "LEGISCTA000018535852",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Syndicats repr\u00e9sentatifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485097",
                        "id": "LEGISCTA000018535844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Mesure de l'audience des organisations syndicales concernant les entreprises de moins de onze salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024280354",
                        "id": "LEGISCTA000024280354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Scrutin \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024280442",
                        "id": "LEGISCTA000024280442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Documents \u00e9lectoraux \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024280458",
                        "id": "LEGISCTA000024280458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032492529",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024280458",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024280458",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Documents \u00e9lectoraux \r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre Ier : Les syndicats professionnels  &gt; Titre II : Repr\u00e9sentativit\u00e9 syndicale  &gt; Chapitre II : Syndicats repr\u00e9sentatifs &gt; Section 3 : Mesure de l'audience des organisations syndicales concernant les entreprises de moins de onze salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n &gt; Sous-section 5 : Scrutin \r\n &gt; Paragraphe 2 : Documents \u00e9lectoraux \r\n\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041996093",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041990329",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-713 du 11 juin 2020 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041991929",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-06-13",
                    "dateSignaTexte": "2020-06-11",
                    "dateDebutCible": "2020-06-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041950294",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 2020 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042466807",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1591228800000,
                    "dateDebut": 1591315200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041950294",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 2020 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042466787",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1591228800000,
                    "dateDebut": 1591315200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041950294",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 2020 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042467614",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1591228800000,
                    "dateDebut": 1603843200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L23-112-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L23-112-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031058147",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1625097600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L23-112-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L23-112-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031058149",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2122-44 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2122-44",
                    "articleId": "LEGIARTI000041996142",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1592092800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2122-47 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2122-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000042174953",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1596153600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2122-48-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2122-48-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042174942",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1596153600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2122-52 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2122-52",
                    "articleId": "LEGIARTI000042174928",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1596153600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032492534",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1462492800000,
                    "dateFin": 1592092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041996093",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1592092800000,
                    "dateFin": 1596153600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042174916",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1596153600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2122-52-1",
                "2122-52-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032492534",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032492534",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application du premier alin\u00e9a de l'article L. 23-112-2 , les organisations syndicales de salari\u00e9s mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article L. 23-112-1 peuvent faire figurer sur leur document de propagande \u00e9lectorale les nom, pr\u00e9nom et profession des salari\u00e9s qu'elles envisagent de d\u00e9signer dans les commissions paritaires r\u00e9gionales interprofessionnelles, ainsi que les photographies de ces derniers. Les modalit\u00e9s de pr\u00e9sentation de ces salari\u00e9s sur les maquettes des documents de propagande sont pr\u00e9cis\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail. Les organisations syndicales joignent \u00e0 la maquette de leur document de propagande les d\u00e9clarations sur l'honneur sign\u00e9es de ces salari\u00e9s attestant de leur qualit\u00e9 de salari\u00e9 d'une entreprise de moins de onze salari\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application du premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000031058149&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L23-112-2 (V)'>L. 23-112-2</a>, les organisations syndicales de salari\u00e9s mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000031058147&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L23-112-1 (VD)'>L. 23-112-1</a> peuvent faire figurer sur leur document de propagande \u00e9lectorale les nom, pr\u00e9nom et profession des salari\u00e9s qu'elles envisagent de d\u00e9signer dans les commissions paritaires r\u00e9gionales interprofessionnelles, ainsi que les photographies de ces derniers. Les modalit\u00e9s de pr\u00e9sentation de ces salari\u00e9s sur les maquettes des documents de propagande sont pr\u00e9cis\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail. </p><p>Les organisations syndicales joignent \u00e0 la maquette de leur document de propagande les d\u00e9clarations sur l'honneur sign\u00e9es de ces salari\u00e9s attestant de leur qualit\u00e9 de salari\u00e9 d'une entreprise de moins de onze salari\u00e9s.</p><p></p>",
            "num": "R2122-52-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1462492800000,
            "dateFin": 1592092800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les syndicats professionnels ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485083",
                        "id": "LEGISCTA000018535858",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Repr\u00e9sentativit\u00e9 syndicale ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485089",
                        "id": "LEGISCTA000018535852",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Syndicats repr\u00e9sentatifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485097",
                        "id": "LEGISCTA000018535844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Mesure de l'audience des organisations syndicales concernant les entreprises de moins de onze salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024280354",
                        "id": "LEGISCTA000024280354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Scrutin \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024280442",
                        "id": "LEGISCTA000024280442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Documents \u00e9lectoraux \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024280458",
                        "id": "LEGISCTA000024280458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032492529",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024280458",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024280458",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Documents \u00e9lectoraux \r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre Ier : Les syndicats professionnels  &gt; Titre II : Repr\u00e9sentativit\u00e9 syndicale  &gt; Chapitre II : Syndicats repr\u00e9sentatifs &gt; Section 3 : Mesure de l'audience des organisations syndicales concernant les entreprises de moins de onze salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n &gt; Sous-section 5 : Scrutin \r\n &gt; Paragraphe 2 : Documents \u00e9lectoraux \r\n\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032492534",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032490543",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-548 du 4 mai 2016 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032492068",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-05-05",
                    "dateSignaTexte": "2016-05-04",
                    "dateDebutCible": "2016-05-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041950294",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 2020 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042466807",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1591228800000,
                    "dateDebut": 1591315200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041950294",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 2020 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042466787",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1591228800000,
                    "dateDebut": 1591315200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041950294",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 2020 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042467614",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1591228800000,
                    "dateDebut": 1603843200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L23-112-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L23-112-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031058147",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1625097600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L23-112-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L23-112-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031058149",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2122-44 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2122-44",
                    "articleId": "LEGIARTI000041996142",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1592092800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2122-47 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2122-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000042174953",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1596153600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2122-48-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2122-48-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042174942",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1596153600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2122-52 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2122-52",
                    "articleId": "LEGIARTI000042174928",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1596153600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032492534",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1462492800000,
                    "dateFin": 1592092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041996093",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1592092800000,
                    "dateFin": 1596153600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042174916",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1596153600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2122-52-1",
                "2122-52-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}