{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000035919346",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les chefs d'exploitation ou d'entreprise agricole sont tenus, dans les conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, de fournir aux caisses g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9 sociale territorialement comp\u00e9tentes, dans les trente jours suivant la date \u00e0 laquelle ils ont rempli ou cess\u00e9 de remplir les conditions d'assujettissement \u00e0 l'assurance, tous renseignements n\u00e9cessaires \u00e0 l'immatriculation ou \u00e0 la radiation : 1\u00b0 D'eux-m\u00eames et de leurs conjoints ; 2\u00b0 De leurs aides familiaux et des conjoints de ces derniers ; 3\u00b0 Des enfants mineurs de seize ans ou assimil\u00e9s \u00e0 la charge des uns et des autres. Les titulaires de la retraite ou de l'allocation de vieillesse agricole entrant dans le champ d'application de l'assurance sont soumis aux m\u00eames obligations tant en ce qui les concerne qu'en ce qui concerne leurs conjoints et les enfants mineurs de seize ans ou assimil\u00e9s \u00e0 leur charge. Il en est de m\u00eame des soci\u00e9t\u00e9s d'exploitation agricole et des groupements agricoles d'exploitation en commun en ce qui concerne leurs membres non salari\u00e9s entrant dans le champ d'application de l'assurance, les conjoints de ceux-ci et les enfants mineurs de seize ans ou assimil\u00e9s \u00e0 leur charge. Les d\u00e9clarations sont \u00e9tablies sur un document conforme au mod\u00e8le approuv\u00e9 par les ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Elles sont assorties de copies des justificatifs mentionn\u00e9s \u00e0 l' article R. 113-5 du code des relations entre le public et l'administration et, en ce qui concerne les enfants autres que les enfants l\u00e9gitimes, d'un certificat \u00e9tabli par la mairie de la r\u00e9sidence des int\u00e9ress\u00e9s attestant que ces derniers ont les enfants \u00e0 leur charge.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Les chefs d'exploitation ou d'entreprise agricole sont tenus, dans les conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, de fournir aux caisses g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9 sociale territorialement comp\u00e9tentes, dans les trente jours suivant la date \u00e0 laquelle ils ont rempli ou cess\u00e9 de remplir les conditions d'assujettissement \u00e0 l'assurance, tous renseignements n\u00e9cessaires \u00e0 l'immatriculation ou \u00e0 la radiation :</p><p></p><p>1\u00b0 D'eux-m\u00eames et de leurs conjoints ;</p><p>2\u00b0 De leurs aides familiaux et des conjoints de ces derniers ;</p><p>3\u00b0 Des enfants mineurs de seize ans ou assimil\u00e9s \u00e0 la charge des uns et des autres.</p><p>Les titulaires de la retraite ou de l'allocation de vieillesse agricole entrant dans le champ d'application de l'assurance sont soumis aux m\u00eames obligations tant en ce qui les concerne qu'en ce qui concerne leurs conjoints et les enfants mineurs de seize ans ou assimil\u00e9s \u00e0 leur charge.</p><p>Il en est de m\u00eame des soci\u00e9t\u00e9s d'exploitation agricole et des groupements agricoles d'exploitation en commun en ce qui concerne leurs membres non salari\u00e9s entrant dans le champ d'application de l'assurance, les conjoints de ceux-ci et les enfants mineurs de seize ans ou assimil\u00e9s \u00e0 leur charge.</p><p>Les d\u00e9clarations sont \u00e9tablies sur un document conforme au mod\u00e8le approuv\u00e9 par les ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Elles sont assorties de copies des justificatifs mentionn\u00e9s \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000031366350&idArticle=LEGIARTI000031370019&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des relations entre le public et l'adminis... - art. R113-5 (V)'>article R. 113-5 du code des relations entre le public et l'administration</a> et, en ce qui concerne les enfants autres que les enfants l\u00e9gitimes, d'un certificat \u00e9tabli par la mairie de la r\u00e9sidence des int\u00e9ress\u00e9s attestant que ces derniers ont les enfants \u00e0 leur charge.</p><p></p><p></p>",
            "num": "D781-36",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1509148800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Dispositions sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121479",
                        "id": "LEGISCTA000006121479",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer\n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032708218",
                        "id": "LEGISCTA000032708218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Guadeloupe, Guyane, Martinique, La R\u00e9union, Mayotte, Saint-Barth\u00e9lemy et Saint-Martin\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032708220",
                        "id": "LEGISCTA000032708220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Assurance maladie, invalidit\u00e9 et maternit\u00e9\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032708465",
                        "id": "LEGISCTA000032708465",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : B\u00e9n\u00e9ficiaires et prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032708473",
                        "id": "LEGISCTA000032708473",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032708479",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032708473",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032708473",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : B\u00e9n\u00e9ficiaires et prestations",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Dispositions sociales &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer\n\n &gt; Chapitre Ier : Guadeloupe, Guyane, Martinique, La R\u00e9union, Mayotte, Saint-Barth\u00e9lemy et Saint-Martin\r\n &gt; Section 6 : Assurance maladie, invalidit\u00e9 et maternit\u00e9\r\n &gt; Sous-section 2 : B\u00e9n\u00e9ficiaires et prestations",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035919346",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035899849",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1492 du 25 octobre 2017 - art. 28",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "LEGIARTI000035901227",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-10-27",
                    "dateSignaTexte": "2017-10-25",
                    "dateDebutCible": "2017-10-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000031366350",
                    "textTitle": "Code des relations entre le public et l'adminis... - art. R113-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R113-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000031370019",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032708479",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1467331200000,
                    "dateFin": 1509148800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035919346",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1509148800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D781-36",
                "781-36"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032708479",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032708479",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les chefs d'exploitation ou d'entreprise agricole sont tenus, dans les conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, de fournir aux caisses g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9 sociale territorialement comp\u00e9tentes, dans les trente jours suivant la date \u00e0 laquelle ils ont rempli ou cess\u00e9 de remplir les conditions d'assujettissement \u00e0 l'assurance, tous renseignements n\u00e9cessaires \u00e0 l'immatriculation ou \u00e0 la radiation : 1\u00b0 D'eux-m\u00eames et de leurs conjoints ; 2\u00b0 De leurs aides familiaux et des conjoints de ces derniers ; 3\u00b0 Des enfants mineurs de seize ans ou assimil\u00e9s \u00e0 la charge des uns et des autres. Les titulaires de la retraite ou de l'allocation de vieillesse agricole entrant dans le champ d'application de l'assurance sont soumis aux m\u00eames obligations tant en ce qui les concerne qu'en ce qui concerne leurs conjoints et les enfants mineurs de seize ans ou assimil\u00e9s \u00e0 leur charge. Il en est de m\u00eame des soci\u00e9t\u00e9s d'exploitation agricole et des groupements agricoles d'exploitation en commun en ce qui concerne leurs membres non salari\u00e9s entrant dans le champ d'application de l'assurance, les conjoints de ceux-ci et les enfants mineurs de seize ans ou assimil\u00e9s \u00e0 leur charge. Les d\u00e9clarations sont \u00e9tablies sur un document conforme au mod\u00e8le approuv\u00e9 par les ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Elles sont assorties de copies des justificatifs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2000-1277 du 26 d\u00e9cembre 2000 portant simplification de formalit\u00e9s administratives et suppression de la fiche d'\u00e9tat civil et, en ce qui concerne les enfants autres que les enfants l\u00e9gitimes, d'un certificat \u00e9tabli par la mairie de la r\u00e9sidence des int\u00e9ress\u00e9s attestant que ces derniers ont les enfants \u00e0 leur charge.",
            "texteHtml": "<div align='left'>Les chefs d'exploitation ou d'entreprise agricole sont tenus, dans les conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, de fournir aux caisses g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9 sociale territorialement comp\u00e9tentes, dans les trente jours suivant la date \u00e0 laquelle ils ont rempli ou cess\u00e9 de remplir les conditions d'assujettissement \u00e0 l'assurance, tous renseignements n\u00e9cessaires \u00e0 l'immatriculation ou \u00e0 la radiation :<br/><br/> 1\u00b0 D'eux-m\u00eames et de leurs conjoints ;<br/><br/> 2\u00b0 De leurs aides familiaux et des conjoints de ces derniers ;<br/><br/> 3\u00b0 Des enfants mineurs de seize ans ou assimil\u00e9s \u00e0 la charge des uns et des autres.<br/><br/> Les titulaires de la retraite ou de l'allocation de vieillesse agricole entrant dans le champ d'application de l'assurance sont soumis aux m\u00eames obligations tant en ce qui les concerne qu'en ce qui concerne leurs conjoints et les enfants mineurs de seize ans ou assimil\u00e9s \u00e0 leur charge.<br/><br/> Il en est de m\u00eame des soci\u00e9t\u00e9s d'exploitation agricole et des groupements agricoles d'exploitation en commun en ce qui concerne leurs membres non salari\u00e9s entrant dans le champ d'application de l'assurance, les conjoints de ceux-ci et les enfants mineurs de seize ans ou assimil\u00e9s \u00e0 leur charge.<br/><br/> Les d\u00e9clarations sont \u00e9tablies sur un document conforme au mod\u00e8le approuv\u00e9 par les ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Elles sont assorties de copies des justificatifs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2000-1277 du 26 d\u00e9cembre 2000 portant simplification de formalit\u00e9s administratives et suppression de la fiche d'\u00e9tat civil et, en ce qui concerne les enfants autres que les enfants l\u00e9gitimes, d'un certificat \u00e9tabli par la mairie de la r\u00e9sidence des int\u00e9ress\u00e9s attestant que ces derniers ont les enfants \u00e0 leur charge.<br/><br/><br/></div>",
            "num": "D781-36",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1467331200000,
            "dateFin": 1509148800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Dispositions sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121479",
                        "id": "LEGISCTA000006121479",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer\n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032708218",
                        "id": "LEGISCTA000032708218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Guadeloupe, Guyane, Martinique, La R\u00e9union, Mayotte, Saint-Barth\u00e9lemy et Saint-Martin\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032708220",
                        "id": "LEGISCTA000032708220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Assurance maladie, invalidit\u00e9 et maternit\u00e9\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032708465",
                        "id": "LEGISCTA000032708465",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : B\u00e9n\u00e9ficiaires et prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032708473",
                        "id": "LEGISCTA000032708473",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032708479",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032708473",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032708473",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : B\u00e9n\u00e9ficiaires et prestations",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Dispositions sociales &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer\n\n &gt; Chapitre Ier : Guadeloupe, Guyane, Martinique, La R\u00e9union, Mayotte, Saint-Barth\u00e9lemy et Saint-Martin\r\n &gt; Section 6 : Assurance maladie, invalidit\u00e9 et maternit\u00e9\r\n &gt; Sous-section 2 : B\u00e9n\u00e9ficiaires et prestations",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032708479",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032677523",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-781 du 10 juin 2016 - art. 8",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000032678856",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-06-12",
                    "dateSignaTexte": "2016-06-10",
                    "dateDebutCible": "2016-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032708479",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1467331200000,
                    "dateFin": 1509148800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035919346",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1509148800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D781-36",
                "781-36"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}