{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006516732",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque la condamnation \u00e0 l'interdiction de s\u00e9jour est ex\u00e9cutoire, le minist\u00e8re public pr\u00e8s la juridiction qui a prononc\u00e9 la condamnation en avise le juge de l'application des peines comp\u00e9tent auquel il transmet une copie de la d\u00e9cision ainsi que toutes informations utiles concernant la r\u00e9sidence de la personne condamn\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsque la condamnation \u00e0 l'interdiction de s\u00e9jour est ex\u00e9cutoire, le minist\u00e8re public pr\u00e8s la juridiction qui a prononc\u00e9 la condamnation en avise le juge de l'application des peines comp\u00e9tent auquel il transmet une copie de la d\u00e9cision ainsi que toutes informations utiles concernant la r\u00e9sidence de la personne condamn\u00e9e.<p></p><p></p>",
            "num": "D571-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 838080000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : De l'interdiction de s\u00e9jour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137376",
                        "id": "LEGISCTA000006137376",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006516732",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006137376",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006137376",
            "sectionParentTitre": "Titre VII : De l'interdiction de s\u00e9jour",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre VII : De l'interdiction de s\u00e9jour",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006516732",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000174035",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-651 du 22 juillet 1996 - art. 2 () JORF 23 juillet 1996",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006498823",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1996-07-23",
                    "dateSignaTexte": "1996-07-22",
                    "dateDebutCible": "1996-07-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006516732",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 838080000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D571-1",
                "571-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}