{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000031798418",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Le montant de la dotation compl\u00e9mentaire pr\u00e9vue par l'article L. 162-22-20 allou\u00e9 \u00e0 chaque \u00e9tablissement de sant\u00e9 r\u00e9pondant aux crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9 mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 162-45-3 est d\u00e9termin\u00e9 en fonction : 1\u00b0 Des r\u00e9sultats de l'\u00e9tablissement au regard des crit\u00e8res d'appr\u00e9ciation retenus, compos\u00e9s des indicateurs obligatoires mentionn\u00e9s au b du 2\u00b0 de l'article R. 162-45-3 et du niveau de certification de l'\u00e9tablissement. Ces crit\u00e8res peuvent faire l'objet d'une pond\u00e9ration ; 2\u00b0 De l'\u00e9volution des r\u00e9sultats obtenus par l'\u00e9tablissement au regard des crit\u00e8res mentionn\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent mesur\u00e9s au cours de l'ann\u00e9e civile consid\u00e9r\u00e9e comparativement aux derni\u00e8res mesures disponibles. Ces crit\u00e8res peuvent faire l'objet d'une pond\u00e9ration ; 3\u00b0 De l'activit\u00e9 produite par l'\u00e9tablissement de sant\u00e9, mesur\u00e9e par le montant financier correspondant \u00e0 la valorisation de l'activit\u00e9 produite par l'\u00e9tablissement au cours de l'ann\u00e9e civile pr\u00e9c\u00e9dant l'ann\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e sur la base des tarifs nationaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 162-22-10 . II.-En application de l'arr\u00eat\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 162-45-5 , chaque \u00e9tablissement \u00e9ligible se voit attribuer un taux de r\u00e9mun\u00e9ration associ\u00e9 aux r\u00e9sultats agr\u00e9g\u00e9s mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 et 2\u00b0 du I, ou un taux associ\u00e9 aux r\u00e9sultats de l'\u00e9tablissement mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du I et un taux de r\u00e9mun\u00e9ration associ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9volution des r\u00e9sultats mentionn\u00e9e au 2\u00b0 du I. Le montant de la dotation allou\u00e9 \u00e0 chaque \u00e9tablissement est d\u00e9termin\u00e9 par l'application de ce ou ces taux de r\u00e9mun\u00e9ration au montant financier mentionn\u00e9 au 3\u00b0 du I. III.-Au plus tard le 15 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e civile consid\u00e9r\u00e9e, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 arr\u00eate, pour chaque \u00e9tablissement, le montant de la dotation compl\u00e9mentaire qui lui est allou\u00e9. Ce montant est vers\u00e9 en une seule fois par la caisse primaire d'assurance maladie dont il rel\u00e8ve en application des articles L. 174-2 et L. 174-18 .",
            "texteHtml": "<div align='left'>I.-Le montant de la dotation compl\u00e9mentaire pr\u00e9vue par l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000029959541&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 162-22-20 </a>allou\u00e9 \u00e0 chaque \u00e9tablissement de sant\u00e9 r\u00e9pondant aux crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9 mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 162-45-3 est d\u00e9termin\u00e9 en fonction : <br/><br/>1\u00b0 Des r\u00e9sultats de l'\u00e9tablissement au regard des crit\u00e8res d'appr\u00e9ciation retenus, compos\u00e9s des indicateurs obligatoires mentionn\u00e9s au b du 2\u00b0 de l'article R. 162-45-3 et du niveau de certification de l'\u00e9tablissement. Ces crit\u00e8res peuvent faire l'objet d'une pond\u00e9ration ; <br/><br/>2\u00b0 De l'\u00e9volution des r\u00e9sultats obtenus par l'\u00e9tablissement au regard des crit\u00e8res mentionn\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent mesur\u00e9s au cours de l'ann\u00e9e civile consid\u00e9r\u00e9e comparativement aux derni\u00e8res mesures disponibles. Ces crit\u00e8res peuvent faire l'objet d'une pond\u00e9ration ; <br/><br/>3\u00b0 De l'activit\u00e9 produite par l'\u00e9tablissement de sant\u00e9, mesur\u00e9e par le montant financier correspondant \u00e0 la valorisation de l'activit\u00e9 produite par l'\u00e9tablissement au cours de l'ann\u00e9e civile pr\u00e9c\u00e9dant l'ann\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e sur la base des tarifs nationaux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006741397&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 162-22-10</a>. <br/><br/>II.-En application de l'arr\u00eat\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000031798420&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 162-45-5</a>, chaque \u00e9tablissement \u00e9ligible se voit attribuer un taux de r\u00e9mun\u00e9ration associ\u00e9 aux r\u00e9sultats agr\u00e9g\u00e9s mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 et 2\u00b0 du I, ou un taux associ\u00e9 aux r\u00e9sultats de l'\u00e9tablissement mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du I et un taux de r\u00e9mun\u00e9ration associ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9volution des r\u00e9sultats mentionn\u00e9e au 2\u00b0 du I. <br/><br/>Le montant de la dotation allou\u00e9 \u00e0 chaque \u00e9tablissement est d\u00e9termin\u00e9 par l'application de ce ou ces taux de r\u00e9mun\u00e9ration au montant financier mentionn\u00e9 au 3\u00b0 du I. <br/><br/>III.-Au plus tard le 15 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e civile consid\u00e9r\u00e9e, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 arr\u00eate, pour chaque \u00e9tablissement, le montant de la dotation compl\u00e9mentaire qui lui est allou\u00e9. Ce montant est vers\u00e9 en une seule fois par la caisse primaire d'assurance maladie dont il rel\u00e8ve en application des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006740938&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 174-2 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006741478&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 174-18</a>.<br/><br/><br/></div>",
            "num": "R162-45-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1451606400000,
            "dateFin": 1491696000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141849",
                        "id": "LEGISCTA000006141849",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux soins",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156529",
                        "id": "LEGISCTA000006156529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2010-04-01",
                        "titre": "Section 5 : Etablissements de soins.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173267",
                        "id": "LEGISCTA000006173267",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Etablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173267",
                        "id": "LEGISCTA000022055017",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-22",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : Contrat d'am\u00e9lioration des pratiques en \u00e9tablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031503436",
                        "id": "LEGISCTA000031503440",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2017-04-09",
                        "titre": "Sous-section 6 : Am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 des soins",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031503436",
                        "id": "LEGISCTA000031799721",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : Contr\u00f4le de la facturation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031503436",
                        "id": "LEGISCTA000034404982",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031798418",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031503436",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034404982",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 6 : Contr\u00f4le de la facturation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales &gt; Chapitre 2 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux soins &gt; Section 5 : Etablissements de sant\u00e9 &gt; Sous-section 6 : Contr\u00f4le de la facturation",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031798418",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031740647",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1866 du 30 d\u00e9cembre 2015 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031797217",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-30",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034390458",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-500 du 6 avril 2017 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034392999",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-04-08",
                    "dateSignaTexte": "2017-04-06",
                    "dateDebutCible": "2017-04-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030280539",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 19 f\u00e9vrier 2015 - art. 23 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "LEGIARTI000045354782",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1424736000000,
                    "dateDebut": 1646092800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032112925",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 f\u00e9vrier 2016 - art. 13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000032135554",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1456617600000,
                    "dateDebut": 1456790400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034104388",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 f\u00e9vrier 2017 - art. 17",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000034113936",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1488326400000,
                    "dateDebut": 1488412800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L162-22-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L162-22-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741397",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L162-22-20",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L162-22-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000029959541",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L174-18",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L174-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741478",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 946512000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L174-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L174-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006740938",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R162-45-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R162-45-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000031798416",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R162-45-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R162-45-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000031798420",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031798418",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1491696000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R162-45-4",
                "162-45-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}