{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048803960",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'imp\u00f4t compl\u00e9mentaire exigible en application des articles 223 WF, 223 WG et 223 WJ n'est pas d\u00fb lorsque l'une des conditions suivantes est remplie : 1\u00b0 La somme des chiffres d'affaires des entit\u00e9s constitutives situ\u00e9es dans l'Etat ou le territoire report\u00e9s dans la d\u00e9claration d\u00e9finie \u00e0 l'article 223 VZ est inf\u00e9rieure \u00e0 dix millions d'euros et la somme des b\u00e9n\u00e9fices et des pertes de ces entit\u00e9s avant imp\u00f4t sur les b\u00e9n\u00e9fices report\u00e9s dans cette m\u00eame d\u00e9claration est n\u00e9gative ou inf\u00e9rieure \u00e0 un million d'euros. Le premier seuil s'appr\u00e9cie en tenant compte des entit\u00e9s constitutives destin\u00e9es \u00e0 \u00eatre vendues ; 2\u00b0 Le taux effectif d'imposition simplifi\u00e9 de l'ensemble de ces entit\u00e9s constitutives situ\u00e9es dans l'Etat ou le territoire est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur au taux minimum d'imposition transitoire. Le taux effectif d'imposition simplifi\u00e9 est \u00e9gal au rapport entre la somme des imp\u00f4ts couverts simplifi\u00e9s et la somme des b\u00e9n\u00e9fices et des pertes avant imp\u00f4t sur les b\u00e9n\u00e9fices de l'ensemble des entit\u00e9s constitutives situ\u00e9es dans cet Etat ou ce territoire report\u00e9s dans la d\u00e9claration. Les imp\u00f4ts couverts simplifi\u00e9s de l'ensemble des entit\u00e9s constitutives situ\u00e9es dans un Etat ou territoire correspondent \u00e0 la somme de leur charge d'imp\u00f4t report\u00e9e dans les \u00e9tats financiers consolid\u00e9s, d\u00e9duction faite des imp\u00f4ts non couverts, en application de l'article 223 VS bis, et des positions fiscales incertaines. Le taux minimum d'imposition transitoire est fix\u00e9 \u00e0 15 % pour les exercices ouverts du 31 d\u00e9cembre 2023 au 31 d\u00e9cembre 2024, \u00e0 16 % pour les exercices ouverts du 1er janvier au 31 d\u00e9cembre 2025 et \u00e0 17 % pour les exercices ouverts du 1er janvier au 31 d\u00e9cembre 2026 ; 3\u00b0 La somme des b\u00e9n\u00e9fices et des pertes des entit\u00e9s constitutives avant imp\u00f4t sur les b\u00e9n\u00e9fices report\u00e9s dans la d\u00e9claration d\u00e9finie \u00e0 l'article 223 VZ est inf\u00e9rieure au montant de la d\u00e9duction fond\u00e9e sur la substance de ces m\u00eames entit\u00e9s, calcul\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 la sous-section 1 de la section IV. Lorsque le pr\u00e9sent article s'applique au titre des entit\u00e9s constitutives situ\u00e9es dans un Etat ou territoire, le contenu de la d\u00e9claration mentionn\u00e9e au II de l'article 223 WW est am\u00e9nag\u00e9 en cons\u00e9quence et seuls les \u00e9l\u00e9ments permettant l'application du dispositif transitoire sont mentionn\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>L'imp\u00f4t compl\u00e9mentaire exigible en application des articles 223 WF, 223 WG et 223 WJ n'est pas d\u00fb lorsque l'une des conditions suivantes est remplie :</p><p> 1\u00b0 La somme des chiffres d'affaires des entit\u00e9s constitutives situ\u00e9es dans l'Etat ou le territoire report\u00e9s dans la d\u00e9claration d\u00e9finie \u00e0 l'article 223 VZ est inf\u00e9rieure \u00e0 dix millions d'euros et la somme des b\u00e9n\u00e9fices et des pertes de ces entit\u00e9s avant imp\u00f4t sur les b\u00e9n\u00e9fices report\u00e9s dans cette m\u00eame d\u00e9claration est n\u00e9gative ou inf\u00e9rieure \u00e0 un million d'euros.</p><p> Le premier seuil s'appr\u00e9cie en tenant compte des entit\u00e9s constitutives destin\u00e9es \u00e0 \u00eatre vendues ;</p><p> 2\u00b0 Le taux effectif d'imposition simplifi\u00e9 de l'ensemble de ces entit\u00e9s constitutives situ\u00e9es dans l'Etat ou le territoire est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur au taux minimum d'imposition transitoire.</p><p> Le taux effectif d'imposition simplifi\u00e9 est \u00e9gal au rapport entre la somme des imp\u00f4ts couverts simplifi\u00e9s et la somme des b\u00e9n\u00e9fices et des pertes avant imp\u00f4t sur les b\u00e9n\u00e9fices de l'ensemble des entit\u00e9s constitutives situ\u00e9es dans cet Etat ou ce territoire report\u00e9s dans la d\u00e9claration.</p><p> Les imp\u00f4ts couverts simplifi\u00e9s de l'ensemble des entit\u00e9s constitutives situ\u00e9es dans un Etat ou territoire correspondent \u00e0 la somme de leur charge d'imp\u00f4t report\u00e9e dans les \u00e9tats financiers consolid\u00e9s, d\u00e9duction faite des imp\u00f4ts non couverts, en application de l'article 223 VS bis, et des positions fiscales incertaines.</p><p> Le taux minimum d'imposition transitoire est fix\u00e9 \u00e0 15 % pour les exercices ouverts du 31 d\u00e9cembre 2023 au 31 d\u00e9cembre 2024, \u00e0 16 % pour les exercices ouverts du 1er janvier au 31 d\u00e9cembre 2025 et \u00e0 17 % pour les exercices ouverts du 1er janvier au 31 d\u00e9cembre 2026 ;</p><p> 3\u00b0 La somme des b\u00e9n\u00e9fices et des pertes des entit\u00e9s constitutives avant imp\u00f4t sur les b\u00e9n\u00e9fices report\u00e9s dans la d\u00e9claration d\u00e9finie \u00e0 l'article 223 VZ est inf\u00e9rieure au montant de la d\u00e9duction fond\u00e9e sur la substance de ces m\u00eames entit\u00e9s, calcul\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 la sous-section 1 de la section IV.</p><p> Lorsque le pr\u00e9sent article s'applique au titre des entit\u00e9s constitutives situ\u00e9es dans un Etat ou territoire, le contenu de la d\u00e9claration mentionn\u00e9e au II de l'article 223 WW est am\u00e9nag\u00e9 en cons\u00e9quence et seuls les \u00e9l\u00e9ments permettant l'application du dispositif transitoire sont mentionn\u00e9s.</p>",
            "num": "223 VZ bis",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1703980800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084232",
                        "id": "LEGISCTA000006084232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114494",
                        "id": "LEGISCTA000006114494",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133844",
                        "id": "LEGISCTA000006133844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II bis : Imposition minimale mondiale des groupes d'entreprises multinationales et des groupes nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048779194",
                        "id": "LEGISCTA000048779194",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section III :  Calcul du taux effectif d'imposition",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048779224",
                        "id": "LEGISCTA000048804244",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 :  Modalit\u00e9s de d\u00e9termination du taux effectif d'imposition",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048779380",
                        "id": "LEGISCTA000048779380",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : R\u00e9gimes de protection",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048779392",
                        "id": "LEGISCTA000048779392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069577",
                        "id": "LEGITEXT000006069577",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000048779396",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000048779392",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000048779392",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : R\u00e9gimes de protection",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat &gt; Titre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es &gt; Chapitre II bis : Imposition minimale mondiale des groupes d'entreprises multinationales et des groupes nationaux &gt; Section III :  Calcul du taux effectif d'imposition &gt; Sous-section 3 :  Modalit\u00e9s de d\u00e9termination du taux effectif d'imposition &gt; Paragraphe 2 : R\u00e9gimes de protection",
            "refInjection": "MD-20240104_212434_466_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048803960",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069577",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -564278400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069577",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au A du IV de l\u2019article 33 de la loi n\u00b0 2023-1322 du 29 d\u00e9cembre 2023, ces dispositions s\u2019appliquent aux exercices ouverts \u00e0 compter du 31 d\u00e9cembre 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au A du IV de l\u2019article 33 de la loi n\u00b0 2023-1322 du 29 d\u00e9cembre 2023, ces dispositions s\u2019appliquent aux exercices ouverts \u00e0 compter du 31 d\u00e9cembre 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048727345",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02023-1322 du 29 d\u00e9cembre 2023 - art. 33 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "33",
                    "articleId": "LEGIARTI000048769583",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2023-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-29",
                    "dateDebutCible": "2023-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000048803960",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1703980800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "223 VZ bis",
                "223"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}