{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000041449219",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Des r\u00e9gies de recettes et d'avances peuvent \u00eatre institu\u00e9es par le recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique, dans les conditions fix\u00e9es par le d\u00e9cret n\u00b0 2019-798 du 26 juillet 2019 modifi\u00e9 relatif aux r\u00e9gies de recettes et aux r\u00e9gies d'avances des organismes publics. Les r\u00e9gisseurs sont nomm\u00e9s par le recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique, apr\u00e8s agr\u00e9ment de l'agent comptable de la chancellerie.",
            "texteHtml": "<p>Des r\u00e9gies de recettes et d'avances peuvent \u00eatre institu\u00e9es par le recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique, dans les conditions fix\u00e9es par le <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000038830860&categorieLien=cid'>d\u00e9cret n\u00b0 2019-798</a> du 26 juillet 2019 modifi\u00e9 relatif aux r\u00e9gies de recettes et aux r\u00e9gies d'avances des organismes publics. Les r\u00e9gisseurs sont nomm\u00e9s par le recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique, apr\u00e8s agr\u00e9ment de l'agent comptable de la chancellerie.</p>",
            "num": "D762-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865902",
                        "id": "LEGISCTA000027865902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions communes ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867377",
                        "id": "LEGISCTA000027867377",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions communes aux \u00e9tablissements publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867383",
                        "id": "LEGISCTA000027867383",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Les chancelleries",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867385",
                        "id": "LEGISCTA000027867385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Organisation financi\u00e8re et comptable",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867405",
                        "id": "LEGISCTA000027867405",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027867417",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027867405",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027867405",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Organisation financi\u00e8re et comptable",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur &gt; Titre VI : Dispositions communes  &gt; Chapitre II : Dispositions communes aux \u00e9tablissements publics &gt; Section 1 : Les chancelleries &gt; Sous-section 3 : Organisation financi\u00e8re et comptable",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041449219",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-798 du 26 juillet 2019, ces dispositions entrent en vigueur le premier jour du mois suivant celui de la publication dudit d\u00e9cret et, s'agissant des r\u00e9gies cr\u00e9\u00e9es avant cette date, le premier jour du sixi\u00e8me mois suivant cette m\u00eame date.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-798 du 26 juillet 2019, ces dispositions entrent en vigueur le premier jour du mois suivant celui de la publication dudit d\u00e9cret et, s'agissant des r\u00e9gies cr\u00e9\u00e9es avant cette date, le premier jour du sixi\u00e8me mois suivant cette m\u00eame date.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039728443",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1600 du 31 d\u00e9cembre 2019 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000041437030",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-01-01",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-31",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038830860",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-798 du 26 juillet 2019",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000038830860",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-798",
                    "datePubli": 1564272000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000697650",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b071-1105 du 30 d\u00e9cembre 1971 - art. 13 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006503285",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027867417",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1564617600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038905714",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1564617600000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041449219",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D762-13",
                "762-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000038905714",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000038905714",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Des r\u00e9gies de recettes et d'avances peuvent \u00eatre institu\u00e9es par le recteur d'acad\u00e9mie, chancelier, dans les conditions fix\u00e9es par le d\u00e9cret n\u00b0 2019-798 du 26 juillet 2019 modifi\u00e9 relatif aux r\u00e9gies de recettes et aux r\u00e9gies d'avances des organismes publics. Les r\u00e9gisseurs sont nomm\u00e9s par le recteur, apr\u00e8s agr\u00e9ment de l'agent comptable de la chancellerie.",
            "texteHtml": "<p>Des r\u00e9gies de recettes et d'avances peuvent \u00eatre institu\u00e9es par le recteur d'acad\u00e9mie, chancelier, dans les conditions fix\u00e9es par le <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000038830860&categorieLien=cid'>d\u00e9cret n\u00b0 2019-798</a> du 26 juillet 2019 modifi\u00e9 relatif aux r\u00e9gies de recettes et aux r\u00e9gies d'avances des organismes publics. Les r\u00e9gisseurs sont nomm\u00e9s par le recteur, apr\u00e8s agr\u00e9ment de l'agent comptable de la chancellerie.<br/></p>",
            "num": "D762-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1564617600000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865902",
                        "id": "LEGISCTA000027865902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions communes ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867377",
                        "id": "LEGISCTA000027867377",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions communes aux \u00e9tablissements publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867383",
                        "id": "LEGISCTA000027867383",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Les chancelleries",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867385",
                        "id": "LEGISCTA000027867385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Organisation financi\u00e8re et comptable",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867405",
                        "id": "LEGISCTA000027867405",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027867417",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027867405",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027867405",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Organisation financi\u00e8re et comptable",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur &gt; Titre VI : Dispositions communes  &gt; Chapitre II : Dispositions communes aux \u00e9tablissements publics &gt; Section 1 : Les chancelleries &gt; Sous-section 3 : Organisation financi\u00e8re et comptable",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038905714",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-798 du 26 juillet 2019, ces dispositions entrent en vigueur le premier jour du mois suivant celui de la publication dudit d\u00e9cret et, s'agissant des r\u00e9gies cr\u00e9\u00e9es avant cette date, le premier jour du sixi\u00e8me mois suivant cette m\u00eame date.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-798 du 26 juillet 2019, ces dispositions entrent en vigueur le premier jour du mois suivant celui de la publication dudit d\u00e9cret et, s'agissant des r\u00e9gies cr\u00e9\u00e9es avant cette date, le premier jour du sixi\u00e8me mois suivant cette m\u00eame date.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038830860",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-798 du 26 juillet 2019 - art. 20",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000038862958",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-07-28",
                    "dateSignaTexte": "2019-07-26",
                    "dateDebutCible": "2019-08-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038830860",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-798 du 26 juillet 2019",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000038830860",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-798",
                    "datePubli": 1564272000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000697650",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b071-1105 du 30 d\u00e9cembre 1971 - art. 13 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006503285",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027867417",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1564617600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038905714",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1564617600000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041449219",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D762-13",
                "762-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027867417",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027867417",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Des r\u00e9gies de recettes et d'avances peuvent \u00eatre institu\u00e9es par le recteur d'acad\u00e9mie, chancelier, dans les conditions fix\u00e9es par le d\u00e9cret n\u00b0 92-681 du 20 juillet 1992 modifi\u00e9 relatif aux r\u00e9gies de recettes et aux r\u00e9gies d'avances des organismes publics. Les r\u00e9gisseurs sont nomm\u00e9s par le recteur, apr\u00e8s agr\u00e9ment de l'agent comptable de la chancellerie.",
            "texteHtml": "<p> \t\t\t\t\tDes r\u00e9gies de recettes et d'avances peuvent \u00eatre institu\u00e9es par le recteur d'acad\u00e9mie, chancelier, dans les conditions fix\u00e9es par le <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000359431&categorieLien=cid' title='D\u00e9cret n\u00b092-681 du 20 juillet 1992 (V)'>d\u00e9cret n\u00b0 92-681 du 20 juillet 1992</a> modifi\u00e9 relatif aux r\u00e9gies de recettes et aux r\u00e9gies d'avances des organismes publics. Les r\u00e9gisseurs sont nomm\u00e9s par le recteur, apr\u00e8s agr\u00e9ment de l'agent comptable de la chancellerie.<br/></p>",
            "num": "D762-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1377043200000,
            "dateFin": 1564617600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865902",
                        "id": "LEGISCTA000027865902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions communes ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867377",
                        "id": "LEGISCTA000027867377",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions communes aux \u00e9tablissements publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867383",
                        "id": "LEGISCTA000027867383",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Les chancelleries",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867385",
                        "id": "LEGISCTA000027867385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Organisation financi\u00e8re et comptable",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867405",
                        "id": "LEGISCTA000027867405",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027867417",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027867405",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027867405",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Organisation financi\u00e8re et comptable",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur &gt; Titre VI : Dispositions communes  &gt; Chapitre II : Dispositions communes aux \u00e9tablissements publics &gt; Section 1 : Les chancelleries &gt; Sous-section 3 : Organisation financi\u00e8re et comptable",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027867417",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000027857091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756\n du 19 ao\u00fbt 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000027857634",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000359431",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-681 du 20 juillet 1992 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000359431",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "92-681",
                    "datePubli": 711763200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000697650",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b071-1105 du 30 d\u00e9cembre 1971 - art. 13 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006503285",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027867417",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1564617600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038905714",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1564617600000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041449219",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D762-13",
                "762-13"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}