{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000029591344",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Un cr\u00e9dit de temps syndical, utilisable sous forme de d\u00e9charges de service ou de cr\u00e9dits d'heures selon les besoins de l'activit\u00e9 syndicale, est d\u00e9termin\u00e9 pour l'ann\u00e9e scolaire qui suit l'installation puis le renouvellement du comit\u00e9 consultatif minist\u00e9riel des ma\u00eetres de l'enseignement priv\u00e9 sous contrat pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 914-13-1 . Son montant global, exprim\u00e9 en effectifs d\u00e9compt\u00e9s en \u00e9quivalents temps plein, est calcul\u00e9 en fonction d'un bar\u00e8me appliqu\u00e9 aux effectifs. Ce montant est reconduit chaque ann\u00e9e scolaire jusqu'au renouvellement du comit\u00e9 consultatif minist\u00e9riel mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent. II.-Le contingent global de cr\u00e9dit de temps syndical des repr\u00e9sentants des ma\u00eetres et documentalistes des \u00e9tablissements d'enseignement priv\u00e9s sous contrat est calcul\u00e9 par application du bar\u00e8me ci-apr\u00e8s : 1\u00b0 Un \u00e9quivalent temps plein par tranche de 230 ma\u00eetres jusqu'\u00e0 20 000 ma\u00eetres ; 2\u00b0 Un \u00e9quivalent temps plein par tranche de 650 ma\u00eetres, au-del\u00e0 de 20 000 ma\u00eetres. Les effectifs pris en compte correspondent au nombre des \u00e9lecteurs inscrits sur les listes \u00e9lectorales pour l'\u00e9lection au comit\u00e9 consultatif minist\u00e9riel des ma\u00eetres de l'enseignement priv\u00e9 sous contrat.",
            "texteHtml": "<p>I.-Un cr\u00e9dit de temps syndical, utilisable sous forme de d\u00e9charges de service ou de cr\u00e9dits d'heures selon les besoins de l'activit\u00e9 syndicale, est d\u00e9termin\u00e9 pour l'ann\u00e9e scolaire qui suit l'installation puis le renouvellement du comit\u00e9 consultatif minist\u00e9riel des ma\u00eetres de l'enseignement priv\u00e9 sous contrat pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000028419911&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R914-13-1 (V)'>R. 914-13-1</a>. </p><p>Son montant global, exprim\u00e9 en effectifs d\u00e9compt\u00e9s en \u00e9quivalents temps plein, est calcul\u00e9 en fonction d'un bar\u00e8me appliqu\u00e9 aux effectifs. Ce montant est reconduit chaque ann\u00e9e scolaire jusqu'au renouvellement du comit\u00e9 consultatif minist\u00e9riel mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent. </p><p>II.-Le contingent global de cr\u00e9dit de temps syndical des repr\u00e9sentants des ma\u00eetres et documentalistes des \u00e9tablissements d'enseignement priv\u00e9s sous contrat est calcul\u00e9 par application du bar\u00e8me ci-apr\u00e8s : </p><p>1\u00b0 Un \u00e9quivalent temps plein par tranche de 230 ma\u00eetres jusqu'\u00e0 20 000 ma\u00eetres ; </p><p>2\u00b0 Un \u00e9quivalent temps plein par tranche de 650 ma\u00eetres, au-del\u00e0 de 20 000 ma\u00eetres. </p><p>Les effectifs pris en compte correspondent au nombre des \u00e9lecteurs inscrits sur les listes \u00e9lectorales pour l'\u00e9lection au comit\u00e9 consultatif minist\u00e9riel des ma\u00eetres de l'enseignement priv\u00e9 sous contrat.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R914-13-41",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1440720000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IX : Les personnels de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054912",
                        "id": "LEGISCTA000020056282",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054914",
                        "id": "LEGISCTA000020056280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2018-05-31",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions propres aux personnels des \u00e9tablissements d'enseignement priv\u00e9s.\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054916",
                        "id": "LEGISCTA000020056278",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-05-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions propres aux personnels exer\u00e7ant dans des classes sous contrat des \u00e9tablissements d'enseignement priv\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054916",
                        "id": "LEGISCTA000036961760",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2016-06-26",
                        "titre": "Section 2 : Les organismes consultatifs.\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054926",
                        "id": "LEGISCTA000020056268",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-06-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Les organismes consultatifs et autres conditions d'exercice des droits syndicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054926",
                        "id": "LEGISCTA000032773457",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Autorisations d'absence et cr\u00e9dit de temps syndical accord\u00e9s aux organisations syndicales repr\u00e9sentatives",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029591203",
                        "id": "LEGISCTA000029591340",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029591219",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029591203",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029591340",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 5 : Autorisations d'absence et cr\u00e9dit de temps syndical accord\u00e9s aux organisations syndicales repr\u00e9sentatives",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IX : Les personnels de l'\u00e9ducation. &gt; Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales. &gt; Chapitre IV : Dispositions propres aux personnels des \u00e9tablissements d'enseignement priv\u00e9s.\r\n &gt; Section 2 : Les organismes consultatifs.\r\n &gt; Sous-section 5 : Autorisations d'absence et cr\u00e9dit de temps syndical accord\u00e9s aux organisations syndicales repr\u00e9sentatives",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029591344",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029583203",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1176 du 14 octobre 2014 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029591129",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-10-15",
                    "dateSignaTexte": "2014-10-14",
                    "dateDebutCible": "2014-10-16"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R914-13-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R914-13-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028419911",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388275200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029591344",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1440720000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R914-13-41",
                "914-13-41"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}