{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000031711287",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les d\u00e9port\u00e9s politiques en possession du titre mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 343-1 b\u00e9n\u00e9ficient de la pr\u00e9somption d'origine pour les maladies, sans condition de d\u00e9lai. Les pensions des d\u00e9port\u00e9s politiques sont attribu\u00e9es au taux pr\u00e9vu pour le soldat et \u00e9tablies selon les m\u00eames r\u00e8gles que celles des d\u00e9port\u00e9s r\u00e9sistants. Les d\u00e9port\u00e9s et intern\u00e9s politiques b\u00e9n\u00e9ficient, pour leurs affections r\u00e9sultant de maladies, des r\u00e8gles de conversion des pensions temporaires applicables aux blessures pr\u00e9vues par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p>Les d\u00e9port\u00e9s politiques en possession du titre mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074068&idArticle=LEGIARTI000031709859&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L343-1 (VD)'>L. 343-1</a> b\u00e9n\u00e9ficient de la pr\u00e9somption d'origine pour les maladies, sans condition de d\u00e9lai.</p><p>Les pensions des d\u00e9port\u00e9s politiques sont attribu\u00e9es au taux pr\u00e9vu pour le soldat et \u00e9tablies selon les m\u00eames r\u00e8gles que celles des d\u00e9port\u00e9s r\u00e9sistants.</p><p>Les d\u00e9port\u00e9s et intern\u00e9s politiques b\u00e9n\u00e9ficient, pour leurs affections r\u00e9sultant de maladies, des r\u00e8gles de conversion des pensions temporaires applicables aux blessures pr\u00e9vues par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.</p>",
            "num": "L124-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1483228800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative (nouvelle)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031708460",
                        "id": "LEGISCTA000031708460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : LE DROIT \u00c0 PENSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709101",
                        "id": "LEGISCTA000031711531",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : D\u00c9TERMINATION DU DROIT \u00c0 PENSION D'INVALIDIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709171",
                        "id": "LEGISCTA000031711461",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Conditions applicables aux victimes civiles de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709281",
                        "id": "LEGISCTA000031711351",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : R\u00e8gles de liquidation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709333",
                        "id": "LEGISCTA000031711299",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : R\u00e8gles particuli\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709343",
                        "id": "LEGISCTA000031711289",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031709345",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031709343",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031711289",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : R\u00e8gles particuli\u00e8res",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative (nouvelle) &gt; Livre Ier : LE DROIT \u00c0 PENSION &gt; Titre II : D\u00c9TERMINATION DU DROIT \u00c0 PENSION D'INVALIDIT\u00c9 &gt; Chapitre IV : Conditions applicables aux victimes civiles de guerre &gt; Section 3 : R\u00e8gles de liquidation &gt; Sous-section 2 : R\u00e8gles particuli\u00e8res",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031711287",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 8 de l'ordonnance n\u00b0 2015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015, les dispositions de la partie l\u00e9gislative du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre entrent en vigueur le lendemain de la publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du d\u00e9cret en Conseil d'Etat relatif \u00e0 la partie r\u00e9glementaire dudit code, et au plus tard le 1er janvier 2017.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 8 de l'ordonnance n\u00b0 2015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015, les dispositions de la partie l\u00e9gislative du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre entrent en vigueur le lendemain de la publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du d\u00e9cret en Conseil d'Etat relatif \u00e0 la partie r\u00e9glementaire dudit code, et au plus tard le 1er janvier 2017.<br clear='none'/><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031702175",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031707183",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2015-12-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031702175",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031707183",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2015-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L343-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L343-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031709859",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L203, alin\u00e9as 2 et 11 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L203",
                    "articleId": "LEGIARTI000006794478",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L213, alin\u00e9a 4 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L213",
                    "articleId": "LEGIARTI000006794495",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031711287",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L124-21",
                "124-21"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}