{
    "cid": "LEGIARTI000031055392",
    "num": "L222-1 B",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108630",
                        "id": "LEGISCTA000006108630",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Milieux physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129023",
                        "id": "LEGISCTA000006129023",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Air et atmosph\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143738",
                        "id": "LEGISCTA000006143738",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Planification",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159229",
                        "id": "LEGISCTA000006159229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2010-07-14",
                        "titre": "Section 1 : Plans r\u00e9gionaux pour la qualit\u00e9 de l'air",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176483",
                        "id": "LEGISCTA000006176483",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-07-14",
                        "fin": "2015-08-19",
                        "titre": "Section 1 : Sch\u00e9mas r\u00e9gionaux du climat, de l'air et de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176483",
                        "id": "LEGISCTA000022476742",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Strat\u00e9gie nationale de d\u00e9veloppement \u00e0 faible intensit\u00e9 de carbone et sch\u00e9mas r\u00e9gionaux du climat, de l'air et de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176483",
                        "id": "LEGISCTA000031063356",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Budgets carbone et strat\u00e9gie bas-carbone",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031055359",
                        "id": "LEGISCTA000031055364",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000039373787",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020949548",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2009-967 du 3 ao\u00fbt 2009 - art. 42",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "42",
                    "articleId": "JORFARTI000020949627",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1652214741732,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-967",
                    "datePubli": 1249430400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. D222-1-G (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D222-1-G",
                    "articleId": "LEGIARTI000034586809",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214741733,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494028800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L222-1 A",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L222-1 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000031055366",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214741733,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L229-25-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L229-25-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043966668",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214741733,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656633600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R229-51 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R229-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000032792860",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214741733,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467244800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. L141-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L141-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039369424",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214741733,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1573344000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. L144-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L144-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031069673",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214741733,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4251-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4251-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043976231",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214741733,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1629849600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072026",
                    "textTitle": "Code mon\u00e9taire et financier - art. D533-16-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D533-16-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043543865",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214741733,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1622246400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039355955",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000039358616",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-11-09",
                    "dateSignaTexte": "2019-11-08",
                    "dateDebutCible": "2019-11-10"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039355955",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 8 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000039358594",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-11-09",
                    "dateSignaTexte": "2019-11-08",
                    "dateDebutCible": "2019-11-10"
                }
            ],
            "num": "L222-1 B",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I. \u2013 La strat\u00e9gie nationale de d\u00e9veloppement \u00e0 faible intensit\u00e9 de carbone, d\u00e9nomm\u00e9e \" strat\u00e9gie bas-carbone \", fix\u00e9e par d\u00e9cret, d\u00e9finit la marche \u00e0 suivre pour conduire la politique d'att\u00e9nuation des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre dans des conditions soutenables sur le plan \u00e9conomique \u00e0 moyen et long termes afin d'atteindre les objectifs d\u00e9finis par la loi pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 100-1 A du code de l'\u00e9nergie. Elle tient compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 du secteur agricole, veille \u00e0 cibler le plan d'action sur les mesures les plus efficaces en tenant compte du faible potentiel d'att\u00e9nuation de certains secteurs, notamment des \u00e9missions de m\u00e9thane ent\u00e9rique naturellement produites par l'\u00e9levage des ruminants, et veille \u00e0 ne pas substituer \u00e0 l'effort national d'att\u00e9nuation une augmentation du contenu carbone des importations. Cette strat\u00e9gie compl\u00e8te le plan national d'adaptation climatique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 42 de la loi n\u00b0 2009-967 du 3 ao\u00fbt 2009 de programmation relative \u00e0 la mise en \u0153uvre du Grenelle de l'environnement. II. \u2013 Le d\u00e9cret fixant la strat\u00e9gie bas-carbone r\u00e9partit le budget carbone de chacune des p\u00e9riodes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 222-1 A par grands secteurs, notamment ceux pour lesquels la France a pris des engagements europ\u00e9ens ou internationaux, par secteur d'activit\u00e9 ainsi que par cat\u00e9gorie de gaz \u00e0 effet de serre. La r\u00e9partition par p\u00e9riode prend en compte l'effet cumulatif des \u00e9missions consid\u00e9r\u00e9es au regard des caract\u00e9ristiques de chaque type de gaz, notamment de la dur\u00e9e de son s\u00e9jour dans la haute atmosph\u00e8re. Cette r\u00e9partition tient compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 du secteur agricole et de l'\u00e9volution des capacit\u00e9s naturelles de stockage du carbone des sols. Il r\u00e9partit \u00e9galement les budgets carbone en tranches indicatives d'\u00e9missions annuelles. Pour chacune des p\u00e9riodes mentionn\u00e9es au m\u00eame article L. 222-1 A, il d\u00e9finit \u00e9galement un plafond indicatif des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par les liaisons de transport au d\u00e9part ou \u00e0 destination de la France et non comptabilis\u00e9es dans les budgets carbone mentionn\u00e9s audit article L. 222-1 A, d\u00e9nomm\u00e9 \u201cbudget carbone sp\u00e9cifique au transport international\u201d. Pour chacune des p\u00e9riodes mentionn\u00e9es au m\u00eame article L. 222-1 A, il indique \u00e9galement un plafond indicatif des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre d\u00e9nomm\u00e9 \u201cempreinte carbone de la France\u201d. Ce plafond est calcul\u00e9 en ajoutant aux budgets carbone mentionn\u00e9s au m\u00eame article L. 222-1 A les \u00e9missions engendr\u00e9es par la production et le transport vers la France de biens et de services import\u00e9s et en soustrayant celles engendr\u00e9es par la production de biens et de services export\u00e9s. La strat\u00e9gie bas-carbone d\u00e9crit les orientations et les dispositions d'ordre sectoriel ou transversal qui sont \u00e9tablies pour respecter les budgets carbone. Elle int\u00e8gre des orientations sur le contenu en \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des importations, des exportations et de leur solde dans tous les secteurs d'activit\u00e9. Elle d\u00e9finit un cadre \u00e9conomique de long terme, en pr\u00e9conisant notamment une valeur tut\u00e9laire du carbone et son utilisation dans le processus de prise de d\u00e9cisions publiques. III. \u2013 L'Etat, les collectivit\u00e9s territoriales et leurs \u00e9tablissements publics respectifs prennent en compte la strat\u00e9gie bas-carbone dans leurs documents de planification et de programmation qui ont des incidences significatives sur les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Dans le cadre de la strat\u00e9gie bas-carbone, le niveau de soutien financier des projets publics int\u00e8gre, syst\u00e9matiquement et parmi d'autres crit\u00e8res, le crit\u00e8re de contribution \u00e0 la r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Les principes et modalit\u00e9s de calcul des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des projets publics sont d\u00e9finis par d\u00e9cret.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2013 La strat\u00e9gie nationale de d\u00e9veloppement \u00e0 faible intensit\u00e9 de carbone, d\u00e9nomm\u00e9e \" strat\u00e9gie bas-carbone \", fix\u00e9e par d\u00e9cret, d\u00e9finit la marche \u00e0 suivre pour conduire la politique d'att\u00e9nuation des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre dans des conditions soutenables sur le plan \u00e9conomique \u00e0 moyen et long termes afin d'atteindre les objectifs d\u00e9finis par la loi pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 100-1 A du code de l'\u00e9nergie. Elle tient compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 du secteur agricole, veille \u00e0 cibler le plan d'action sur les mesures les plus efficaces en tenant compte du faible potentiel d'att\u00e9nuation de certains secteurs, notamment des \u00e9missions de m\u00e9thane ent\u00e9rique naturellement produites par l'\u00e9levage des ruminants, et veille \u00e0 ne pas substituer \u00e0 l'effort national d'att\u00e9nuation une augmentation du contenu carbone des importations. Cette strat\u00e9gie compl\u00e8te le plan national d'adaptation climatique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 42 de la loi n\u00b0 <a href='https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000020949548&idArticle=JORFARTI000020949627&categorieLien=cid'>2009-967 </a>du 3 ao\u00fbt 2009 de programmation relative \u00e0 la mise en \u0153uvre du Grenelle de l'environnement.</p><p>II. \u2013 Le d\u00e9cret fixant la strat\u00e9gie bas-carbone r\u00e9partit le budget carbone de chacune des p\u00e9riodes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000031055366'>L. 222-1 A</a> par grands secteurs, notamment ceux pour lesquels la France a pris des engagements europ\u00e9ens ou internationaux, par secteur d'activit\u00e9 ainsi que par cat\u00e9gorie de gaz \u00e0 effet de serre. La r\u00e9partition par p\u00e9riode prend en compte l'effet cumulatif des \u00e9missions consid\u00e9r\u00e9es au regard des caract\u00e9ristiques de chaque type de gaz, notamment de la dur\u00e9e de son s\u00e9jour dans la haute atmosph\u00e8re. Cette r\u00e9partition tient compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 du secteur agricole et de l'\u00e9volution des capacit\u00e9s naturelles de stockage du carbone des sols.</p><p>Il r\u00e9partit \u00e9galement les budgets carbone en tranches indicatives d'\u00e9missions annuelles.</p><p>Pour chacune des p\u00e9riodes mentionn\u00e9es au m\u00eame article L. 222-1 A, il d\u00e9finit \u00e9galement un plafond indicatif des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par les liaisons de transport au d\u00e9part ou \u00e0 destination de la France et non comptabilis\u00e9es dans les budgets carbone mentionn\u00e9s audit article L. 222-1 A, d\u00e9nomm\u00e9 \u201cbudget carbone sp\u00e9cifique au transport international\u201d.</p><p>Pour chacune des p\u00e9riodes mentionn\u00e9es au m\u00eame article L. 222-1 A, il indique \u00e9galement un plafond indicatif des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre d\u00e9nomm\u00e9 \u201cempreinte carbone de la France\u201d. Ce plafond est calcul\u00e9 en ajoutant aux budgets carbone mentionn\u00e9s au m\u00eame article L. 222-1 A les \u00e9missions engendr\u00e9es par la production et le transport vers la France de biens et de services import\u00e9s et en soustrayant celles engendr\u00e9es par la production de biens et de services export\u00e9s.</p><p>La strat\u00e9gie bas-carbone d\u00e9crit les orientations et les dispositions d'ordre sectoriel ou transversal qui sont \u00e9tablies pour respecter les budgets carbone. Elle int\u00e8gre des orientations sur le contenu en \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des importations, des exportations et de leur solde dans tous les secteurs d'activit\u00e9. Elle d\u00e9finit un cadre \u00e9conomique de long terme, en pr\u00e9conisant notamment une valeur tut\u00e9laire du carbone et son utilisation dans le processus de prise de d\u00e9cisions publiques.</p><p>III. \u2013 L'Etat, les collectivit\u00e9s territoriales et leurs \u00e9tablissements publics respectifs prennent en compte la strat\u00e9gie bas-carbone dans leurs documents de planification et de programmation qui ont des incidences significatives sur les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre.</p><p>Dans le cadre de la strat\u00e9gie bas-carbone, le niveau de soutien financier des projets publics int\u00e8gre, syst\u00e9matiquement et parmi d'autres crit\u00e8res, le crit\u00e8re de contribution \u00e0 la r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Les principes et modalit\u00e9s de calcul des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des projets publics sont d\u00e9finis par d\u00e9cret.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2022-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108630",
                        "id": "LEGISCTA000006108630",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Milieux physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129023",
                        "id": "LEGISCTA000006129023",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Air et atmosph\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143738",
                        "id": "LEGISCTA000006143738",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Planification",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159229",
                        "id": "LEGISCTA000006159229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2010-07-14",
                        "titre": "Section 1 : Plans r\u00e9gionaux pour la qualit\u00e9 de l'air",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176483",
                        "id": "LEGISCTA000006176483",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-07-14",
                        "fin": "2015-08-19",
                        "titre": "Section 1 : Sch\u00e9mas r\u00e9gionaux du climat, de l'air et de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176483",
                        "id": "LEGISCTA000022476742",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Strat\u00e9gie nationale de d\u00e9veloppement \u00e0 faible intensit\u00e9 de carbone et sch\u00e9mas r\u00e9gionaux du climat, de l'air et de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176483",
                        "id": "LEGISCTA000031063356",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Budgets carbone et strat\u00e9gie bas-carbone",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031055359",
                        "id": "LEGISCTA000031055364",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000039369393",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020949548",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2009-967 du 3 ao\u00fbt 2009 - art. 42",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "42",
                    "articleId": "JORFARTI000020949627",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1652214744216,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-967",
                    "datePubli": 1249430400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. D222-1-G (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D222-1-G",
                    "articleId": "LEGIARTI000034586809",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214744216,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494028800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L222-1 A",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L222-1 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000031055366",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214744217,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L229-25-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L229-25-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043966668",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214744217,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656633600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R229-51 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R229-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000032792860",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214744217,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467244800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. L141-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L141-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039369424",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214744217,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1573344000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. L144-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L144-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031069673",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214744217,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4251-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4251-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043976231",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214744217,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1629849600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072026",
                    "textTitle": "Code mon\u00e9taire et financier - art. D533-16-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D533-16-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043543865",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214744217,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1622246400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039355955",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039358614",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-11-09",
                    "dateSignaTexte": "2019-11-08",
                    "dateDebutCible": "2019-11-10"
                }
            ],
            "num": "L222-1 B",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I. \u2013 La strat\u00e9gie nationale de d\u00e9veloppement \u00e0 faible intensit\u00e9 de carbone, d\u00e9nomm\u00e9e \" strat\u00e9gie bas-carbone \", fix\u00e9e par d\u00e9cret, d\u00e9finit la marche \u00e0 suivre pour conduire la politique d'att\u00e9nuation des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre dans des conditions soutenables sur le plan \u00e9conomique \u00e0 moyen et long termes afin d'atteindre les objectifs d\u00e9finis par la loi pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 100-1 A du code de l'\u00e9nergie. Elle tient compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 du secteur agricole, veille \u00e0 cibler le plan d'action sur les mesures les plus efficaces en tenant compte du faible potentiel d'att\u00e9nuation de certains secteurs, notamment des \u00e9missions de m\u00e9thane ent\u00e9rique naturellement produites par l'\u00e9levage des ruminants, et veille \u00e0 ne pas substituer \u00e0 l'effort national d'att\u00e9nuation une augmentation du contenu carbone des importations. Cette strat\u00e9gie compl\u00e8te le plan national d'adaptation climatique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 42 de la loi n\u00b0 2009-967 du 3 ao\u00fbt 2009 de programmation relative \u00e0 la mise en \u0153uvre du Grenelle de l'environnement. II. \u2013 Le d\u00e9cret fixant la strat\u00e9gie bas-carbone r\u00e9partit le budget carbone de chacune des p\u00e9riodes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 222-1 A par grands secteurs, notamment ceux pour lesquels la France a pris des engagements europ\u00e9ens ou internationaux, par secteur d'activit\u00e9 ainsi que par cat\u00e9gorie de gaz \u00e0 effet de serre. La r\u00e9partition par p\u00e9riode prend en compte l'effet cumulatif des \u00e9missions consid\u00e9r\u00e9es au regard des caract\u00e9ristiques de chaque type de gaz, notamment de la dur\u00e9e de son s\u00e9jour dans la haute atmosph\u00e8re. Cette r\u00e9partition tient compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 du secteur agricole et de l'\u00e9volution des capacit\u00e9s naturelles de stockage du carbone des sols. Il r\u00e9partit \u00e9galement les budgets carbone en tranches indicatives d'\u00e9missions annuelles. La strat\u00e9gie bas-carbone d\u00e9crit les orientations et les dispositions d'ordre sectoriel ou transversal qui sont \u00e9tablies pour respecter les budgets carbone. Elle int\u00e8gre des orientations sur le contenu en \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des importations, des exportations et de leur solde dans tous les secteurs d'activit\u00e9. Elle d\u00e9finit un cadre \u00e9conomique de long terme, en pr\u00e9conisant notamment une valeur tut\u00e9laire du carbone et son utilisation dans le processus de prise de d\u00e9cisions publiques. III. \u2013 L'Etat, les collectivit\u00e9s territoriales et leurs \u00e9tablissements publics respectifs prennent en compte la strat\u00e9gie bas-carbone dans leurs documents de planification et de programmation qui ont des incidences significatives sur les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Dans le cadre de la strat\u00e9gie bas-carbone, le niveau de soutien financier des projets publics int\u00e8gre, syst\u00e9matiquement et parmi d'autres crit\u00e8res, le crit\u00e8re de contribution \u00e0 la r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Les principes et modalit\u00e9s de calcul des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des projets publics sont d\u00e9finis par d\u00e9cret.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2013 La strat\u00e9gie nationale de d\u00e9veloppement \u00e0 faible intensit\u00e9 de carbone, d\u00e9nomm\u00e9e \" strat\u00e9gie bas-carbone \", fix\u00e9e par d\u00e9cret, d\u00e9finit la marche \u00e0 suivre pour conduire la politique d'att\u00e9nuation des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre dans des conditions soutenables sur le plan \u00e9conomique \u00e0 moyen et long termes afin d'atteindre les objectifs d\u00e9finis par la loi pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 100-1 A du code de l'\u00e9nergie. Elle tient compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 du secteur agricole, veille \u00e0 cibler le plan d'action sur les mesures les plus efficaces en tenant compte du faible potentiel d'att\u00e9nuation de certains secteurs, notamment des \u00e9missions de m\u00e9thane ent\u00e9rique naturellement produites par l'\u00e9levage des ruminants, et veille \u00e0 ne pas substituer \u00e0 l'effort national d'att\u00e9nuation une augmentation du contenu carbone des importations. Cette strat\u00e9gie compl\u00e8te le plan national d'adaptation climatique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 42 de la loi n\u00b0 <a href='https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000020949548&idArticle=JORFARTI000020949627&categorieLien=cid'>2009-967 </a>du 3 ao\u00fbt 2009 de programmation relative \u00e0 la mise en \u0153uvre du Grenelle de l'environnement.</p><p>II. \u2013 Le d\u00e9cret fixant la strat\u00e9gie bas-carbone r\u00e9partit le budget carbone de chacune des p\u00e9riodes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000031055366'>L. 222-1 A</a> par grands secteurs, notamment ceux pour lesquels la France a pris des engagements europ\u00e9ens ou internationaux, par secteur d'activit\u00e9 ainsi que par cat\u00e9gorie de gaz \u00e0 effet de serre. La r\u00e9partition par p\u00e9riode prend en compte l'effet cumulatif des \u00e9missions consid\u00e9r\u00e9es au regard des caract\u00e9ristiques de chaque type de gaz, notamment de la dur\u00e9e de son s\u00e9jour dans la haute atmosph\u00e8re. Cette r\u00e9partition tient compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 du secteur agricole et de l'\u00e9volution des capacit\u00e9s naturelles de stockage du carbone des sols.</p><p>Il r\u00e9partit \u00e9galement les budgets carbone en tranches indicatives d'\u00e9missions annuelles.</p><p>La strat\u00e9gie bas-carbone d\u00e9crit les orientations et les dispositions d'ordre sectoriel ou transversal qui sont \u00e9tablies pour respecter les budgets carbone. Elle int\u00e8gre des orientations sur le contenu en \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des importations, des exportations et de leur solde dans tous les secteurs d'activit\u00e9. Elle d\u00e9finit un cadre \u00e9conomique de long terme, en pr\u00e9conisant notamment une valeur tut\u00e9laire du carbone et son utilisation dans le processus de prise de d\u00e9cisions publiques.</p><p>III. \u2013 L'Etat, les collectivit\u00e9s territoriales et leurs \u00e9tablissements publics respectifs prennent en compte la strat\u00e9gie bas-carbone dans leurs documents de planification et de programmation qui ont des incidences significatives sur les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre.</p><p>Dans le cadre de la strat\u00e9gie bas-carbone, le niveau de soutien financier des projets publics int\u00e8gre, syst\u00e9matiquement et parmi d'autres crit\u00e8res, le crit\u00e8re de contribution \u00e0 la r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Les principes et modalit\u00e9s de calcul des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des projets publics sont d\u00e9finis par d\u00e9cret.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-11-10T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2022-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108630",
                        "id": "LEGISCTA000006108630",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Milieux physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129023",
                        "id": "LEGISCTA000006129023",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Air et atmosph\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143738",
                        "id": "LEGISCTA000006143738",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Planification",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159229",
                        "id": "LEGISCTA000006159229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2010-07-14",
                        "titre": "Section 1 : Plans r\u00e9gionaux pour la qualit\u00e9 de l'air",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176483",
                        "id": "LEGISCTA000006176483",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-07-14",
                        "fin": "2015-08-19",
                        "titre": "Section 1 : Sch\u00e9mas r\u00e9gionaux du climat, de l'air et de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176483",
                        "id": "LEGISCTA000022476742",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Strat\u00e9gie nationale de d\u00e9veloppement \u00e0 faible intensit\u00e9 de carbone et sch\u00e9mas r\u00e9gionaux du climat, de l'air et de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176483",
                        "id": "LEGISCTA000031063356",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Budgets carbone et strat\u00e9gie bas-carbone",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031055359",
                        "id": "LEGISCTA000031055364",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000031055413",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020949548",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2009-967 du 3 ao\u00fbt 2009 - art. 42 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "42",
                    "articleId": "JORFARTI000020949627",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1652214741646,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-967",
                    "datePubli": 1249430400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. D222-1-G (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D222-1-G",
                    "articleId": "LEGIARTI000034586809",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214741647,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494028800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L222-1 A (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L222-1 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000031055366",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214741647,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L229-25-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L229-25-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043966668",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214741647,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656633600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R229-51 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R229-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000032792860",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214741647,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467244800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. L141-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L141-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039369424",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214741647,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1573344000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. L144-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L144-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031069673",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214741647,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4251-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4251-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043976231",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214741647,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1629849600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072026",
                    "textTitle": "Code mon\u00e9taire et financier - art. D533-16-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D533-16-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043543865",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652214741647,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1622246400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031044385",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2015-992 du 17 ao\u00fbt 2015 - art. 173 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "173",
                    "articleId": "LEGIARTI000031048231",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-18",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-17",
                    "dateDebutCible": "2015-08-19"
                }
            ],
            "num": "L222-1 B",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I. \u2013 La strat\u00e9gie nationale de d\u00e9veloppement \u00e0 faible intensit\u00e9 de carbone, d\u00e9nomm\u00e9e \" strat\u00e9gie bas-carbone \", fix\u00e9e par d\u00e9cret, d\u00e9finit la marche \u00e0 suivre pour conduire la politique d'att\u00e9nuation des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre dans des conditions soutenables sur le plan \u00e9conomique \u00e0 moyen et long termes. Elle tient compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 du secteur agricole, veille \u00e0 cibler le plan d'action sur les mesures les plus efficaces en tenant compte du faible potentiel d'att\u00e9nuation de certains secteurs, notamment des \u00e9missions de m\u00e9thane ent\u00e9rique naturellement produites par l'\u00e9levage des ruminants, et veille \u00e0 ne pas substituer \u00e0 l'effort national d'att\u00e9nuation une augmentation du contenu carbone des importations. Cette strat\u00e9gie compl\u00e8te le plan national d'adaptation climatique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 42 de la loi n\u00b0 2009-967 du 3 ao\u00fbt 2009 de programmation relative \u00e0 la mise en \u0153uvre du Grenelle de l'environnement. II. \u2013 Le d\u00e9cret fixant la strat\u00e9gie bas-carbone r\u00e9partit le budget carbone de chacune des p\u00e9riodes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 222-1 A par grands secteurs, notamment ceux pour lesquels la France a pris des engagements europ\u00e9ens ou internationaux, ainsi que par cat\u00e9gories de gaz \u00e0 effet de serre lorsque les enjeux le justifient. La r\u00e9partition par p\u00e9riode prend en compte l'effet cumulatif des \u00e9missions consid\u00e9r\u00e9es au regard des caract\u00e9ristiques de chaque type de gaz, notamment de la dur\u00e9e de son s\u00e9jour dans la haute atmosph\u00e8re. Cette r\u00e9partition tient compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 du secteur agricole et de l'\u00e9volution des capacit\u00e9s naturelles de stockage du carbone des sols. Il r\u00e9partit \u00e9galement les budgets carbone en tranches indicatives d'\u00e9missions annuelles. La strat\u00e9gie bas-carbone d\u00e9crit les orientations et les dispositions d'ordre sectoriel ou transversal qui sont \u00e9tablies pour respecter les budgets carbone. Elle int\u00e8gre des orientations sur le contenu en \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des importations, des exportations et de leur solde dans tous les secteurs d'activit\u00e9. Elle d\u00e9finit un cadre \u00e9conomique de long terme, en pr\u00e9conisant notamment une valeur tut\u00e9laire du carbone et son utilisation dans le processus de prise de d\u00e9cisions publiques. III. \u2013 L'Etat, les collectivit\u00e9s territoriales et leurs \u00e9tablissements publics respectifs prennent en compte la strat\u00e9gie bas-carbone dans leurs documents de planification et de programmation qui ont des incidences significatives sur les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Dans le cadre de la strat\u00e9gie bas-carbone, le niveau de soutien financier des projets publics int\u00e8gre, syst\u00e9matiquement et parmi d'autres crit\u00e8res, le crit\u00e8re de contribution \u00e0 la r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Les principes et modalit\u00e9s de calcul des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des projets publics sont d\u00e9finis par d\u00e9cret.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2013 La strat\u00e9gie nationale de d\u00e9veloppement \u00e0 faible intensit\u00e9 de carbone, d\u00e9nomm\u00e9e \" strat\u00e9gie bas-carbone \", fix\u00e9e par d\u00e9cret, d\u00e9finit la marche \u00e0 suivre pour conduire la politique d'att\u00e9nuation des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre dans des conditions soutenables sur le plan \u00e9conomique \u00e0 moyen et long termes. Elle tient compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 du secteur agricole, veille \u00e0 cibler le plan d'action sur les mesures les plus efficaces en tenant compte du faible potentiel d'att\u00e9nuation de certains secteurs, notamment des \u00e9missions de m\u00e9thane ent\u00e9rique naturellement produites par l'\u00e9levage des ruminants, et veille \u00e0 ne pas substituer \u00e0 l'effort national d'att\u00e9nuation une augmentation du contenu carbone des importations. Cette strat\u00e9gie compl\u00e8te le plan national d'adaptation climatique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 42 de la loi n\u00b0 <a href='https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000020949548&idArticle=JORFARTI000020949627&categorieLien=cid' title='LOI n\u00b0 2009-967 du 3 ao\u00fbt 2009 - art. 42 (V)'>2009-967 </a>du 3 ao\u00fbt 2009 de programmation relative \u00e0 la mise en \u0153uvre du Grenelle de l'environnement. </p><p>II. \u2013 Le d\u00e9cret fixant la strat\u00e9gie bas-carbone r\u00e9partit le budget carbone de chacune des p\u00e9riodes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000031055366' title='Code de l'environnement - art. L222-1 A (V)'>L. 222-1 A</a> par grands secteurs, notamment ceux pour lesquels la France a pris des engagements europ\u00e9ens ou internationaux, ainsi que par cat\u00e9gories de gaz \u00e0 effet de serre lorsque les enjeux le justifient. La r\u00e9partition par p\u00e9riode prend en compte l'effet cumulatif des \u00e9missions consid\u00e9r\u00e9es au regard des caract\u00e9ristiques de chaque type de gaz, notamment de la dur\u00e9e de son s\u00e9jour dans la haute atmosph\u00e8re. Cette r\u00e9partition tient compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 du secteur agricole et de l'\u00e9volution des capacit\u00e9s naturelles de stockage du carbone des sols. </p><p>Il r\u00e9partit \u00e9galement les budgets carbone en tranches indicatives d'\u00e9missions annuelles. </p><p>La strat\u00e9gie bas-carbone d\u00e9crit les orientations et les dispositions d'ordre sectoriel ou transversal qui sont \u00e9tablies pour respecter les budgets carbone. Elle int\u00e8gre des orientations sur le contenu en \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des importations, des exportations et de leur solde dans tous les secteurs d'activit\u00e9. Elle d\u00e9finit un cadre \u00e9conomique de long terme, en pr\u00e9conisant notamment une valeur tut\u00e9laire du carbone et son utilisation dans le processus de prise de d\u00e9cisions publiques. </p><p>III. \u2013 L'Etat, les collectivit\u00e9s territoriales et leurs \u00e9tablissements publics respectifs prennent en compte la strat\u00e9gie bas-carbone dans leurs documents de planification et de programmation qui ont des incidences significatives sur les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. </p><p>Dans le cadre de la strat\u00e9gie bas-carbone, le niveau de soutien financier des projets publics int\u00e8gre, syst\u00e9matiquement et parmi d'autres crit\u00e8res, le crit\u00e8re de contribution \u00e0 la r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Les principes et modalit\u00e9s de calcul des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des projets publics sont d\u00e9finis par d\u00e9cret.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2015-08-19T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2019-11-10T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}