{
    "cid": "LEGIARTI000018495364",
    "num": "R5213-35",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories de travailleurs ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495178",
                        "id": "LEGISCTA000018526187",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Travailleurs handicap\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495180",
                        "id": "LEGISCTA000018526185",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Reconnaissance et orientation des travailleurs handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495276",
                        "id": "LEGISCTA000018526088",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Orientation en milieu professionnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495352",
                        "id": "LEGISCTA000018526012",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Aides financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495354",
                        "id": "LEGISCTA000018526010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Aide pour l'adaptation du lieu de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495356",
                        "id": "LEGISCTA000018526008",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000018526000",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R323-117 al 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R323-117",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514899",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "num": "R5213-35",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le pr\u00e9fet statue sur la demande d'aide financi\u00e8re. Toutefois, lorsque l'aide susceptible d'\u00eatre accord\u00e9e exc\u00e8de un montant fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s du budget et de l'emploi, l'arr\u00eat\u00e9 du pr\u00e9fet est, avant mise \u00e0 ex\u00e9cution, transmis au ministre charg\u00e9 de l'emploi, qui dispose d'un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cet arr\u00eat\u00e9 pour \u00e9voquer le dossier et statuer sur la demande.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le pr\u00e9fet statue sur la demande d'aide financi\u00e8re.<br/> Toutefois, lorsque l'aide susceptible d'\u00eatre accord\u00e9e exc\u00e8de un montant fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s du budget et de l'emploi, l'arr\u00eat\u00e9 du pr\u00e9fet est, avant mise \u00e0 ex\u00e9cution, transmis au ministre charg\u00e9 de l'emploi, qui dispose d'un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cet arr\u00eat\u00e9 pour \u00e9voquer le dossier et statuer sur la demande.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2008-05-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}