{
    "cid": "LEGIARTI000006746386",
    "num": "Annexe II : Tableau n\u00b0 70 ter",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106026",
                        "id": "LEGISCTA000006106026",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe II : Tableaux des maladies professionnelles pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 461-3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126943",
                        "id": "LEGISCTA000006126943",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000006746386",
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R461-3 (V)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R461-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750479",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000216927",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02000-214 du 7 mars 2000 - art. 1 () JORF 9 mars 2000",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006779516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-03-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-03-07",
                    "dateDebutCible": "2000-03-09"
                }
            ],
            "num": "Annexe II : Tableau n\u00b0 70 ter",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "AFFECTIONS CANCEREUSES BRONCHO-PULMONAIRES PRIMITIVES CAUSEES PAR L'INHALATION DE POUSSIERES DE COBALT ASSOCIEES AU CARBURE DE TUNGSTENE AVANT FRITTAGE D\u00c9SIGNATION DES MALADIES D\u00c9LAI de prise en charge LISTE LIMITATIVE DES TRAVAUX SUSCEPTIBLES de provoquer ces maladies Cancer broncho-pulmonaire primitif. 35 ans (sous r\u00e9serve d'une exposition de 5 ans minimum) Travaux exposant \u00e0 l'inhalation associ\u00e9e de poussi\u00e8res de cobalt et de carbure de tungst\u00e8ne dans la fabrication des carbures m\u00e9talliques \u00e0 un stade avant le frittage (m\u00e9lange de poudres, compression, rectification et usinage du pr\u00e9fritt\u00e9).",
            "texteHtml": "<p align='center'><br/><strong>AFFECTIONS CANCEREUSES BRONCHO-PULMONAIRES PRIMITIVES CAUSEES PAR L'INHALATION DE POUSSIERES DE COBALT ASSOCIEES AU CARBURE DE TUNGSTENE AVANT FRITTAGE</strong></p><p></p><p></p><p><br/><br/><br/></p><table border='1' cellSpacing='0' width='605' align='center' cellPadding='0'><tbody><tr><td width='246'><p align='center'>D\u00c9SIGNATION DES MALADIES</p></td><td width='76'><p align='center'>D\u00c9LAI de prise en charge</p></td><td width='284'><p align='center'>LISTE LIMITATIVE DES TRAVAUX SUSCEPTIBLES de provoquer ces maladies</p></td></tr><tr><td width='246' vAlign='top'><p>Cancer broncho-pulmonaire primitif.</p></td><td width='76' vAlign='top'><p align='center'>35 ans (sous r\u00e9serve d'une exposition de 5 ans minimum)</p></td><td width='284' vAlign='top'><p>Travaux exposant \u00e0 l'inhalation associ\u00e9e de poussi\u00e8res de cobalt et de carbure de tungst\u00e8ne dans la fabrication des carbures m\u00e9talliques \u00e0 un stade avant le frittage (m\u00e9lange de poudres, compression, rectification et usinage du pr\u00e9fritt\u00e9).</p></td></tr></tbody></table>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2000-03-09T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}