{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043581304",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En fin de stage, le service en charge de la mesure re\u00e7oit le mineur et les repr\u00e9sentants l\u00e9gaux afin d'\u00e9tablir un bilan du d\u00e9roulement du stage et de v\u00e9rifier que ses objectifs ont \u00e9t\u00e9 atteints. Dans le d\u00e9lai d'un mois suivant la fin du stage, un rapport de synth\u00e8se est adress\u00e9 par le service au juge des enfants et au procureur de la R\u00e9publique.",
            "texteHtml": "<p><br/>En fin de stage, le service en charge de la mesure re\u00e7oit le mineur et les repr\u00e9sentants l\u00e9gaux afin d'\u00e9tablir un bilan du d\u00e9roulement du stage et de v\u00e9rifier que ses objectifs ont \u00e9t\u00e9 atteints.<br/>Dans le d\u00e9lai d'un mois suivant la fin du stage, un rapport de synth\u00e8se est adress\u00e9 par le service au juge des enfants et au procureur de la R\u00e9publique.</p>",
            "num": "R122-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1632960000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043571862",
                        "id": "LEGISCTA000043571862",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581208",
                        "id": "LEGISCTA000043581208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : DES PEINES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581270",
                        "id": "LEGISCTA000043581270",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : DU CONTENU ET DES MODALIT\u00c9S D'APPLICATION DE CERTAINES PEINES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581276",
                        "id": "LEGISCTA000043581276",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Du stage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581292",
                        "id": "LEGISCTA000043581292",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000039086952",
                        "id": "LEGITEXT000039086952",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043581304",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000043581292",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043581292",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Du stage",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; Livre I : DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES &gt; Titre II : DES PEINES &gt; Chapitre II : DU CONTENU ET DES MODALIT\u00c9S D'APPLICATION DE CERTAINES PEINES &gt; Section 3 : Du stage",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043581304",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000039086952",
                    "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "titreLong": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000039086952",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "datePubliComputed": 1568419200000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043548496",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-682 du 27 mai 2021 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000043571069",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-05-30",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-27",
                    "dateDebutCible": "2021-09-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043548496",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-682 du 27 mai 2021 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000043571069",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-05-30",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-27",
                    "dateDebutCible": "2021-09-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043581304",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R122-12",
                "122-12"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}