{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042777551",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Chaque ann\u00e9e avant le 1er octobre, le Gouvernement d\u00e9pose devant le Parlement un rapport sur les orientations pluriannuelles de la politique d'asile, d'immigration et d'int\u00e9gration. Ce rapport indique et commente les donn\u00e9es quantitatives relatives \u00e0 l'ann\u00e9e civile pr\u00e9c\u00e9dente, \u00e0 savoir : 1\u00b0 Le nombre des diff\u00e9rents titres de s\u00e9jour accord\u00e9s et celui des demandes rejet\u00e9es et des renouvellements refus\u00e9s ; 2\u00b0 Le nombre d'\u00e9trangers admis au titre du regroupement familial ; 3\u00b0 Le nombre d'\u00e9trangers ayant obtenu le statut de r\u00e9fugi\u00e9, le b\u00e9n\u00e9fice de la protection subsidiaire ou le statut d'apatride, ainsi que celui des demandes rejet\u00e9es ; 4\u00b0 Le nombre d'attestations d'accueil pr\u00e9sent\u00e9es pour validation et le nombre d'attestations d'accueil valid\u00e9es ; 5\u00b0 Le nombre d'\u00e9trangers ayant fait l'objet de mesures d'\u00e9loignement effectives compar\u00e9 \u00e0 celui des d\u00e9cisions prononc\u00e9es ; 6\u00b0 Les moyens et le nombre de proc\u00e9dures, ainsi que leur co\u00fbt, mis en \u0153uvre pour lutter contre l'entr\u00e9e et le s\u00e9jour irr\u00e9guliers des \u00e9trangers ; 7\u00b0 Les moyens mis en \u0153uvre et les r\u00e9sultats obtenus dans le domaine de la lutte contre les trafics de main-d'\u0153uvre \u00e9trang\u00e8re ; 8\u00b0 Les actions entreprises avec les pays d'origine pour mettre en \u0153uvre une politique d'immigration fond\u00e9e sur le cod\u00e9veloppement et le partenariat ; 9\u00b0 Le nombre de contrats d'int\u00e9gration r\u00e9publicaine souscrits en application de l'article L. 413-2 ainsi que les actions entreprises au niveau national pour favoriser l'int\u00e9gration des \u00e9trangers en situation r\u00e9guli\u00e8re en facilitant notamment leur acc\u00e8s \u00e0 l'emploi, au logement et \u00e0 la culture ; 10\u00b0 Le nombre des acquisitions de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ; 11\u00b0 Le nombre de personnes ayant fait l'objet d'une mesure d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence, le nombre des mesures de placement en r\u00e9tention et la dur\u00e9e globale moyenne de ces derni\u00e8res ; 12\u00b0 Une \u00e9valuation qualitative du respect des orientations fix\u00e9es par le sch\u00e9ma national d'accueil des demandeurs d'asile. Ce rapport propose \u00e9galement des indicateurs permettant d'estimer le nombre d'\u00e9trangers se trouvant en situation irr\u00e9guli\u00e8re sur le territoire fran\u00e7ais. Ce rapport contient \u00e9galement les \u00e9valuations, pour l'ann\u00e9e en cours, des donn\u00e9es quantitatives \u00e9num\u00e9r\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 12\u00b0 du pr\u00e9sent article, ainsi que les projections relatives \u00e0 ces m\u00eames donn\u00e9es pour l'ann\u00e9e suivante. Les donn\u00e9es quantitatives \u00e9num\u00e9r\u00e9es au pr\u00e9sent article font l'objet d'une pr\u00e9sentation distincte pour la France m\u00e9tropolitaine et pour chacune des collectivit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 72-3 de la Constitution. L'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides, l'Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration et le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 interminist\u00e9riel charg\u00e9 de l'accueil et de l'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s joignent leurs observations au rapport.",
            "texteHtml": "<p><br/>Chaque ann\u00e9e avant le 1er octobre, le Gouvernement d\u00e9pose devant le Parlement un rapport sur les orientations pluriannuelles de la politique d'asile, d'immigration et d'int\u00e9gration. <br/>Ce rapport indique et commente les donn\u00e9es quantitatives relatives \u00e0 l'ann\u00e9e civile pr\u00e9c\u00e9dente, \u00e0 savoir : <br/>1\u00b0 Le nombre des diff\u00e9rents titres de s\u00e9jour accord\u00e9s et celui des demandes rejet\u00e9es et des renouvellements refus\u00e9s ; <br/>2\u00b0 Le nombre d'\u00e9trangers admis au titre du regroupement familial ; <br/>3\u00b0 Le nombre d'\u00e9trangers ayant obtenu le statut de r\u00e9fugi\u00e9, le b\u00e9n\u00e9fice de la protection subsidiaire ou le statut d'apatride, ainsi que celui des demandes rejet\u00e9es ; <br/>4\u00b0 Le nombre d'attestations d'accueil pr\u00e9sent\u00e9es pour validation et le nombre d'attestations d'accueil valid\u00e9es ; <br/>5\u00b0 Le nombre d'\u00e9trangers ayant fait l'objet de mesures d'\u00e9loignement effectives compar\u00e9 \u00e0 celui des d\u00e9cisions prononc\u00e9es ; <br/>6\u00b0 Les moyens et le nombre de proc\u00e9dures, ainsi que leur co\u00fbt, mis en \u0153uvre pour lutter contre l'entr\u00e9e et le s\u00e9jour irr\u00e9guliers des \u00e9trangers ; <br/>7\u00b0 Les moyens mis en \u0153uvre et les r\u00e9sultats obtenus dans le domaine de la lutte contre les trafics de main-d'\u0153uvre \u00e9trang\u00e8re ; <br/>8\u00b0 Les actions entreprises avec les pays d'origine pour mettre en \u0153uvre une politique d'immigration fond\u00e9e sur le cod\u00e9veloppement et le partenariat ; <br/>9\u00b0 Le nombre de contrats d'int\u00e9gration r\u00e9publicaine souscrits en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000042771482&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L413-2 (V)'>L. 413-2 </a>ainsi que les actions entreprises au niveau national pour favoriser l'int\u00e9gration des \u00e9trangers en situation r\u00e9guli\u00e8re en facilitant notamment leur acc\u00e8s \u00e0 l'emploi, au logement et \u00e0 la culture ; <br/>10\u00b0 Le nombre des acquisitions de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ; <br/>11\u00b0 Le nombre de personnes ayant fait l'objet d'une mesure d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence, le nombre des mesures de placement en r\u00e9tention et la dur\u00e9e globale moyenne de ces derni\u00e8res ; <br/>12\u00b0 Une \u00e9valuation qualitative du respect des orientations fix\u00e9es par le sch\u00e9ma national d'accueil des demandeurs d'asile. <br/>Ce rapport propose \u00e9galement des indicateurs permettant d'estimer le nombre d'\u00e9trangers se trouvant en situation irr\u00e9guli\u00e8re sur le territoire fran\u00e7ais. <br/>Ce rapport contient \u00e9galement les \u00e9valuations, pour l'ann\u00e9e en cours, des donn\u00e9es quantitatives \u00e9num\u00e9r\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 12\u00b0 du pr\u00e9sent article, ainsi que les projections relatives \u00e0 ces m\u00eames donn\u00e9es pour l'ann\u00e9e suivante. <br/>Les donn\u00e9es quantitatives \u00e9num\u00e9r\u00e9es au pr\u00e9sent article font l'objet d'une pr\u00e9sentation distincte pour la France m\u00e9tropolitaine et pour chacune des collectivit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000571356&idArticle=LEGIARTI000006527595&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Constitution du 4 octobre 1958 - art. 72-3 (V)'>72-3</a> de la Constitution. <br/>L'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides, l'Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration et le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 interminist\u00e9riel charg\u00e9 de l'accueil et de l'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s joignent leurs observations au rapport.</p>",
            "num": "L123-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042770748",
                        "id": "LEGISCTA000042777625",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042770750",
                        "id": "LEGISCTA000042777623",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : ADMINISTRATIONS EN CHARGE DE L'ENTR\u00c9E ET DU S\u00c9JOUR DES \u00c9TRANGERS ET DU DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042770766",
                        "id": "LEGISCTA000042777607",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : RAPPORT ANNUEL SUR LES ORIENTATIONS DE LA POLITIQUE D'ASILE, D'IMMIGRATION ET D'INT\u00c9GRATION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042770820",
                        "id": "LEGISCTA000042777553",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042770822",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042770820",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042777553",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : RAPPORT ANNUEL SUR LES ORIENTATIONS DE LA POLITIQUE D'ASILE, D'IMMIGRATION ET D'INT\u00c9GRATION",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative  &gt; Livre I : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES &gt; Titre II : ADMINISTRATIONS EN CHARGE DE L'ENTR\u00c9E ET DU S\u00c9JOUR DES \u00c9TRANGERS ET DU DROIT D'ASILE &gt; Chapitre III : RAPPORT ANNUEL SUR LES ORIENTATIONS DE LA POLITIQUE D'ASILE, D'IMMIGRATION ET D'INT\u00c9GRATION",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042777551",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000571356",
                    "textTitle": "Constitution du 4 octobre 1958 - art. 72-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "72-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006527595",
                    "natureText": "CONSTITUTION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": -354758400000,
                    "dateDebut": 1048896000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L413-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L413-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042771482",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L111-10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L111-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000038200579",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042777551",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L123-1",
                "123-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}