{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006463867",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les objets recommand\u00e9s sont d\u00e9pos\u00e9s aux guichets des bureaux de poste.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les objets recommand\u00e9s sont d\u00e9pos\u00e9s aux guichets des bureaux de poste.<p></p><p></p>",
            "num": "D49",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": -246240000000,
            "dateFin": 1369353600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1962-03-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006092417",
                        "id": "LEGISCTA000006092417",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1962-03-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Le service postal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006118588",
                        "id": "LEGISCTA000006118588",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1962-03-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Affranchissement, recommandation et chargement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136586",
                        "id": "LEGISCTA000006136586",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1962-03-14",
                        "fin": "2013-05-24",
                        "titre": "Chapitre II : Recommandation et chargement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150576",
                        "id": "LEGISCTA000006150576",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1962-03-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des postes et des communications \u00e9lectroniques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070987",
                        "id": "LEGITEXT000006070987",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006463867",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006150576",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006150576",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Recommandation et chargement.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; LIVRE Ier : Le service postal &gt; TITRE II : Affranchissement, recommandation et chargement",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006463867",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070987",
                    "titre": "Code des postes et des communications \u00e9lectroniques",
                    "titreLong": "Code des postes et des communications \u00e9lectroniques",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -246240000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070987",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000669032",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 62-275 1962-03-12 JORF 14 mars 1962 rectificatif JORF 30 mars 1962 et JORF 8 avril 1962",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000669032",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1962-03-14",
                    "dateSignaTexte": "1962-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000669032",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b062-275 du 12 mars 1962",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000669032",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1962-03-14",
                    "dateSignaTexte": "1962-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027436428",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-417\n du 21 mai 2013 - art. 9",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000027437360",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-05-23",
                    "dateSignaTexte": "2013-05-21",
                    "dateDebutCible": "2013-05-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code des postes, t\u00e9l\u00e9graphes et t\u00e9l\u00e9phones L24",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006463867",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -246240000000,
                    "dateFin": 1369353600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D49",
                "49"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}