{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043609853",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La juridiction pour mineurs d\u00e9signe, s'il y a lieu, le service de la protection judiciaire de la jeunesse charg\u00e9 de pr\u00e9parer, mettre en \u0153uvre et suivre les condamnations p\u00e9nales et les mesures d'individualisation de la peine. La juridiction pour mineurs peut \u00e9galement, lorsque le condamn\u00e9 a atteint l'\u00e2ge de dix-huit ans \u00e0 la date de sa condamnation, saisir le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation.",
            "texteHtml": "<p><br/>La juridiction pour mineurs d\u00e9signe, s'il y a lieu, le service de la protection judiciaire de la jeunesse charg\u00e9 de pr\u00e9parer, mettre en \u0153uvre et suivre les condamnations p\u00e9nales et les mesures d'individualisation de la peine.<br/>La juridiction pour mineurs peut \u00e9galement, lorsque le condamn\u00e9 a atteint l'\u00e2ge de dix-huit ans \u00e0 la date de sa condamnation, saisir le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation.</p>",
            "num": "D611-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1632960000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214748364,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043571862",
                        "id": "LEGISCTA000043571862",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'APPLICATION ET L'EX\u00c9CUTION DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581692",
                        "id": "LEGISCTA000043581692",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre I : DE L'APPLICATION DES MESURES EDUCATIVES ET DES PEINES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581694",
                        "id": "LEGISCTA000043581694",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre I : DES JURIDICTIONS DE L'APPLICATION DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581696",
                        "id": "LEGISCTA000043581696",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : De la comp\u00e9tence de la protection judiciaire de la jeunesse en mati\u00e8re d'application des mesures \u00e9ducatives et des peines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581706",
                        "id": "LEGISCTA000043581706",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000039086952",
                        "id": "LEGITEXT000039086952",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043609853",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000043581706",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043581706",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : De la comp\u00e9tence de la protection judiciaire de la jeunesse en mati\u00e8re d'application des mesures \u00e9ducatives et des peines",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; Livre VI : L'APPLICATION ET L'EX\u00c9CUTION DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES &gt; Titre I : DE L'APPLICATION DES MESURES EDUCATIVES ET DES PEINES &gt; Chapitre I : DES JURIDICTIONS DE L'APPLICATION DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES &gt; Section 3 : De la comp\u00e9tence de la protection judiciaire de la jeunesse en mati\u00e8re d'application des mesures \u00e9ducatives et des peines",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043609853",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000039086952",
                    "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "titreLong": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000039086952",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "datePubliComputed": 1568419200000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043555232",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-683 du 27 mai 2021 - art. Annexe",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000043608469",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-05-30",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-27",
                    "dateDebutCible": "2021-05-31"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043555232",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-683 du 27 mai 2021 - art. Annexe",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000043608469",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-05-30",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-27",
                    "dateDebutCible": "2021-05-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. D611-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D611-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000043609861",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. D611-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D611-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000043609857",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. D611-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D611-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000043609859",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517521",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 45-174 du 2 f\u00e9vrier 1945 - art. 20-9 alin\u00e9a 4 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "20-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006495346",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043609853",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D611-6",
                "611-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}