{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000031710923",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application du pr\u00e9sent chapitre : 1\u00b0 En Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et dans les \u00eeles Wallis et Futuna, la r\u00e9f\u00e9rence aux articles L. 3221-1 et suivants du code de la sant\u00e9 publique est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions locales produisant le m\u00eame effet ; 2\u00b0 En Nouvelle-Cal\u00e9donie et en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, la r\u00e9f\u00e9rence au pacte civil de solidarit\u00e9 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions locales produisant le m\u00eame effet.",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application du pr\u00e9sent chapitre :</p><p>1\u00b0 En Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et dans les \u00eeles Wallis et Futuna, la r\u00e9f\u00e9rence aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006687962&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. L3221-1 (V)'>L. 3221-1</a> et suivants du code de la sant\u00e9 publique est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions locales produisant le m\u00eame effet ;</p><p>2\u00b0 En Nouvelle-Cal\u00e9donie et en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, la r\u00e9f\u00e9rence au pacte civil de solidarit\u00e9 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions locales produisant le m\u00eame effet.</p>",
            "num": "L221-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1483228800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative (nouvelle)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031708460",
                        "id": "LEGISCTA000031708460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : DROITS ANNEXES \u00c0 LA PENSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709669",
                        "id": "LEGISCTA000031710957",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00c9GIME DES PERSONNES HOSPITALIS\u00c9ES EN \u00c9TABLISSEMENT DE SANT\u00c9 AUTORIS\u00c9 EN PSYCHIATRIE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709693",
                        "id": "LEGISCTA000031710933",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709695",
                        "id": "LEGISCTA000031710931",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031709703",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031709695",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031710931",
            "sectionParentTitre": "Chapitre unique.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative (nouvelle) &gt; Livre II : DROITS ANNEXES \u00c0 LA PENSION &gt; Titre II : R\u00c9GIME DES PERSONNES HOSPITALIS\u00c9ES EN \u00c9TABLISSEMENT DE SANT\u00c9 AUTORIS\u00c9 EN PSYCHIATRIE &gt; Chapitre unique.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031710923",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 8 de l'ordonnance n\u00b0 2015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015, les dispositions de la partie l\u00e9gislative du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre entrent en vigueur le lendemain de la publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du d\u00e9cret en Conseil d'Etat relatif \u00e0 la partie r\u00e9glementaire dudit code, et au plus tard le 1er janvier 2017.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 8 de l'ordonnance n\u00b0 2015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015, les dispositions de la partie l\u00e9gislative du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre entrent en vigueur le lendemain de la publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du d\u00e9cret en Conseil d'Etat relatif \u00e0 la partie r\u00e9glementaire dudit code, et au plus tard le 1er janvier 2017.<br clear='none'/><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031702175",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031707183",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2015-12-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031702175",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031707183",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2015-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3221-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3221-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687962",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031710923",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L221-4",
                "221-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}