{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046645520",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les dispositions de la sous-section 1 de la pr\u00e9sente section, \u00e0 l'exception de celles du II de l'article R. 6523-16 , du a de l'article R. 6523-17 , de l'article R. 6523-18 en ce qu'il ajoute un 3\u00b0 et un 4\u00b0 au III de l'article R. 6123-3 , de l'article R. 6523-19 et de l'article R. 6523-21 , sont applicables \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon sous r\u00e9serve des adaptations suivantes : 1\u00b0 Les attributions du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles, sont exerc\u00e9es par le comit\u00e9 de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles ; 2\u00b0 Les attributions d\u00e9volues au pr\u00e9fet de r\u00e9gion sont exerc\u00e9es par le repr\u00e9sentant de l'Etat \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon ; 3\u00b0 Les comp\u00e9tences d\u00e9volues au pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional sont exerc\u00e9es par le pr\u00e9sident du conseil territorial ; 4\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la r\u00e9gion, \u00e0 la Guadeloupe, \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union sont remplac\u00e9es par celles de Saint-Pierre-et-Miquelon ; 5\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au conseil d\u00e9partemental sont remplac\u00e9es par celles du conseil territorial ; 6\u00b0 L'article R. 6123-3-4 n'est pas applicable \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon.",
            "texteHtml": "<p>Les dispositions de la sous-section 1 de la pr\u00e9sente section, \u00e0 l'exception de celles du II de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000029468713&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 6523-16</a>, du a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000029468715&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 6523-17</a>, de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000029468717&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 6523-18 </a>en ce qu'il ajoute un 3\u00b0 et un 4\u00b0 au III de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000029468083&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 6123-3</a>, de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000046645549&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code du travail - art. R6523-19 (V)'>l'article R. 6523-19 </a>et de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000029468723&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 6523-21</a>, sont applicables \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon sous r\u00e9serve des adaptations suivantes :</p><p>1\u00b0 Les attributions du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles, sont exerc\u00e9es par le comit\u00e9 de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles ;</p><p>2\u00b0 Les attributions d\u00e9volues au pr\u00e9fet de r\u00e9gion sont exerc\u00e9es par le repr\u00e9sentant de l'Etat \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon ;</p><p>3\u00b0 Les comp\u00e9tences d\u00e9volues au pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional sont exerc\u00e9es par le pr\u00e9sident du conseil territorial ;</p><p>4\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la r\u00e9gion, \u00e0 la Guadeloupe, \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union sont remplac\u00e9es par celles de Saint-Pierre-et-Miquelon ;</p><p>5\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au conseil d\u00e9partemental sont remplac\u00e9es par celles du conseil territorial ;</p><p>6\u00b0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000029468230&dateTexte=&categorieLien=cid'>L'article R. 6123-3-4</a> n'est pas applicable \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon.</p>",
            "num": "R6523-24",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1669593600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499172",
                        "id": "LEGISCTA000018522164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "Titre II : D\u00e9partements d'outre-mer, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin et Saint-Pierre-et-Miquelon ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499178",
                        "id": "LEGISCTA000018522158",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Guadeloupe, Guyane, Martinique, Mayotte, La R\u00e9union, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin et Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499178",
                        "id": "LEGISCTA000037584042",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2020-02-21",
                        "titre": "Chapitre III : Formation professionnelle continue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499242",
                        "id": "LEGISCTA000018522094",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-02-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Formation professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499242",
                        "id": "LEGISCTA000041611750",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Comit\u00e9 r\u00e9gional de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029468707",
                        "id": "LEGISCTA000029468707",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029468731",
                        "id": "LEGISCTA000029468731",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029468733",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029468731",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029468731",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Saint-Pierre-et-Miquelon",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre V : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer &gt; Titre II : Guadeloupe, Guyane, Martinique, Mayotte, La R\u00e9union, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin et Saint-Pierre-et-Miquelon &gt; Chapitre III : Formation professionnelle &gt; Section 5 : Comit\u00e9 r\u00e9gional de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles &gt; Sous-section 3 : Saint-Pierre-et-Miquelon",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046645520",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046618955",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1472 du 24 novembre 2022 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046631215",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-11-27",
                    "dateSignaTexte": "2022-11-24",
                    "dateDebutCible": "2022-11-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030715134",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-652 du 10 juin 2015 - art. 11, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "JORFARTI000030715403",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-652",
                    "datePubli": 1434153600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044740106",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1910 du 30 d\u00e9cembre 2021 - art. 2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000044827941",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1910",
                    "datePubli": 1640908800000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D251-8 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D251-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000030743607",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1434240000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6123-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6123-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029468083",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1411084800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6123-3-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6123-3-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000029468230",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1411084800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6523-16",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6523-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000029468713",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1411084800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6523-17",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6523-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000029468715",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1541548800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6523-18",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6523-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000029468717",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1582243200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6523-19 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6523-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000046645549",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1669593600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6523-21",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6523-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000029468723",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029468802",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1411084800000,
                    "dateFin": 1669593600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046645520",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1669593600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6523-24",
                "6523-24"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029468802",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029468802",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les dispositions de la sous-section 1 de la pr\u00e9sente section, \u00e0 l'exception de celles du II de l'article R. 6523-16 , du a de l'article R. 6523-17 , de l'article R. 6523-18 en ce qu'il ajoute un 3\u00b0 et un 4\u00b0 au III de l'article R. 6123-3 , de l'article R. 6523-19 et de l'article R. 6523-21 , sont applicables \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon sous r\u00e9serve des adaptations suivantes : 1\u00b0 Les attributions du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles, sont exerc\u00e9es par le comit\u00e9 de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles ; 2\u00b0 Les attributions d\u00e9volues au pr\u00e9fet de r\u00e9gion sont exerc\u00e9es par le repr\u00e9sentant de l'Etat \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon ; 3\u00b0 Les comp\u00e9tences d\u00e9volues au pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional sont exerc\u00e9es par le pr\u00e9sident du conseil territorial ; 4\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la r\u00e9gion, \u00e0 la Guadeloupe, \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union sont remplac\u00e9es par celles de Saint-Pierre-et-Miquelon ; 5\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au conseil g\u00e9n\u00e9ral sont remplac\u00e9es par celles du conseil territorial ; 6\u00b0 L'article R. 6123-3-4 n'est pas applicable \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon.",
            "texteHtml": "<p>Les dispositions de la sous-section 1 de la pr\u00e9sente section, \u00e0 l'exception de celles du II de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000029468713&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 6523-16</a>, du a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000029468715&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 6523-17</a>, de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000029468717&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 6523-18 </a>en ce qu'il ajoute un 3\u00b0 et un 4\u00b0 au III de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000029468083&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 6123-3</a>, de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000029468719&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 6523-19 </a>et de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000029468723&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 6523-21</a>, sont applicables \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon sous r\u00e9serve des adaptations suivantes : </p><p>1\u00b0 Les attributions du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles, sont exerc\u00e9es par le comit\u00e9 de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles ; </p><p><br/>2\u00b0 Les attributions d\u00e9volues au pr\u00e9fet de r\u00e9gion sont exerc\u00e9es par le repr\u00e9sentant de l'Etat \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon ; </p><p><br/>3\u00b0 Les comp\u00e9tences d\u00e9volues au pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional sont exerc\u00e9es par le pr\u00e9sident du conseil territorial ; </p><p><br/>4\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la r\u00e9gion, \u00e0 la Guadeloupe, \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union sont remplac\u00e9es par celles de Saint-Pierre-et-Miquelon ; </p><p><br/>5\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au conseil g\u00e9n\u00e9ral sont remplac\u00e9es par celles du conseil territorial ; </p><p><br/>6\u00b0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000029468230&dateTexte=&categorieLien=cid'>L'article R. 6123-3-4</a> n'est pas applicable \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon.</p>",
            "num": "R6523-24",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1411084800000,
            "dateFin": 1669593600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499172",
                        "id": "LEGISCTA000018522164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "Titre II : D\u00e9partements d'outre-mer, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin et Saint-Pierre-et-Miquelon ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499178",
                        "id": "LEGISCTA000018522158",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Guadeloupe, Guyane, Martinique, Mayotte, La R\u00e9union, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin et Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499178",
                        "id": "LEGISCTA000037584042",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2020-02-21",
                        "titre": "Chapitre III : Formation professionnelle continue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499242",
                        "id": "LEGISCTA000018522094",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-02-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Formation professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499242",
                        "id": "LEGISCTA000041611750",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Comit\u00e9 r\u00e9gional de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029468707",
                        "id": "LEGISCTA000029468707",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029468731",
                        "id": "LEGISCTA000029468731",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029468733",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029468731",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029468731",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Saint-Pierre-et-Miquelon",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre V : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer &gt; Titre II : Guadeloupe, Guyane, Martinique, Mayotte, La R\u00e9union, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin et Saint-Pierre-et-Miquelon &gt; Chapitre III : Formation professionnelle &gt; Section 5 : Comit\u00e9 r\u00e9gional de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles &gt; Sous-section 3 : Saint-Pierre-et-Miquelon",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029468802",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029467235",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1055 du 16 septembre 2014 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029467950",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-09-18",
                    "dateSignaTexte": "2014-09-16",
                    "dateDebutCible": "2014-09-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030715134",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-652 du 10 juin 2015 - art. 11, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "JORFARTI000030715403",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-652",
                    "datePubli": 1434153600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044740106",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1910 du 30 d\u00e9cembre 2021 - art. 2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000044827941",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1910",
                    "datePubli": 1640908800000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D251-8 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D251-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000030743607",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1434240000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6123-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6123-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029468083",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1411084800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6123-3-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6123-3-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000029468230",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1411084800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6523-16",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6523-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000029468713",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1411084800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6523-17",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6523-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000029468715",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1541548800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6523-18",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6523-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000029468717",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1582243200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6523-19",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6523-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000029468719",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6523-21",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6523-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000029468723",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029468802",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1411084800000,
                    "dateFin": 1669593600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046645520",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1669593600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6523-24",
                "6523-24"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}