{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000028700917",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'un \u00e9tranger se voit reconna\u00eetre la qualit\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9 ou accorder le b\u00e9n\u00e9fice de la protection subsidiaire en France et qu'il dispose d\u00e9j\u00e0 d'une carte de r\u00e9sident de longue dur\u00e9e-UE d\u00e9livr\u00e9e par un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, le pr\u00e9fet ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police en informe les autorit\u00e9s de cet Etat afin de leur permettre de modifier en cons\u00e9quence la rubrique \" Remarques  \"   de la carte de s\u00e9jour de l'int\u00e9ress\u00e9. Il en va de m\u00eame lorsque l'\u00e9tranger \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 plac\u00e9 sous la protection de cet Etat et que cette derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 la France.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'un \u00e9tranger se voit reconna\u00eetre la qualit\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9 ou accorder le b\u00e9n\u00e9fice de la protection subsidiaire en France et qu'il dispose d\u00e9j\u00e0 d'une carte de r\u00e9sident de longue dur\u00e9e-UE d\u00e9livr\u00e9e par un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, le pr\u00e9fet ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police en informe les autorit\u00e9s de cet Etat afin de leur permettre de modifier en cons\u00e9quence la rubrique \" Remarques  \"   de la carte de s\u00e9jour de l'int\u00e9ress\u00e9. Il en va de m\u00eame lorsque l'\u00e9tranger \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 plac\u00e9 sous la protection de cet Etat et que cette derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 la France.</p>",
            "num": "R751-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1394323200000,
            "dateFin": 1446336000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610623472,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115074",
                        "id": "LEGISCTA000006115074",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2015-11-01",
                        "titre": "TITRE V : DISPOSITIONS DIVERSES.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134444",
                        "id": "LEGISCTA000006134444",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE V : CONTENU DE LA PROTECTION ACCORD\u00c9E",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134444",
                        "id": "LEGISCTA000031202472",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028700912",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006134444",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031202472",
            "sectionParentTitre": "TITRE V : CONTENU DE LA PROTECTION ACCORD\u00c9E",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE &gt; TITRE V : CONTENU DE LA PROTECTION ACCORD\u00c9E",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028700917",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028699640",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-301\n du 6 mars 2014 - art. 6",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000028700751",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-03-08",
                    "dateSignaTexte": "2014-03-06",
                    "dateDebutCible": "2014-03-09"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031194603",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1166 du 21 septembre 2015 - art. 21",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000031196318",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-09-22",
                    "dateSignaTexte": "2015-09-21",
                    "dateDebutCible": "2015-11-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028700917",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1394323200000,
                    "dateFin": 1446336000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R751-3",
                "751-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}