{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034336491",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le plan annuel de la formation initiale et de la formation professionnelle continue est arr\u00eat\u00e9 par le vice-pr\u00e9sident du Conseil d'Etat apr\u00e8s consultation du Conseil sup\u00e9rieur des tribunaux administratifs et cours administratives d'appel. Chaque ann\u00e9e, un rapport sur l'ex\u00e9cution du plan de formation initiale et continue est pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil sup\u00e9rieur des tribunaux administratifs et cours administratives d'appel.",
            "texteHtml": "<p>Le plan annuel de la formation initiale et de la formation professionnelle continue est arr\u00eat\u00e9 par le vice-pr\u00e9sident du Conseil d'Etat apr\u00e8s consultation du Conseil sup\u00e9rieur des tribunaux administratifs et cours administratives d'appel.</p><p>Chaque ann\u00e9e, un rapport sur l'ex\u00e9cution du plan de formation initiale et continue est pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil sup\u00e9rieur des tribunaux administratifs et cours administratives d'appel.</p>",
            "num": "R233-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1499126400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006091522",
                        "id": "LEGISCTA000006091522",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Les tribunaux administratifs et les cours administratives d'appel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006118218",
                        "id": "LEGISCTA000006118218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Dispositions statutaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136472",
                        "id": "LEGISCTA000006136472",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2017-07-04",
                        "titre": "Chapitre III : Nomination et recrutement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150438",
                        "id": "LEGISCTA000006150438",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-07-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Nomination, recrutement et formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150438",
                        "id": "LEGISCTA000034359792",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-07-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034336205",
                        "id": "LEGISCTA000034336438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de justice administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070933",
                        "id": "LEGITEXT000006070933",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000034336211",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000034336205",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034336438",
            "sectionParentTitre": "Section 6 : Formation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre II : Les tribunaux administratifs et les cours administratives d'appel &gt; Titre III : Dispositions statutaires &gt; Chapitre III : Nomination, recrutement et formation &gt; Section 6 : Formation",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034336491",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070933",
                    "titre": "Code de justice administrative",
                    "titreLong": "Code de justice administrative",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 978220800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070933",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 10 du d\u00e9cret n\u00b0 2017-451 du 30 mars 2017, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'installation du Conseil sup\u00e9rieur des tribunaux administratifs et cours administratives d'appel dans sa composition pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 232-4 du code de justice administrative issu de l'ordonnance n\u00b0 2016-1366 du 13 octobre 2016. Le Conseil sup\u00e9rieur des tribunaux administratifs et cours administratives d'appel est install\u00e9 au plus tard neuf mois apr\u00e8s la publication ladite ordonnance.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 10 du d\u00e9cret n\u00b0 2017-451 du 30 mars 2017, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'installation du Conseil sup\u00e9rieur des tribunaux administratifs et cours administratives d'appel dans sa composition pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 232-4 du code de justice administrative issu de l'ordonnance n\u00b0 2016-1366 du 13 octobre 2016. Le Conseil sup\u00e9rieur des tribunaux administratifs et cours administratives d'appel est install\u00e9 au plus tard neuf mois apr\u00e8s la publication ladite ordonnance.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034316451",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-451 du 30 mars 2017 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000034332500",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-03-31",
                    "dateSignaTexte": "2017-03-30",
                    "dateDebutCible": "2017-07-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034567360",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-714 du 2 mai 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034567377",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-714",
                    "datePubli": 1493856000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2212-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2212-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000034570487",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1493942400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000034336491",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1499126400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R233-17",
                "233-17"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}