{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044427658",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le plan d'action mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 132-1 comporte au moins des mesures visant \u00e0 : 1\u00b0 Evaluer, pr\u00e9venir et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, traiter les \u00e9carts de r\u00e9mun\u00e9ration entre les femmes et les hommes ; 2\u00b0 Garantir l'\u00e9gal acc\u00e8s des femmes et des hommes aux corps, cadres d'emplois, grades et emplois de la fonction publique. Lorsque la part des femmes ou des hommes dans un grade d'avancement est inf\u00e9rieure \u00e0 cette m\u00eame part dans le vivier des agents promouvables, le plan d'action pr\u00e9cise les actions mises en \u0153uvre pour garantir l'\u00e9gal acc\u00e8s des femmes et des hommes \u00e0 ces nominations, en d\u00e9taillant notamment les actions en mati\u00e8re de promotion et d'avancement de grade ; 3\u00b0 Favoriser l'articulation entre activit\u00e9 professionnelle et vie personnelle et familiale ; 4\u00b0 Pr\u00e9venir et traiter les discriminations, les actes de violence, de harc\u00e8lement moral ou sexuel ainsi que les agissements sexistes. Il est \u00e9labor\u00e9 sur la base des donn\u00e9es issues de l'\u00e9tat de la situation compar\u00e9e des femmes et des hommes du rapport social unique pr\u00e9vu au chapitre Ier du titre III du livre II.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le plan d'action mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000044416551&idArticle=LEGIARTI000044420925&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique - art. L132-1 (V)'>L. 132-1</a> comporte au moins des mesures visant \u00e0 : <br/>1\u00b0 Evaluer, pr\u00e9venir et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, traiter les \u00e9carts de r\u00e9mun\u00e9ration entre les femmes et les hommes ; <br/>2\u00b0 Garantir l'\u00e9gal acc\u00e8s des femmes et des hommes aux corps, cadres d'emplois, grades et emplois de la fonction publique. Lorsque la part des femmes ou des hommes dans un grade d'avancement est inf\u00e9rieure \u00e0 cette m\u00eame part dans le vivier des agents promouvables, le plan d'action pr\u00e9cise les actions mises en \u0153uvre pour garantir l'\u00e9gal acc\u00e8s des femmes et des hommes \u00e0 ces nominations, en d\u00e9taillant notamment les actions en mati\u00e8re de promotion et d'avancement de grade ; <br/>3\u00b0 Favoriser l'articulation entre activit\u00e9 professionnelle et vie personnelle et familiale ; <br/>4\u00b0 Pr\u00e9venir et traiter les discriminations, les actes de violence, de harc\u00e8lement moral ou sexuel ainsi que les agissements sexistes. <br/>Il est \u00e9labor\u00e9 sur la base des donn\u00e9es issues de l'\u00e9tat de la situation compar\u00e9e des femmes et des hommes du rapport social unique pr\u00e9vu au chapitre Ier du titre III du livre II.</p>",
            "num": "L132-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1646092800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 858993458,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE L\u00c9GISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044420577",
                        "id": "LEGISCTA000044428011",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : DROITS, OBLIGATIONS ET PROTECTIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044420599",
                        "id": "LEGISCTA000044427989",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : PROTECTIONS ET GARANTIES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044420883",
                        "id": "LEGISCTA000044427702",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : \u00c9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044420921",
                        "id": "LEGISCTA000044427664",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Plan d'action pluriannuel en faveur de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044420923",
                        "id": "LEGISCTA000044427662",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000044416551",
                        "id": "LEGITEXT000044416551",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000044420927",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000044420923",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044427662",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Plan d'action pluriannuel en faveur de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE L\u00c9GISLATIVE &gt; Livre Ier : DROITS, OBLIGATIONS ET PROTECTIONS &gt; Titre III : PROTECTIONS ET GARANTIES &gt; Chapitre II : \u00c9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes &gt; Section 1 : Plan d'action pluriannuel en faveur de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044427658",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000044416551",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1646092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000044416551",
                    "datePubli": 1638748800000,
                    "datePubliComputed": 1638748800000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044411525",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1574 du 24 novembre 2021 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044415266",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-12-05",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-24",
                    "dateDebutCible": "2022-03-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044411525",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1574 du 24 novembre 2021 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044415266",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-12-05",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-24",
                    "dateDebutCible": "2022-03-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000044416551",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique - art. L132-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L132-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044420925",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1638748800000,
                    "dateDebut": 1646092800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000504704",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 83-634 du 13 juillet 1983 - art. 6 septies, al. 02 \u00e0 07 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6 septies",
                    "articleId": "LEGIARTI000043154699",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000044427658",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1646092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L132-2",
                "132-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}