{
    "cid": "LEGIARTI000029629733",
    "num": "R6332-77-1",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498654",
                        "id": "LEGISCTA000022850529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2010-09-25",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Contribution et gestion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498678",
                        "id": "LEGISCTA000018522659",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Contribution et gestion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498678",
                        "id": "LEGISCTA000022850579",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR_DIFF",
            "id": "LEGIARTI000045987392",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6362-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6362-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904460",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367868,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-54 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-54",
                    "articleId": "LEGIARTI000045987468",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367868,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-63-10 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-63-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000044969942",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367868,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-64 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-64",
                    "articleId": "LEGIARTI000044969934",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367868,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-40",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6332-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000018498596",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367869,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1648684800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045979577",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-956 du 29 juin 2022 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045983613",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2022-06-29",
                    "dateDebutCible": "2022-07-01"
                }
            ],
            "num": "R6332-77-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les disponibilit\u00e9s dont un fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s peut disposer au 31 d\u00e9cembre d'un exercice d\u00e9termin\u00e9 ne peuvent exc\u00e9der le tiers du montant des charges comptabilis\u00e9es au cours du m\u00eame exercice, d\u00e9duction faite des dotations aux amortissements et des provisions autres que celles relatives \u00e0 un contentieux engag\u00e9 avec un organisme de formation. N'entrent pas dans le calcul des disponibilit\u00e9s les contributions \u00e0 la formation vers\u00e9e en ann\u00e9e N permettant de financer les formations r\u00e9alis\u00e9es en ann\u00e9e N + 1. Les disponibilit\u00e9s au 31 d\u00e9cembre sont constitu\u00e9es par les montants figurant aux comptes de placement, de banque et de caisse, tels que d\u00e9finis par le plan comptable pr\u00e9vu au 5\u00b0 de l'article R. 6332-63. Les placements sont toutefois appr\u00e9ci\u00e9s \u00e0 leur valeur liquidative. Les disponibilit\u00e9s exc\u00e9dant les montants dont le fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s peut disposer en application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article sont vers\u00e9es \u00e0 France comp\u00e9tences avant le 30 avril de l'ann\u00e9e suivant la cl\u00f4ture de l'exercice. Le fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s transmet \u00e0 France comp\u00e9tences le bilan comptable de l'exercice pour lequel un exc\u00e9dent financier est d\u00e9termin\u00e9, accompagn\u00e9 du rapport du commissaire aux comptes et des pi\u00e8ces justifiant la situation de tr\u00e9sorerie de la structure, avec le versement correspondant. Ces documents sont \u00e9galement transmis au ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle. A d\u00e9faut, il est fait application de la proc\u00e9dure pr\u00e9vue par les articles L. 6362-8 \u00e0 L. 6362-12 .",
            "texteHtml": "<p>Les disponibilit\u00e9s dont un fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s peut disposer au 31 d\u00e9cembre d'un exercice d\u00e9termin\u00e9 ne peuvent exc\u00e9der le tiers du montant des charges comptabilis\u00e9es au cours du m\u00eame exercice, d\u00e9duction faite des dotations aux amortissements et des provisions autres que celles relatives \u00e0 un contentieux engag\u00e9 avec un organisme de formation.</p><p>N'entrent pas dans le calcul des disponibilit\u00e9s les contributions \u00e0 la formation vers\u00e9e en ann\u00e9e N permettant de financer les formations r\u00e9alis\u00e9es en ann\u00e9e N + 1.</p><p>Les disponibilit\u00e9s au 31 d\u00e9cembre sont constitu\u00e9es par les montants figurant aux comptes de placement, de banque et de caisse, tels que d\u00e9finis par le plan comptable pr\u00e9vu au 5\u00b0 de l'article R. 6332-63. Les placements sont toutefois appr\u00e9ci\u00e9s \u00e0 leur valeur liquidative.</p><p>Les disponibilit\u00e9s exc\u00e9dant les montants dont le fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s peut disposer en application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article sont vers\u00e9es \u00e0 France comp\u00e9tences avant le 30 avril de l'ann\u00e9e suivant la cl\u00f4ture de l'exercice.</p><p>Le fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s transmet \u00e0 France comp\u00e9tences le bilan comptable de l'exercice pour lequel un exc\u00e9dent financier est d\u00e9termin\u00e9, accompagn\u00e9 du rapport du commissaire aux comptes et des pi\u00e8ces justifiant la situation de tr\u00e9sorerie de la structure, avec le versement correspondant. Ces documents sont \u00e9galement transmis au ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle.</p><p>A d\u00e9faut, il est fait application de la proc\u00e9dure pr\u00e9vue par les <a href='/article/LEGIARTI000006904460'>articles L. 6362-8 \u00e0 L. 6362-12</a>.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2023-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498654",
                        "id": "LEGISCTA000022850529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2010-09-25",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Contribution et gestion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498678",
                        "id": "LEGISCTA000018522659",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Contribution et gestion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498678",
                        "id": "LEGISCTA000022850579",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "ABROGE_DIFF",
            "id": "LEGIARTI000041771632",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6362-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6362-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904460",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367872,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-54 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-54",
                    "articleId": "LEGIARTI000045987468",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367872,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-63-10 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-63-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000044969942",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367873,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-64 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-64",
                    "articleId": "LEGIARTI000044969934",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367873,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-40",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6332-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000018498596",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367873,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1648684800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041768384",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-372 du 30 mars 2020 - art. 10",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000041769235",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-03-31",
                    "dateSignaTexte": "2020-03-30",
                    "dateDebutCible": "2020-04-01"
                }
            ],
            "num": "R6332-77-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les disponibilit\u00e9s dont un fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s peut disposer au 31 d\u00e9cembre d'un exercice d\u00e9termin\u00e9 ne peuvent exc\u00e9der le tiers du montant des charges comptabilis\u00e9es au cours du m\u00eame exercice. N'entrent pas dans le calcul des disponibilit\u00e9s les contributions \u00e0 la formation vers\u00e9e en ann\u00e9e N permettant de financer les formations r\u00e9alis\u00e9es en ann\u00e9e N + 1. Les disponibilit\u00e9s au 31 d\u00e9cembre sont constitu\u00e9es par les montants figurant aux comptes de placement, de banque et de caisse, tels que d\u00e9finis par le plan comptable pr\u00e9vu au 5\u00b0 de l'article R. 6332-63. Les placements sont toutefois appr\u00e9ci\u00e9s \u00e0 leur valeur liquidative. Les disponibilit\u00e9s exc\u00e9dant les montants dont le fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s peut disposer en application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article sont vers\u00e9es  \u00e0 France comp\u00e9tences avant le 30 avril de l'ann\u00e9e suivant la cl\u00f4ture de l'exercice. Le fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s transmet \u00e0 France comp\u00e9tences le bilan comptable de l'exercice pour lequel un exc\u00e9dent financier est d\u00e9termin\u00e9, accompagn\u00e9 du rapport du commissaire aux comptes et des pi\u00e8ces justifiant la situation de tr\u00e9sorerie de la structure, avec le versement correspondant. Ces documents sont \u00e9galement transmis au ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle. A d\u00e9faut, il est fait application de la proc\u00e9dure pr\u00e9vue par les articles L. 6362-8 \u00e0 L. 6362-12 .",
            "texteHtml": "<p>Les disponibilit\u00e9s dont un fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s peut disposer au 31 d\u00e9cembre d'un exercice d\u00e9termin\u00e9 ne peuvent exc\u00e9der le tiers du montant des charges comptabilis\u00e9es au cours du m\u00eame exercice. </p><p>N'entrent pas dans le calcul des disponibilit\u00e9s les contributions \u00e0 la formation vers\u00e9e en ann\u00e9e N permettant de financer les formations r\u00e9alis\u00e9es en ann\u00e9e N + 1. </p><p>Les disponibilit\u00e9s au 31 d\u00e9cembre sont constitu\u00e9es par les montants figurant aux comptes de placement, de banque et de caisse, tels que d\u00e9finis par le plan comptable pr\u00e9vu au 5\u00b0 de l'article R. 6332-63. Les placements sont toutefois appr\u00e9ci\u00e9s \u00e0 leur valeur liquidative. </p><p>Les disponibilit\u00e9s exc\u00e9dant les montants dont le fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s peut disposer en application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article sont vers\u00e9es  \u00e0 France comp\u00e9tences avant le 30 avril de l'ann\u00e9e suivant la cl\u00f4ture de l'exercice. </p><p>Le fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s transmet \u00e0 France comp\u00e9tences le bilan comptable de l'exercice pour lequel un exc\u00e9dent financier est d\u00e9termin\u00e9, accompagn\u00e9 du rapport du commissaire aux comptes et des pi\u00e8ces justifiant la situation de tr\u00e9sorerie de la structure, avec le versement correspondant. Ces documents sont \u00e9galement transmis au ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle. </p><p>A d\u00e9faut, il est fait application de la proc\u00e9dure pr\u00e9vue par les <a href='/article/LEGIARTI000006904460'>articles L. 6362-8 \u00e0 L. 6362-12</a>.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-04-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2023-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498654",
                        "id": "LEGISCTA000022850529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2010-09-25",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Contribution et gestion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498678",
                        "id": "LEGISCTA000018522659",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Contribution et gestion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498678",
                        "id": "LEGISCTA000022850579",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000039476610",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6362-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6362-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904460",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367168,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-54 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-54",
                    "articleId": "LEGIARTI000045987468",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367169,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-63-10 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-63-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000044969942",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367169,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-64 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-64",
                    "articleId": "LEGIARTI000044969934",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367169,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-40",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6332-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000018498596",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367169,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1648684800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039472758",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1326 du 10 d\u00e9cembre 2019 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039474036",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-11",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-10",
                    "dateDebutCible": "2019-12-12"
                }
            ],
            "num": "R6332-77-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les disponibilit\u00e9s dont un fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s peut disposer au 31 d\u00e9cembre d'un exercice d\u00e9termin\u00e9 ne peuvent exc\u00e9der le tiers du montant des charges comptabilis\u00e9es au cours du m\u00eame exercice. N'entrent pas dans le calcul des disponibilit\u00e9s les contributions \u00e0 la formation vers\u00e9e en ann\u00e9e N permettant de financer les formations r\u00e9alis\u00e9es en ann\u00e9e N+1. Les disponibilit\u00e9s au 31 d\u00e9cembre sont constitu\u00e9es par les montants figurant aux comptes de placement, de banque et de caisse, tels que d\u00e9finis par le plan comptable pr\u00e9vu au 5\u00b0 de l'article R. 6332-63. Les placements sont toutefois appr\u00e9ci\u00e9s \u00e0 leur valeur liquidative. Les disponibilit\u00e9s exc\u00e9dant les montants dont le fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s peut disposer en application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article sont vers\u00e9es au Tr\u00e9sor public avant le 30 avril de l'ann\u00e9e suivant la cl\u00f4ture de l'exercice. Le fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s transmet \u00e0 France comp\u00e9tences le bilan comptable de l'exercice pour lequel un exc\u00e9dent financier est d\u00e9termin\u00e9, accompagn\u00e9 du rapport du commissaire aux comptes et des pi\u00e8ces justifiant la situation de tr\u00e9sorerie de la structure, avec le versement correspondant. Ces documents sont \u00e9galement transmis au ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle. A d\u00e9faut, il est fait application de la proc\u00e9dure pr\u00e9vue par les articles L. 6362-8 \u00e0 L. 6362-12 .",
            "texteHtml": "<p>Les disponibilit\u00e9s dont un fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s peut disposer au 31 d\u00e9cembre d'un exercice d\u00e9termin\u00e9 ne peuvent exc\u00e9der le tiers du montant des charges comptabilis\u00e9es au cours du m\u00eame exercice.</p><p>N'entrent pas dans le calcul des disponibilit\u00e9s les contributions \u00e0 la formation vers\u00e9e en ann\u00e9e N permettant de financer les formations r\u00e9alis\u00e9es en ann\u00e9e N+1.</p><p>Les disponibilit\u00e9s au 31 d\u00e9cembre sont constitu\u00e9es par les montants figurant aux comptes de placement, de banque et de caisse, tels que d\u00e9finis par le plan comptable pr\u00e9vu au 5\u00b0 de l'article R. 6332-63. Les placements sont toutefois appr\u00e9ci\u00e9s \u00e0 leur valeur liquidative.</p><p>Les disponibilit\u00e9s exc\u00e9dant les montants dont le fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s peut disposer en application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article sont vers\u00e9es au Tr\u00e9sor public avant le 30 avril de l'ann\u00e9e suivant la cl\u00f4ture de l'exercice.</p><p>Le fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s transmet \u00e0 France comp\u00e9tences le bilan comptable de l'exercice pour lequel un exc\u00e9dent financier est d\u00e9termin\u00e9, accompagn\u00e9 du rapport du commissaire aux comptes et des pi\u00e8ces justifiant la situation de tr\u00e9sorerie de la structure, avec le versement correspondant. Ces documents sont \u00e9galement transmis au ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle.</p><p>A d\u00e9faut, il est fait application de la proc\u00e9dure pr\u00e9vue par les <a href='/article/LEGIARTI000006904460'>articles L. 6362-8 \u00e0 L. 6362-12</a>.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-12-12T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-04-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498654",
                        "id": "LEGISCTA000022850529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2010-09-25",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Contribution et gestion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498678",
                        "id": "LEGISCTA000018522659",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Contribution et gestion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498678",
                        "id": "LEGISCTA000022850579",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000037938292",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6362-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6362-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904460",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367699,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-54 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-54",
                    "articleId": "LEGIARTI000045987468",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367699,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-63-10 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-63-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000044969942",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367699,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-64 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-64",
                    "articleId": "LEGIARTI000044969934",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367699,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-40",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6332-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000018498596",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367699,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1648684800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [],
            "num": "R6332-77-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les disponibilit\u00e9s dont un fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s peut disposer au 31 d\u00e9cembre d'un exercice d\u00e9termin\u00e9 ne peuvent exc\u00e9der le montant des charges comptabilis\u00e9es au cours du m\u00eame exercice. N'entrent pas dans le calcul des disponibilit\u00e9s les contributions \u00e0 la formation vers\u00e9e en ann\u00e9e N permettant de financer les formations r\u00e9alis\u00e9es en ann\u00e9e N+1. Les disponibilit\u00e9s au 31 d\u00e9cembre sont constitu\u00e9es par les montants figurant aux comptes de placement, de banque et de caisse, tels que d\u00e9finis par le plan comptable pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 6332-40. Les placements sont toutefois appr\u00e9ci\u00e9s \u00e0 leur valeur liquidative. Les disponibilit\u00e9s exc\u00e9dant les montants dont le fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s peut disposer en application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article sont vers\u00e9es au Tr\u00e9sor public avant le 30 avril de l'ann\u00e9e suivant la cl\u00f4ture de l'exercice. Lors du versement, les exc\u00e9dents sont accompagn\u00e9s d'un bordereau indiquant, outre la d\u00e9signation et l'adresse du d\u00e9clarant, le montant de l'exc\u00e9dent \u00e0 reverser. Ce bordereau est remis au service des imp\u00f4ts du si\u00e8ge du fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s. A d\u00e9faut, il est fait application de la proc\u00e9dure pr\u00e9vue par les articles L. 6362-8 \u00e0 L. 6362-12 .",
            "texteHtml": "<p>Les disponibilit\u00e9s dont un fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s peut disposer au 31 d\u00e9cembre d'un exercice d\u00e9termin\u00e9 ne peuvent exc\u00e9der le montant des charges comptabilis\u00e9es au cours du m\u00eame exercice.</p><p>N'entrent pas dans le calcul des disponibilit\u00e9s les contributions \u00e0 la formation vers\u00e9e en ann\u00e9e N permettant de financer les formations r\u00e9alis\u00e9es en ann\u00e9e N+1.</p><p>Les disponibilit\u00e9s au 31 d\u00e9cembre sont constitu\u00e9es par les montants figurant aux comptes de placement, de banque et de caisse, tels que d\u00e9finis par le plan comptable pr\u00e9vu \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000018498596'>l'article R. 6332-40. </a>Les placements sont toutefois appr\u00e9ci\u00e9s \u00e0 leur valeur liquidative.</p><p>Les disponibilit\u00e9s exc\u00e9dant les montants dont le fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s peut disposer en application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article sont vers\u00e9es au Tr\u00e9sor public avant le 30 avril de l'ann\u00e9e suivant la cl\u00f4ture de l'exercice.</p><p>Lors du versement, les exc\u00e9dents sont accompagn\u00e9s d'un bordereau indiquant, outre la d\u00e9signation et l'adresse du d\u00e9clarant, le montant de l'exc\u00e9dent \u00e0 reverser. Ce bordereau est remis au service des imp\u00f4ts du si\u00e8ge du fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s.</p><p>A d\u00e9faut, il est fait application de la proc\u00e9dure pr\u00e9vue par les <a href='/article/LEGIARTI000006904460'>articles L. 6362-8 \u00e0 L. 6362-12</a>.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2019-12-12T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498654",
                        "id": "LEGISCTA000022850529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2010-09-25",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Contribution et gestion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498678",
                        "id": "LEGISCTA000018522659",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Contribution et gestion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498678",
                        "id": "LEGISCTA000022850579",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000029629733",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6362-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6362-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904460",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367709,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-54 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-54",
                    "articleId": "LEGIARTI000045987468",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367709,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-63-10 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-63-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000044969942",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367710,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-64 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-64",
                    "articleId": "LEGIARTI000044969934",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367710,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-40",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6332-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000018498596",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367710,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1648684800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029627087",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1240 du 24 octobre 2014 - art. 24",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000029628055",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2014-10-24",
                    "dateDebutCible": "2015-01-01"
                }
            ],
            "num": "R6332-77-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les disponibilit\u00e9s dont un fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s peut disposer au 31 d\u00e9cembre d'un exercice d\u00e9termin\u00e9 ne peuvent exc\u00e9der le montant des charges comptabilis\u00e9es au cours du m\u00eame exercice. Les disponibilit\u00e9s au 31 d\u00e9cembre sont constitu\u00e9es par les montants figurant aux comptes de placement, de banque et de caisse, tels que d\u00e9finis par le plan comptable pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 6332-40. Les placements sont toutefois appr\u00e9ci\u00e9s \u00e0 leur valeur liquidative. Les disponibilit\u00e9s exc\u00e9dant les montants dont le fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s peut disposer en application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article sont vers\u00e9es au Tr\u00e9sor public avant le 30 avril de l'ann\u00e9e suivant la cl\u00f4ture de l'exercice. Lors du versement, les exc\u00e9dents sont accompagn\u00e9s d'un bordereau indiquant, outre la d\u00e9signation et l'adresse du d\u00e9clarant, le montant de l'exc\u00e9dent \u00e0 reverser. Ce bordereau est remis au service des imp\u00f4ts du si\u00e8ge du fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s. A d\u00e9faut, il est fait application de la proc\u00e9dure pr\u00e9vue par les articles L. 6362-8 \u00e0 L. 6362-12 .",
            "texteHtml": "Les disponibilit\u00e9s dont un fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s peut disposer au 31 d\u00e9cembre d'un exercice d\u00e9termin\u00e9 ne peuvent exc\u00e9der le montant des charges comptabilis\u00e9es au cours du m\u00eame exercice. <br/><br/>Les disponibilit\u00e9s au 31 d\u00e9cembre sont constitu\u00e9es par les montants figurant aux comptes de placement, de banque et de caisse, tels que d\u00e9finis par le plan comptable pr\u00e9vu \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000018498596'>l'article R. 6332-40. </a>Les placements sont toutefois appr\u00e9ci\u00e9s \u00e0 leur valeur liquidative. <br/><br/>Les disponibilit\u00e9s exc\u00e9dant les montants dont le fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s peut disposer en application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article sont vers\u00e9es au Tr\u00e9sor public avant le 30 avril de l'ann\u00e9e suivant la cl\u00f4ture de l'exercice. <br/><br/>Lors du versement, les exc\u00e9dents sont accompagn\u00e9s d'un bordereau indiquant, outre la d\u00e9signation et l'adresse du d\u00e9clarant, le montant de l'exc\u00e9dent \u00e0 reverser. Ce bordereau est remis au service des imp\u00f4ts du si\u00e8ge du fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s. <br/><br/>A d\u00e9faut, il est fait application de la proc\u00e9dure pr\u00e9vue par les <a href='/article/LEGIARTI000006904460'>articles L. 6362-8 \u00e0 L. 6362-12</a>.",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2015-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2019-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}