{
    "cid": "LEGIARTI000033819418",
    "num": "R354-6",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire (nouvelle) ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770278",
                        "id": "LEGISCTA000033770278",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : CARTES ET TITRES, RETRAITE DU COMBATTANT ET D\u00c9CORATIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033818960",
                        "id": "LEGISCTA000033818960",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : D\u00c9CORATIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819318",
                        "id": "LEGISCTA000033819318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : M\u00e9daille des \u00e9vad\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819406",
                        "id": "LEGISCTA000033819406",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000033819418",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R354-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R354-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033819412",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599128232145,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000675597",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b059-282 du 7 f\u00e9vrier 1959 art. 5, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000675597",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "num": "R354-6",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les \u00e9vad\u00e9s mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 2\u00b0 de l'article R. 354-3 n'ont pas \u00e0 justifier de leur incorporation dans l'arm\u00e9e de la Lib\u00e9ration, d\u00e8s lors que leur attitude patriotique ne peut \u00eatre contest\u00e9e. N\u00e9anmoins, les prisonniers de guerre \u00e9vad\u00e9s de camps ou \u00e9tablissements situ\u00e9s en France m\u00e9tropolitaine devront, en outre, apr\u00e8s leur \u00e9vasion : 1\u00b0 S'ils sont rest\u00e9s en France, avoir appartenu \u00e0 une organisation de R\u00e9sistance ; 2\u00b0 S'ils ont quitt\u00e9 le territoire m\u00e9tropolitain, avoir servi dans une formation de l'arm\u00e9e de la Lib\u00e9ration.",
            "texteHtml": "<p>Les \u00e9vad\u00e9s mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 2\u00b0 de l'article <a href='/article/LEGIARTI000033819412' title='Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R354-3 (V)'>R. 354-3</a> n'ont pas \u00e0 justifier de leur incorporation dans l'arm\u00e9e de la Lib\u00e9ration, d\u00e8s lors que leur attitude patriotique ne peut \u00eatre contest\u00e9e.</p><p>N\u00e9anmoins, les prisonniers de guerre \u00e9vad\u00e9s de camps ou \u00e9tablissements situ\u00e9s en France m\u00e9tropolitaine devront, en outre, apr\u00e8s leur \u00e9vasion :</p><p>1\u00b0 S'ils sont rest\u00e9s en France, avoir appartenu \u00e0 une organisation de R\u00e9sistance ;</p><p>2\u00b0 S'ils ont quitt\u00e9 le territoire m\u00e9tropolitain, avoir servi dans une formation de l'arm\u00e9e de la Lib\u00e9ration.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}