{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048724857",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le m\u00e9decin praticien correspondant, mentionn\u00e9 au IV de l'article L. 4623-1, est un m\u00e9decin non sp\u00e9cialiste en m\u00e9decine du travail. Il dispose, au moment de la conclusion du protocole de collaboration avec le ou les services de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail interentreprises mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 4623-43, d'une formation en sant\u00e9 au travail d'au moins cent heures th\u00e9oriques, visant \u00e0 acqu\u00e9rir des comp\u00e9tences au minimum dans les domaines suivants : 1\u00b0 La connaissance des risques et pathologies professionnels et les moyens de les pr\u00e9venir ; 2\u00b0 Le suivi individuel de l'\u00e9tat de sant\u00e9 des salari\u00e9s incluant la tra\u00e7abilit\u00e9 des expositions et la veille sanitaire et \u00e9pid\u00e9miologique ; 3\u00b0 La pr\u00e9vention de la d\u00e9sinsertion professionnelle. Cette formation est d\u00e9livr\u00e9e par un \u00e9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel ou par un ou plusieurs organismes certifi\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues par l'article L. 6316-1, qui atteste de sa validation. Par d\u00e9rogation aux dispositions du premier alin\u00e9a, un m\u00e9decin non sp\u00e9cialiste en m\u00e9decine du travail peut, lorsqu'il conclut pour la premi\u00e8re fois un protocole de collaboration, recevoir la formation que ces dispositions mentionnent dans l'ann\u00e9e qui suit la conclusion de ce protocole. Le lien avec le m\u00e9decin du travail est renforc\u00e9 jusqu'\u00e0 la d\u00e9livrance de l'attestation de la validation de la formation suivie, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 4523-43. Lorsqu'un m\u00e9decin non sp\u00e9cialiste en m\u00e9decine du travail devient m\u00e9decin praticien correspondant pour la premi\u00e8re fois, sa collaboration est pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e d'un s\u00e9jour d'observation d'au moins trois jours dans le service de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail interentreprises avec lequel la collaboration est engag\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>Le m\u00e9decin praticien correspondant, mentionn\u00e9 au IV de l'article L. 4623-1, est un m\u00e9decin non sp\u00e9cialiste en m\u00e9decine du travail. Il dispose, au moment de la conclusion du protocole de collaboration avec le ou les services de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail interentreprises mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 4623-43, d'une formation en sant\u00e9 au travail d'au moins cent heures th\u00e9oriques, visant \u00e0 acqu\u00e9rir des comp\u00e9tences au minimum dans les domaines suivants :</p><p>1\u00b0 La connaissance des risques et pathologies professionnels et les moyens de les pr\u00e9venir ;</p><p>2\u00b0 Le suivi individuel de l'\u00e9tat de sant\u00e9 des salari\u00e9s incluant la tra\u00e7abilit\u00e9 des expositions et la veille sanitaire et \u00e9pid\u00e9miologique ;</p><p>3\u00b0 La pr\u00e9vention de la d\u00e9sinsertion professionnelle.</p><p>Cette formation est d\u00e9livr\u00e9e par un \u00e9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel ou par un ou plusieurs organismes certifi\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues par l'article L. 6316-1, qui atteste de sa validation.</p><p>Par d\u00e9rogation aux dispositions du premier alin\u00e9a, un m\u00e9decin non sp\u00e9cialiste en m\u00e9decine du travail peut, lorsqu'il conclut pour la premi\u00e8re fois un protocole de collaboration, recevoir la formation que ces dispositions mentionnent dans l'ann\u00e9e qui suit la conclusion de ce protocole. Le lien avec le m\u00e9decin du travail est renforc\u00e9 jusqu'\u00e0 la d\u00e9livrance de l'attestation de la validation de la formation suivie, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 4523-43.</p><p>Lorsqu'un m\u00e9decin non sp\u00e9cialiste en m\u00e9decine du travail devient m\u00e9decin praticien correspondant pour la premi\u00e8re fois, sa collaboration est pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e d'un s\u00e9jour d'observation d'au moins trois jours dans le service de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail interentreprises avec lequel la collaboration est engag\u00e9e.</p>",
            "num": "R4623-41",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1703894400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 536870911,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018488235",
                        "id": "LEGISCTA000018532924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Institutions et organismes de pr\u00e9vention ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492535",
                        "id": "LEGISCTA000018528828",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "TITRE II : SERVICES DE SANT\u00c9 AU TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492751",
                        "id": "LEGISCTA000018528617",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2022-04-27",
                        "titre": "Titre II : Services de sant\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492751",
                        "id": "LEGISCTA000025280099",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Services de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492751",
                        "id": "LEGISCTA000046340635",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Chapitre III : Personnels concourant aux services  de sant\u00e9 au travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492953",
                        "id": "LEGISCTA000018528412",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Personnels concourant aux services  de sant\u00e9 au travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492953",
                        "id": "LEGISCTA000025279930",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-12-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : M\u00e9decin praticien correspondant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048711637",
                        "id": "LEGISCTA000048711637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018493080",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000048711637",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000048711637",
            "sectionParentTitre": "Section 8 : M\u00e9decin praticien correspondant",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail  &gt; Livre VI : Institutions et organismes de pr\u00e9vention  &gt; Titre II : Services de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail  &gt; Chapitre III : Personnels concourant aux services  de sant\u00e9 au travail &gt; Section 8 : M\u00e9decin praticien correspondant",
            "refInjection": "MD-20231229_210157_679_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048724857",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048707109",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1302 du 27 d\u00e9cembre 2023 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000048711567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-27",
                    "dateDebutCible": "2023-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R241-1-5 al 3 et 4 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R241-1-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018510324",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018528302",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1341100800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048724857",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1703894400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4623-41",
                "4623-41"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018528302",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018528302",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande d'habilitation n'est examin\u00e9e que si elle est accompagn\u00e9e d'un dossier justificatif dont le mod\u00e8le est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail. Le dossier est r\u00e9put\u00e9 complet lorsque, dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de sa r\u00e9ception, l'organisme ayant re\u00e7u la demande n'a pas fait conna\u00eetre au demandeur, par lettre recommand\u00e9e avec avis de r\u00e9ception, les informations manquantes ou incompl\u00e8tes. Le coll\u00e8ge r\u00e9gional notifie sa d\u00e9cision au demandeur dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle le dossier est r\u00e9put\u00e9 complet. L'absence de r\u00e9ponse vaut rejet de la demande.",
            "texteHtml": "<p><br/>La demande d'habilitation n'est examin\u00e9e que si elle est accompagn\u00e9e d'un dossier justificatif dont le mod\u00e8le est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail.<br/> Le dossier est r\u00e9put\u00e9 complet lorsque, dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de sa r\u00e9ception, l'organisme ayant re\u00e7u la demande n'a pas fait conna\u00eetre au demandeur, par lettre recommand\u00e9e avec avis de r\u00e9ception, les informations manquantes ou incompl\u00e8tes.<br/> Le coll\u00e8ge r\u00e9gional notifie sa d\u00e9cision au demandeur dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle le dossier est r\u00e9put\u00e9 complet. L'absence de r\u00e9ponse vaut rejet de la demande.</p>",
            "num": "R4623-41",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1341100800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018488235",
                        "id": "LEGISCTA000018532924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Institutions et organismes de pr\u00e9vention ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492535",
                        "id": "LEGISCTA000018528828",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "TITRE II : SERVICES DE SANT\u00c9 AU TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492751",
                        "id": "LEGISCTA000018528617",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2022-04-27",
                        "titre": "Titre II : Services de sant\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492751",
                        "id": "LEGISCTA000025280099",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Services de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492751",
                        "id": "LEGISCTA000046340635",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Chapitre III : Personnels concourant aux services  de sant\u00e9 au travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492953",
                        "id": "LEGISCTA000018528412",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Personnels concourant aux services  de sant\u00e9 au travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492953",
                        "id": "LEGISCTA000025279930",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Section 2 : Intervenant en pr\u00e9vention des risques professionnels.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018493042",
                        "id": "LEGISCTA000018528340",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Collaborateur m\u00e9decin.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018493042",
                        "id": "LEGISCTA000025279818",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Habilitation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018493068",
                        "id": "LEGISCTA000018528314",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018493080",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018493068",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018528314",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Habilitation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail  &gt; Livre VI : Institutions et organismes de pr\u00e9vention  &gt; Titre II : Services de sant\u00e9 au travail  &gt; Chapitre III : Personnels concourant aux services  de sant\u00e9 au travail &gt; Section 2 : Collaborateur m\u00e9decin.",
            "refInjection": "MD-20231229_210157_679_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000018528302",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025241584",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-135\n du 30 janvier 2012 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025266696",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-01-31",
                    "dateSignaTexte": "2012-01-30",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R241-1-5 al 3 et 4 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R241-1-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018510324",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018528302",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1341100800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048724857",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1703894400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4623-41",
                "4623-41"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}