{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045882667",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le billet de sortie pr\u00e9vu \u00e0 l' article D. 511-3 du code p\u00e9nitentiaire remis \u00e0 un mineur sortant de d\u00e9tention pr\u00e9cise les coordonn\u00e9es du service comp\u00e9tent de la protection judiciaire de la jeunesse. Le mineur qui, \u00e0 l'issue de son placement en d\u00e9tention provisoire dans un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire o\u00f9 les mineurs sont incarc\u00e9r\u00e9s, fait l'objet d'une des mesures pr\u00e9vues par l'article L. 112-2 , est signal\u00e9 par le chef de l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire qui en a la garde, au procureur de la R\u00e9publique du si\u00e8ge du tribunal pour enfants et \u00e0 la direction de la protection judiciaire de la jeunesse au minist\u00e8re de la justice aux fins d'\u00eatre pris en charge et conduit sans d\u00e9lai par les services de la protection judiciaire de la jeunesse aupr\u00e8s de la personne ou de l'institution charg\u00e9e de la mesure.",
            "texteHtml": "<p></p><p><br/>Le billet de sortie pr\u00e9vu \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000045476241&idArticle=LEGIARTI000045489700&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code p\u00e9nitentiaire - art. D511-3 (V)'>article D. 511-3 du code p\u00e9nitentiaire</a> remis \u00e0 un mineur sortant de d\u00e9tention pr\u00e9cise les coordonn\u00e9es du service comp\u00e9tent de la protection judiciaire de la jeunesse. <br/><br/>Le mineur qui, \u00e0 l'issue de son placement en d\u00e9tention provisoire dans un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire o\u00f9 les mineurs sont incarc\u00e9r\u00e9s, fait l'objet d'une des mesures pr\u00e9vues par l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000039086952&idArticle=LEGIARTI000039087921&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 112-2</a>, est signal\u00e9 par le chef de l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire qui en a la garde, au procureur de la R\u00e9publique du si\u00e8ge du tribunal pour enfants et \u00e0 la direction de la protection judiciaire de la jeunesse au minist\u00e8re de la justice aux fins d'\u00eatre pris en charge et conduit sans d\u00e9lai par les services de la protection judiciaire de la jeunesse aupr\u00e8s de la personne ou de l'institution charg\u00e9e de la mesure.</p><p></p>",
            "num": "D124-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1654732800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2122317823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043571862",
                        "id": "LEGISCTA000043571862",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581208",
                        "id": "LEGISCTA000043581208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : DES PEINES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581270",
                        "id": "LEGISCTA000043581270",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : DU R\u00c9GIME D'INCARC\u00c9RATION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581318",
                        "id": "LEGISCTA000043581318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Des conditions g\u00e9n\u00e9rales de d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581320",
                        "id": "LEGISCTA000043581320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000039086952",
                        "id": "LEGITEXT000039086952",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043609525",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000043581320",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043581320",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Des conditions g\u00e9n\u00e9rales de d\u00e9tention",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; Livre I : DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES &gt; Titre II : DES PEINES &gt; Chapitre IV : DU R\u00c9GIME D'INCARC\u00c9RATION &gt; Section 1 : Des conditions g\u00e9n\u00e9rales de d\u00e9tention",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045882667",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000039086952",
                    "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "titreLong": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000039086952",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "datePubliComputed": 1568419200000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043555232",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-683 du 27 mai 2021 - art. Annexe",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045872970",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-855 du 7 juin 2022 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045874540",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-06-08",
                    "dateSignaTexte": "2022-06-07",
                    "dateDebutCible": "2022-06-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L112-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L112-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039087921",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. D511-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D511-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045489700",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D313 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D313",
                    "articleId": "LEGIARTI000006516078",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043609525",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 1654732800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045882667",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1654732800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D124-7",
                "124-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000043609525",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000043609525",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le mineur qui, \u00e0 l'issue de son placement en d\u00e9tention provisoire dans un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire o\u00f9 les mineurs sont incarc\u00e9r\u00e9s, fait l'objet d'une des mesures pr\u00e9vues par l'article L. 112-2 , est signal\u00e9 par le chef de l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire qui en a la garde, au procureur de la R\u00e9publique du si\u00e8ge du tribunal pour enfants et \u00e0 la direction de la protection judiciaire de la jeunesse au minist\u00e8re de la justice aux fins d'\u00eatre pris en charge et conduit sans d\u00e9lai par les services de la protection judiciaire de la jeunesse aupr\u00e8s de la personne ou de l'institution charg\u00e9e de la mesure.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le mineur qui, \u00e0 l'issue de son placement en d\u00e9tention provisoire dans un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire o\u00f9 les mineurs sont incarc\u00e9r\u00e9s, fait l'objet d'une des mesures pr\u00e9vues par l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000039086952&idArticle=LEGIARTI000039087921&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L112-2 (V)'>L. 112-2</a>, est signal\u00e9 par le chef de l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire qui en a la garde, au procureur de la R\u00e9publique du si\u00e8ge du tribunal pour enfants et \u00e0 la direction de la protection judiciaire de la jeunesse au minist\u00e8re de la justice aux fins d'\u00eatre pris en charge et conduit sans d\u00e9lai par les services de la protection judiciaire de la jeunesse aupr\u00e8s de la personne ou de l'institution charg\u00e9e de la mesure.</p>",
            "num": "D124-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1632960000000,
            "dateFin": 1654732800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2122317823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043571862",
                        "id": "LEGISCTA000043571862",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581208",
                        "id": "LEGISCTA000043581208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : DES PEINES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581270",
                        "id": "LEGISCTA000043581270",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : DU R\u00c9GIME D'INCARC\u00c9RATION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581318",
                        "id": "LEGISCTA000043581318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Des conditions g\u00e9n\u00e9rales de d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581320",
                        "id": "LEGISCTA000043581320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000039086952",
                        "id": "LEGITEXT000039086952",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043609525",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000043581320",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043581320",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Des conditions g\u00e9n\u00e9rales de d\u00e9tention",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; Livre I : DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES &gt; Titre II : DES PEINES &gt; Chapitre IV : DU R\u00c9GIME D'INCARC\u00c9RATION &gt; Section 1 : Des conditions g\u00e9n\u00e9rales de d\u00e9tention",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043609525",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000039086952",
                    "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "titreLong": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000039086952",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "datePubliComputed": 1568419200000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043555232",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-683 du 27 mai 2021 - art. Annexe",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000043608469",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-05-30",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-27",
                    "dateDebutCible": "2021-05-31"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043555232",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-683 du 27 mai 2021 - art. Annexe",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000043608469",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-05-30",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-27",
                    "dateDebutCible": "2021-05-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L112-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L112-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039087921",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D313 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D313",
                    "articleId": "LEGIARTI000006516078",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043609525",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 1654732800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045882667",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1654732800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D124-7",
                "124-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}