{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000031345383",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil de famille statue sur les emp\u00eachements, les retraits et les remplacements qui int\u00e9ressent le tuteur et le subrog\u00e9 tuteur. Le juge des tutelles statue sur ceux qui int\u00e9ressent les autres membres du conseil de famille. Une charge tut\u00e9laire ne peut \u00eatre retir\u00e9e, par celui qui l'a confi\u00e9e, qu'apr\u00e8s que son titulaire a \u00e9t\u00e9 entendu ou appel\u00e9. Le juge peut, s'il estime qu'il y a urgence, prescrire des mesures provisoires dans l'int\u00e9r\u00eat du mineur.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le conseil de famille statue sur les emp\u00eachements, les retraits et les remplacements qui int\u00e9ressent le tuteur et le subrog\u00e9 tuteur.<p></p><p></p>   Le juge des tutelles statue sur ceux qui int\u00e9ressent les autres membres du conseil de famille.<p></p><p></p>   Une charge tut\u00e9laire ne peut \u00eatre retir\u00e9e, par celui qui l'a confi\u00e9e, qu'apr\u00e8s que son titulaire a \u00e9t\u00e9 entendu ou appel\u00e9.<p></p><p></p>   Le juge peut, s'il estime qu'il y a urgence, prescrire des mesures provisoires dans l'int\u00e9r\u00eat du mineur.<p></p>",
            "num": "397",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1445040000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073806247,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Des personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089697",
                        "id": "LEGISCTA000006089697",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Titre X : De la minorit\u00e9 et de l'\u00e9mancipation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117880",
                        "id": "LEGISCTA000006117880",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre X : De la minorit\u00e9, de la tutelle et de l'\u00e9mancipation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117880",
                        "id": "LEGISCTA000031345334",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : De la tutelle ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031323021",
                        "id": "LEGISCTA000031323225",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : De l'organisation et du fonctionnement de la tutelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165752",
                        "id": "LEGISCTA000031345338",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Des charges tut\u00e9laires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181860",
                        "id": "LEGISCTA000006181860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Des charges tut\u00e9laires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181860",
                        "id": "LEGISCTA000031345423",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code civil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070721",
                        "id": "LEGITEXT000006070721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006427360",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181860",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031345423",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Des charges tut\u00e9laires",
            "fullSectionsTitre": "Livre Ier : Des personnes &gt; Titre X : De la minorit\u00e9 et de l'\u00e9mancipation &gt; Paragraphe 1 : Des charges tut\u00e9laires",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031345383",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070721",
                    "titre": "Code civil",
                    "titreLong": "Code civil",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -5231606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070721",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031319729",
                    "textTitle": "ORDONNANCE n\u00b02015-1288 du 15 octobre 2015 - art. 4",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000031322336",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-10-16",
                    "dateSignaTexte": "2015-10-15",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Loi 1803-03-14",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 445 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "445",
                    "articleId": "LEGIARTI000019288933",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1233446400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 1213 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1213",
                    "articleId": "LEGIARTI000038810518",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1564012800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006427360",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -143510400000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006427361",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1445040000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031345383",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1445040000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "397"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006427361",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006427361",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil de famille statue sur les emp\u00eachements, les retraits et les remplacements qui int\u00e9ressent le tuteur et le subrog\u00e9 tuteur. Le juge des tutelles statue sur ceux qui int\u00e9ressent les autres membres du conseil de famille. Une charge tut\u00e9laire ne peut \u00eatre retir\u00e9e, par celui qui l'a confi\u00e9e, qu'apr\u00e8s que son titulaire a \u00e9t\u00e9 entendu ou appel\u00e9. Le juge peut, s'il estime qu'il y a urgence, prescrire des mesures provisoires dans l'int\u00e9r\u00eat du mineur.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le conseil de famille statue sur les emp\u00eachements, les retraits et les remplacements qui int\u00e9ressent le tuteur et le subrog\u00e9 tuteur.<p></p><p></p>   Le juge des tutelles statue sur ceux qui int\u00e9ressent les autres membres du conseil de famille.<p></p><p></p>   Une charge tut\u00e9laire ne peut \u00eatre retir\u00e9e, par celui qui l'a confi\u00e9e, qu'apr\u00e8s que son titulaire a \u00e9t\u00e9 entendu ou appel\u00e9.<p></p><p></p>   Le juge peut, s'il estime qu'il y a urgence, prescrire des mesures provisoires dans l'int\u00e9r\u00eat du mineur.<p></p>",
            "num": "397",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1230768000000,
            "dateFin": 1445040000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073806247,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Des personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089697",
                        "id": "LEGISCTA000006089697",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Titre X : De la minorit\u00e9 et de l'\u00e9mancipation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117880",
                        "id": "LEGISCTA000006117880",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre X : De la minorit\u00e9, de la tutelle et de l'\u00e9mancipation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117880",
                        "id": "LEGISCTA000031345334",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De la minorit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136228",
                        "id": "LEGISCTA000006136228",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De la minorit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136228",
                        "id": "LEGISCTA000031345343",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Section 2 : De la tutelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150529",
                        "id": "LEGISCTA000006150529",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : De l'organisation et du fonctionnement de la tutelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165752",
                        "id": "LEGISCTA000006165752",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Des charges tut\u00e9laires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181860",
                        "id": "LEGISCTA000006181860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Des charges tut\u00e9laires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181860",
                        "id": "LEGISCTA000031345423",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code civil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070721",
                        "id": "LEGITEXT000006070721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006427360",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181860",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031345423",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Des charges tut\u00e9laires",
            "fullSectionsTitre": "Livre Ier : Des personnes &gt; Titre X : De la minorit\u00e9 et de l'\u00e9mancipation &gt; Chapitre Ier : De la minorit\u00e9 &gt; Section 2 : De la tutelle &gt; Sous-section 2 : De l'organisation et du fonctionnement de la tutelle &gt; Paragraphe 1 : Des charges tut\u00e9laires",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006427361",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070721",
                    "titre": "Code civil",
                    "titreLong": "Code civil",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -5231606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070721",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000430707",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02007-308 du 5 mars 2007 - art. 2 () JORF 7 mars 2007 en vigueur le 1er janvier 2009",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006284893",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2007-03-07",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-05",
                    "dateDebutCible": "2007-03-08"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000430707",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02007-308 du 5 mars 2007 - art. 6 () JORF 7 mars 2007 en vigueur le 1er janvier 2009",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006284897",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2007-03-07",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-05",
                    "dateDebutCible": "2007-03-08"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Loi 1803-03-14",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 445 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "445",
                    "articleId": "LEGIARTI000019288933",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1233446400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 1213 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1213",
                    "articleId": "LEGIARTI000038810518",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1564012800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006427360",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -143510400000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006427361",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1445040000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031345383",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1445040000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "397"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006427360",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006427360",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le droit individuel de choisir un tuteur, parent ou non, n'appartient qu'au dernier mourant des p\u00e8re et m\u00e8re, s'il a conserv\u00e9, au jour de sa mort, l'exercice de l'administration l\u00e9gale ou de la tutelle.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le droit individuel de choisir un tuteur, parent ou non, n'appartient qu'au dernier mourant des p\u00e8re et m\u00e8re, s'il a conserv\u00e9, au jour de sa mort, l'exercice de l'administration l\u00e9gale ou de la tutelle.<p></p><p></p>",
            "num": "397",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": -143510400000,
            "dateFin": 1230768000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 3904,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Des personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089697",
                        "id": "LEGISCTA000006089697",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Titre X : De la minorit\u00e9, de la tutelle et de l'\u00e9mancipation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117859",
                        "id": "LEGISCTA000006117859",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : De la tutelle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136222",
                        "id": "LEGISCTA000006136222",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1965-06-15",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Section 2 : De l'organisation de la tutelle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150104",
                        "id": "LEGISCTA000006150104",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1965-06-15",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Du tuteur.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165502",
                        "id": "LEGISCTA000006165502",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code civil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070721",
                        "id": "LEGITEXT000006070721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006427360",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165502",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006165502",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Du tuteur.",
            "fullSectionsTitre": "Livre Ier : Des personnes",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006427360",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070721",
                    "titre": "Code civil",
                    "titreLong": "Code civil",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -5231606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070721",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "La pr\u00e9sente version de cet article est en vigueur jusqu'au 1er janvier 2009.",
            "notaHtml": "<p></p>  La pr\u00e9sente version de cet article est en vigueur jusqu'au 1er janvier 2009.<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000875630",
                    "textTitle": "Loi n\u00b064-1230 du 14 d\u00e9cembre 1964 - art. 1 () JORF 15 d\u00e9cembre 1964 en vigueur le 15 juin 1965",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006283751",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1964-12-15",
                    "dateSignaTexte": "1964-12-14",
                    "dateDebutCible": "1965-06-15"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Loi 1803-03-14",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 445 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "445",
                    "articleId": "LEGIARTI000019288933",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1233446400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 1213 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1213",
                    "articleId": "LEGIARTI000038810518",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1564012800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006427360",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -143510400000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006427361",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1445040000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031345383",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1445040000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "397"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}