{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044607944",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque le juge de l'application des peines d\u00e9cide d'exercer, \u00e0 l'\u00e9gard d'une personne condamn\u00e9e \u00e0 la peine de travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, la comp\u00e9tence du directeur du service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation pour d\u00e9terminer les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution de cette peine, il rend une ordonnance motiv\u00e9e qui est notifi\u00e9e \u00e0 la personne condamn\u00e9e ainsi qu'au directeur du service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation. Les attributions confi\u00e9es au directeur du service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation par les articles R. 131-23 \u00e0 R. 131-28 sont alors exerc\u00e9es par le juge de l'application des peines.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque le juge de l'application des peines d\u00e9cide d'exercer, \u00e0 l'\u00e9gard d'une personne condamn\u00e9e \u00e0 la peine de travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, la comp\u00e9tence du directeur du service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation pour d\u00e9terminer les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution de cette peine, il rend une ordonnance motiv\u00e9e qui est notifi\u00e9e \u00e0 la personne condamn\u00e9e ainsi qu'au directeur du service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation.</p><p>Les attributions confi\u00e9es au directeur du service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation par les articles R. 131-23 \u00e0 R. 131-28 sont alors exerc\u00e9es par le juge de l'application des peines.</p>",
            "num": "R131-28-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1640304000000,
            "dateFin": 1651363200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073870670,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089698",
                        "id": "LEGISCTA000006089698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117613",
                        "id": "LEGISCTA000006117613",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Des peines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136065",
                        "id": "LEGISCTA000006136065",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De la nature des peines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149906",
                        "id": "LEGISCTA000006149906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Des peines applicables aux personnes physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165401",
                        "id": "LEGISCTA000006165401",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "  Sous-section 2 : Du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181783",
                        "id": "LEGISCTA000006181783",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2022-05-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : De l'ex\u00e9cution du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192912",
                        "id": "LEGISCTA000006192912",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2021-12-24",
                        "titre": "A. : De la d\u00e9cision du juge de l'application des peines fixant les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197831",
                        "id": "LEGISCTA000006197831",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-12-24",
                        "fin": "2022-05-01",
                        "titre": "A. : De la d\u00e9cision du directeur du service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation ou du juge de l'application des peines fixant les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197831",
                        "id": "LEGISCTA000044618737",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1990-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code p\u00e9nal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070719",
                        "id": "LEGITEXT000006070719",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000044607944",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197831",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044618737",
            "sectionParentTitre": "A. : De la d\u00e9cision du directeur du service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation ou du juge de l'application des peines fixant les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre III : Des peines &gt; Chapitre Ier : De la nature des peines &gt; Section 1 : Des peines applicables aux personnes physiques &gt;   Sous-section 2 : Du travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044607944",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070719",
                    "titre": "Code p\u00e9nal",
                    "titreLong": "Code p\u00e9nal",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 652147200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070719",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044546765",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1743 du 22 d\u00e9cembre 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044607379",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-22",
                    "dateDebutCible": "2021-12-24"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045471364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-479 du 30 mars 2022 - art. 6",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000045481763",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-05",
                    "dateSignaTexte": "2022-03-30",
                    "dateDebutCible": "2022-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. R623-15 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R623-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000045491664",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000044607944",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1640304000000,
                    "dateFin": 1651363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R131-28-1",
                "131-28-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}