{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000020463773",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour proc\u00e9der \u00e0 la v\u00e9rification des conditions de logement et de ressources, le maire examine les pi\u00e8ces justificatives requises dont la liste est d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret. Des agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des services de la commune charg\u00e9s des affaires sociales ou du logement, ou, \u00e0 la demande du maire, des agents de l'          Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration peuvent p\u00e9n\u00e9trer dans le logement. Ils doivent s'assurer au pr\u00e9alable du consentement \u00e9crit de son occupant. En cas de refus de l'occupant, les conditions de logement permettant le regroupement familial sont r\u00e9put\u00e9es non remplies. Lorsque ces v\u00e9rifications n'ont pas pu \u00eatre effectu\u00e9es parce que le demandeur ne disposait pas encore du logement n\u00e9cessaire au moment de la demande, le regroupement familial peut \u00eatre autoris\u00e9 si les autres conditions sont remplies et apr\u00e8s que le maire a v\u00e9rifi\u00e9 sur pi\u00e8ces les caract\u00e9ristiques du logement et la date \u00e0 laquelle le demandeur en aura la disposition.",
            "texteHtml": "<p></p>Pour proc\u00e9der \u00e0 la v\u00e9rification des conditions de logement et de ressources, le maire examine les pi\u00e8ces justificatives requises dont la liste est d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret. Des agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des services de la commune charg\u00e9s des affaires sociales ou du logement, ou, \u00e0 la demande du maire, des agents de l'          Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration peuvent p\u00e9n\u00e9trer dans le logement. Ils doivent s'assurer au pr\u00e9alable du consentement \u00e9crit de son occupant. En cas de refus de l'occupant, les conditions de logement permettant le regroupement familial sont r\u00e9put\u00e9es non remplies. Lorsque ces v\u00e9rifications n'ont pas pu \u00eatre effectu\u00e9es parce que le demandeur ne disposait pas encore du logement n\u00e9cessaire au moment de la demande, le regroupement familial peut \u00eatre autoris\u00e9 si les autres conditions sont remplies et apr\u00e8s que le maire a v\u00e9rifi\u00e9 sur pi\u00e8ces les caract\u00e9ristiques du logement et la date \u00e0 laquelle le demandeur en aura la disposition.<p></p><p></p>",
            "num": "L421-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1238198400000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE IV : LE REGROUPEMENT FAMILIAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115066",
                        "id": "LEGISCTA000006115066",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : INSTRUCTION DES DEMANDES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134407",
                        "id": "LEGISCTA000006134407",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147767",
                        "id": "LEGISCTA000006147767",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335162",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147767",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006147767",
            "sectionParentTitre": "Chapitre unique",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020463773",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020440062",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-331 du 25 mars 2009 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000020446868",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2009-03-25",
                    "dateDebutCible": "2009-03-28"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763000",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019876346",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b0 2008-214 L\n du 4 d\u00e9cembre 2008 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000019876347",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-214 L",
                    "datePubli": 1228608000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L421-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L421-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000020463770",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1238198400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-2658 1945-11-02 art. 29, paragraphe II, al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000699737",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b045-2658 du 2 novembre 1945 - art. 29 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "29",
                    "articleId": "LEGIARTI000006336470",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L434-11 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L434-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000042776316",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335162",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1109635200000,
                    "dateFin": 1106092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335163",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 1238198400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020463773",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1238198400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L421-2",
                "421-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335163",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335162",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour proc\u00e9der \u00e0 la v\u00e9rification des conditions de logement et de ressources, le maire examine les pi\u00e8ces justificatives requises dont la liste est d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret. Des agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des services de la commune charg\u00e9s des affaires sociales ou du logement, ou, \u00e0 la demande du maire, des agents de l'Office des migrations internationales peuvent p\u00e9n\u00e9trer dans le logement. Ils doivent s'assurer au pr\u00e9alable du consentement \u00e9crit de son occupant. En cas de refus de l'occupant, les conditions de logement permettant le regroupement familial sont r\u00e9put\u00e9es non remplies. Lorsque ces v\u00e9rifications n'ont pas pu \u00eatre effectu\u00e9es parce que le demandeur ne disposait pas encore du logement n\u00e9cessaire au moment de la demande, le regroupement familial peut \u00eatre autoris\u00e9 si les autres conditions sont remplies et apr\u00e8s que le maire a v\u00e9rifi\u00e9 sur pi\u00e8ces les caract\u00e9ristiques du logement et la date \u00e0 laquelle le demandeur en aura la disposition.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour proc\u00e9der \u00e0 la v\u00e9rification des conditions de logement et de ressources, le maire examine les pi\u00e8ces justificatives requises dont la liste est d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret. Des agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des services de la commune charg\u00e9s des affaires sociales ou du logement, ou, \u00e0 la demande du maire, des agents de l'Office des migrations internationales peuvent p\u00e9n\u00e9trer dans le logement. Ils doivent s'assurer au pr\u00e9alable du consentement \u00e9crit de son occupant. En cas de refus de l'occupant, les conditions de logement permettant le regroupement familial sont r\u00e9put\u00e9es non remplies. Lorsque ces v\u00e9rifications n'ont pas pu \u00eatre effectu\u00e9es parce que le demandeur ne disposait pas encore du logement n\u00e9cessaire au moment de la demande, le regroupement familial peut \u00eatre autoris\u00e9 si les autres conditions sont remplies et apr\u00e8s que le maire a v\u00e9rifi\u00e9 sur pi\u00e8ces les caract\u00e9ristiques du logement et la date \u00e0 laquelle le demandeur en aura la disposition.<p></p><p></p>",
            "num": "L421-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
            "dateDebut": 1109635200000,
            "dateFin": 1106092800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE IV : LE REGROUPEMENT FAMILIAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115066",
                        "id": "LEGISCTA000006115066",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : INSTRUCTION DES DEMANDES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134407",
                        "id": "LEGISCTA000006134407",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147767",
                        "id": "LEGISCTA000006147767",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335162",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147767",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006147767",
            "sectionParentTitre": "Chapitre unique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE IV : LE REGROUPEMENT FAMILIAL &gt; TITRE II : INSTRUCTION DES DEMANDES &gt; Chapitre unique",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335162",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000624655",
                    "textTitle": "Ordonnance 2004-1248 2004-11-24 JORF 25 novembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000624655",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi 2006-911 2006-07-24 art. 120 JORF 25 juillet 2006 (Ratification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000266495",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019876346",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b0 2008-214 L\n du 4 d\u00e9cembre 2008 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000019876347",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-214 L",
                    "datePubli": 1228608000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L421-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L421-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335165",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1106092800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-2658 1945-11-02 art. 29, paragraphe II, al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000699737",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b045-2658 du 2 novembre 1945 - art. 29 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "29",
                    "articleId": "LEGIARTI000006336470",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L434-11 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L434-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000042776316",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335162",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1109635200000,
                    "dateFin": 1106092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335163",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 1238198400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020463773",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1238198400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L421-2",
                "421-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335163",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour proc\u00e9der \u00e0 la v\u00e9rification des conditions de logement et de ressources, le maire examine les pi\u00e8ces justificatives requises dont la liste est d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret. Des agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des services de la commune charg\u00e9s des affaires sociales ou du logement, ou, \u00e0 la demande du maire, des agents de l'Agence nationale de l'accueil des \u00e9trangers et des migrations peuvent p\u00e9n\u00e9trer dans le logement. Ils doivent s'assurer au pr\u00e9alable du consentement \u00e9crit de son occupant. En cas de refus de l'occupant, les conditions de logement permettant le regroupement familial sont r\u00e9put\u00e9es non remplies. Lorsque ces v\u00e9rifications n'ont pas pu \u00eatre effectu\u00e9es parce que le demandeur ne disposait pas encore du logement n\u00e9cessaire au moment de la demande, le regroupement familial peut \u00eatre autoris\u00e9 si les autres conditions sont remplies et apr\u00e8s que le maire a v\u00e9rifi\u00e9 sur pi\u00e8ces les caract\u00e9ristiques du logement et la date \u00e0 laquelle le demandeur en aura la disposition.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour proc\u00e9der \u00e0 la v\u00e9rification des conditions de logement et de ressources, le maire examine les pi\u00e8ces justificatives requises dont la liste est d\u00e9termin\u00e9e par d\u00e9cret. Des agents sp\u00e9cialement habilit\u00e9s des services de la commune charg\u00e9s des affaires sociales ou du logement, ou, \u00e0 la demande du maire, des agents de l'Agence nationale de l'accueil des \u00e9trangers et des migrations peuvent p\u00e9n\u00e9trer dans le logement. Ils doivent s'assurer au pr\u00e9alable du consentement \u00e9crit de son occupant. En cas de refus de l'occupant, les conditions de logement permettant le regroupement familial sont r\u00e9put\u00e9es non remplies. Lorsque ces v\u00e9rifications n'ont pas pu \u00eatre effectu\u00e9es parce que le demandeur ne disposait pas encore du logement n\u00e9cessaire au moment de la demande, le regroupement familial peut \u00eatre autoris\u00e9 si les autres conditions sont remplies et apr\u00e8s que le maire a v\u00e9rifi\u00e9 sur pi\u00e8ces les caract\u00e9ristiques du logement et la date \u00e0 laquelle le demandeur en aura la disposition.<p></p><p></p>",
            "num": "L421-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1106092800000,
            "dateFin": 1238198400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE IV : LE REGROUPEMENT FAMILIAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115066",
                        "id": "LEGISCTA000006115066",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : INSTRUCTION DES DEMANDES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134407",
                        "id": "LEGISCTA000006134407",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147767",
                        "id": "LEGISCTA000006147767",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335162",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147767",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006147767",
            "sectionParentTitre": "Chapitre unique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE IV : LE REGROUPEMENT FAMILIAL &gt; TITRE II : INSTRUCTION DES DEMANDES &gt; Chapitre unique",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335163",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000624655",
                    "textTitle": "Ordonnance 2004-1248 2004-11-24 JORF 25 novembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000624655",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000806166",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-32 du 18 janvier 2005 - art. 145 () JORF 19 janvier 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "145",
                    "articleId": "LEGIARTI000006658591",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2005-01-19",
                    "dateSignaTexte": "2005-01-18",
                    "dateDebutCible": "2005-01-19"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi 2006-911 2006-07-24 art. 120 JORF 25 juillet 2006 (Ratification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000266495",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019876346",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b0 2008-214 L\n du 4 d\u00e9cembre 2008 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000019876347",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-214 L",
                    "datePubli": 1228608000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L421-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L421-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335165",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1106092800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-2658 1945-11-02 art. 29, paragraphe II, al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000699737",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b045-2658 du 2 novembre 1945 - art. 29 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "29",
                    "articleId": "LEGIARTI000006336470",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L434-11 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L434-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000042776316",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335162",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1109635200000,
                    "dateFin": 1106092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335163",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 1238198400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020463773",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1238198400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L421-2",
                "421-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335162",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}