{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045368070",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'essai encadr\u00e9 est mis en \u0153uvre \u00e0 la demande de l'assur\u00e9, apr\u00e8s une \u00e9valuation globale de sa situation par le service social mentionn\u00e9 au 4\u00b0 de l'article L. 215-1 , avec l'accord du m\u00e9decin traitant, du m\u00e9decin conseil et du m\u00e9decin du travail assurant le suivi du salari\u00e9. Il peut \u00eatre propos\u00e9 \u00e0 l'assur\u00e9 par le service social mentionn\u00e9 au 4\u00b0 de l'article L. 215-1, le service de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail, ou les organismes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 5214-3-1 du code du travail.",
            "texteHtml": "<p>L'essai encadr\u00e9 est mis en \u0153uvre \u00e0 la demande de l'assur\u00e9, apr\u00e8s une \u00e9valuation globale de sa situation par le service social mentionn\u00e9 au 4\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006741680&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 215-1</a>, avec l'accord du m\u00e9decin traitant, du m\u00e9decin conseil et du m\u00e9decin du travail assurant le suivi du salari\u00e9. <br/><br/>Il peut \u00eatre propos\u00e9 \u00e0 l'assur\u00e9 par le service social mentionn\u00e9 au 4\u00b0 de l'article L. 215-1, le service de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail, ou les organismes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000024420276&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 5214-3-1</a> du code du travail.</p>",
            "num": "D323-6-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1648684800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113931899,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assurance maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141531",
                        "id": "LEGISCTA000006141531",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 3 : Prestations en esp\u00e8ces.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155821",
                        "id": "LEGISCTA000006155821",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000045367449",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006155821",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006155821",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 3 : Prestations en esp\u00e8ces.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre II : Assurance maladie &gt; Chapitre 3 : Prestations en esp\u00e8ces.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045368070",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-373 du 16 mars 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 31 mars 2022 et s'appliquent aux arr\u00eats de travail en cours \u00e0 cette m\u00eame date.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-373 du 16 mars 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 31 mars 2022 et s'appliquent aux arr\u00eats de travail en cours \u00e0 cette m\u00eame date.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045365939",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-373 du 16 mars 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045366691",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-03-17",
                    "dateSignaTexte": "2022-03-16",
                    "dateDebutCible": "2022-03-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047096807",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-70 du 6 f\u00e9vrier 2023 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047097354",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2023-70",
                    "datePubli": 1675728000000,
                    "dateDebut": 1656633600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5214-3-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5214-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024420276",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D323-6-6 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D323-6-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000045368076",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1648684800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L215-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L215-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741680",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D732-2-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D732-2-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000047098148",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656633600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000045368070",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1648684800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D323-6-3",
                "323-6-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}