{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000035640682",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'accord d'entreprise ou de groupe ou, \u00e0 d\u00e9faut d'accord, le plan d'action mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 4162-2 : 1\u00b0 Comprend une liste de th\u00e8mes obligatoires fix\u00e9e par d\u00e9cret ; 2\u00b0 Est conclu pour une dur\u00e9e maximale de trois ans ; 3\u00b0 Fait l'objet d'un d\u00e9p\u00f4t aupr\u00e8s de l'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente d\u00e9finie par d\u00e9cret, qui en informe l'organisme comp\u00e9tent de la branche accidents du travail et maladies professionnelles.",
            "texteHtml": "<p>L'accord d'entreprise ou de groupe ou, \u00e0 d\u00e9faut d'accord, le plan d'action mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000028496020&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L4162-2 (VD)'>L. 4162-2</a> :</p><p>1\u00b0 Comprend une liste de th\u00e8mes obligatoires fix\u00e9e par d\u00e9cret ;</p><p>2\u00b0 Est conclu pour une dur\u00e9e maximale de trois ans ;</p><p>3\u00b0 Fait l'objet d'un d\u00e9p\u00f4t aupr\u00e8s de l'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente d\u00e9finie par d\u00e9cret, qui en informe l'organisme comp\u00e9tent de la branche accidents du travail et maladies professionnelles.</p><p></p>",
            "num": "L4162-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 715827882,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132338",
                        "id": "LEGISCTA000006132338",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145407",
                        "id": "LEGISCTA000006145407",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2017-10-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certains facteurs de risques professionnels et \u00e0 la p\u00e9nibilit\u00e9   ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028495685",
                        "id": "LEGISCTA000028495700",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives \u00e0 la pr\u00e9vention des effets de l'exposition \u00e0 certains facteurs de risques professionnels et au compte professionnel de pr\u00e9vention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028495685",
                        "id": "LEGISCTA000035640692",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Compte personnel de pr\u00e9vention de la p\u00e9nibilit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028496014",
                        "id": "LEGISCTA000028498488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Accords en faveur de la pr\u00e9vention des effets de l'exposition \u00e0 certains facteurs de risques professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028496014",
                        "id": "LEGISCTA000035640688",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028496022",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028496014",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000035640688",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Accords en faveur de la pr\u00e9vention des effets de l'exposition \u00e0 certains facteurs de risques professionnels",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales  &gt; Titre VI : Dispositions relatives \u00e0 la pr\u00e9vention des effets de l'exposition \u00e0 certains facteurs de risques professionnels et au compte professionnel de pr\u00e9vention &gt; Chapitre II : Accords en faveur de la pr\u00e9vention des effets de l'exposition \u00e0 certains facteurs de risques professionnels",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035640682",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au IV de l'article 5 de l'ordonnance n\u00b0 2017-1389 du 22 septembre 2017, pour les expositions aux facteurs de risques professionnels au titre des ann\u00e9es 2015, 2016 et des trois premiers trimestres de 2017, l'article L4162-3 du code du travail demeure applicable dans sa r\u00e9daction ant\u00e9rieure aux dispositions issues de la pr\u00e9sente ordonnance.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au IV de l'article 5 de l'ordonnance n\u00b0 2017-1389 du 22 septembre 2017, pour les expositions aux facteurs de risques professionnels au titre des ann\u00e9es 2015, 2016 et des trois premiers trimestres de 2017, l'article L4162-3 du code du travail demeure applicable dans sa r\u00e9daction ant\u00e9rieure aux dispositions issues de la pr\u00e9sente ordonnance.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607482",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1389 du 22 septembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035609299",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036550539",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord du 18 novembre 2014 relatif \u00e0 la for... - art. 15 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "KALIARTI000036550569",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 1517184000000,
                    "dateDebut": 1509408000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043547508",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mai 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043547512",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1622246400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046240839",
                    "textTitle": "Pr\u00e9vention des risques professionnels - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000046240872",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1661904000000,
                    "dateDebut": 1671840000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L4162-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4162-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047452234",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1681603200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L4162-11 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4162-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000031086923",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L4162-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4162-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028496020",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R4162-5 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4162-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000036409856",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R4162-8 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4162-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000036409838",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036155559",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la formation professionnelle - art. 13 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000036155635",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1507420800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028496540",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1439942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031086932",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035640682",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4162-3",
                "4162-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031086932",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031086932",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les points sont attribu\u00e9s au vu des expositions du salari\u00e9 d\u00e9clar\u00e9es par l'employeur, sur la base de la d\u00e9claration mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 4161-1 du pr\u00e9sent code, aupr\u00e8s de la caisse mentionn\u00e9e aux articles L. 215-1 ou L. 222-1-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou \u00e0 l'article L. 723-2 du code rural et de la p\u00eache maritime dont il rel\u00e8ve.",
            "texteHtml": "<p align='left'>Les points sont attribu\u00e9s au vu des expositions du salari\u00e9 d\u00e9clar\u00e9es par l'employeur, sur la base de la d\u00e9claration mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000028495726&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 4161-1 </a>du pr\u00e9sent code, aupr\u00e8s de la caisse mentionn\u00e9e aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006741680&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 215-1 </a>ou <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000021880822&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 222-1-1 </a>du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&idArticle=LEGIARTI000006585241&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 723-2</a> du code rural et de la p\u00eache maritime dont il rel\u00e8ve. </p><p></p>",
            "num": "L4162-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1439942400000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 715827882,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132338",
                        "id": "LEGISCTA000006132338",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145407",
                        "id": "LEGISCTA000006145407",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2017-10-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certains facteurs de risques professionnels et \u00e0 la p\u00e9nibilit\u00e9   ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028495685",
                        "id": "LEGISCTA000028495700",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives \u00e0 la pr\u00e9vention des effets de l'exposition \u00e0 certains facteurs de risques professionnels et au compte professionnel de pr\u00e9vention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028495685",
                        "id": "LEGISCTA000035640692",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Compte personnel de pr\u00e9vention de la p\u00e9nibilit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028496014",
                        "id": "LEGISCTA000028498488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Accords en faveur de la pr\u00e9vention des effets de l'exposition \u00e0 certains facteurs de risques professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028496014",
                        "id": "LEGISCTA000035640688",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Ouverture et abondement du compte personnel de pr\u00e9vention de la p\u00e9nibilit\u00e9\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028496016",
                        "id": "LEGISCTA000028498486",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028496022",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028496016",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028498486",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Ouverture et abondement du compte personnel de pr\u00e9vention de la p\u00e9nibilit\u00e9\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales  &gt; Titre VI : Dispositions relatives \u00e0 la pr\u00e9vention des effets de l'exposition \u00e0 certains facteurs de risques professionnels et au compte professionnel de pr\u00e9vention &gt; Chapitre II : Accords en faveur de la pr\u00e9vention des effets de l'exposition \u00e0 certains facteurs de risques professionnels",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031086932",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031046061",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2015-994 du 17 ao\u00fbt 2015 - art. 26 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000031057744",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-18",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-17",
                    "dateDebutCible": "2015-08-19"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031046061",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-994 du 17 ao\u00fbt 2015 - art. 28",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "LEGIARTI000031057748",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-18",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-17",
                    "dateDebutCible": "2015-08-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036550539",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord du 18 novembre 2014 relatif \u00e0 la for... - art. 15 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "KALIARTI000036550569",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 1517184000000,
                    "dateDebut": 1509408000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043547508",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mai 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043547512",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1622246400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046240839",
                    "textTitle": "Pr\u00e9vention des risques professionnels - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000046240872",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1661904000000,
                    "dateDebut": 1671840000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. L723-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L723-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006585241",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L4161-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4161-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028495726",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1506816000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L4162-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4162-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047452234",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1681603200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L4162-11 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4162-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000031086923",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R4162-5 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4162-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000036409856",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R4162-8 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4162-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000036409838",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036155559",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la formation professionnelle - art. 13 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000036155635",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1507420800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L215-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L215-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741680",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L222-1-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L222-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000021880822",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528934400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028496540",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1439942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031086932",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035640682",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4162-3",
                "4162-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028496540",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028496540",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les points sont attribu\u00e9s au vu des expositions du salari\u00e9 d\u00e9clar\u00e9es par l'employeur, sur la base de la fiche mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 4161-1 du pr\u00e9sent code, aupr\u00e8s de la caisse mentionn\u00e9e aux articles L. 215-1 ou L. 222-1-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou \u00e0 l'article L. 723-2 du code rural et de la p\u00eache maritime dont il rel\u00e8ve. Chaque ann\u00e9e, l'employeur transmet au salari\u00e9 une copie de la fiche mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 4161-1 du pr\u00e9sent code. (1) Chaque ann\u00e9e, l'employeur transmet une copie de cette fiche \u00e0 la caisse mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p align='left'>Les points sont attribu\u00e9s au vu des expositions du salari\u00e9 d\u00e9clar\u00e9es par l'employeur, sur la base de la fiche mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000028495726&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 4161-1 </a>du pr\u00e9sent code, aupr\u00e8s de la caisse mentionn\u00e9e aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006741680&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 215-1 </a>ou <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000021880822&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 222-1-1 </a>du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&idArticle=LEGIARTI000006585241&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 723-2</a> du code rural et de la p\u00eache maritime dont il rel\u00e8ve. </p><p>Chaque ann\u00e9e, l'employeur transmet au salari\u00e9 une copie de la fiche mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 4161-1 du pr\u00e9sent code. </p><p>(1) Chaque ann\u00e9e, l'employeur transmet une copie de cette fiche \u00e0 la caisse mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article.</p>",
            "num": "L4162-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1420070400000,
            "dateFin": 1439942400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 715827882,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132338",
                        "id": "LEGISCTA000006132338",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145407",
                        "id": "LEGISCTA000006145407",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2017-10-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certains facteurs de risques professionnels et \u00e0 la p\u00e9nibilit\u00e9   ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028495685",
                        "id": "LEGISCTA000028495700",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives \u00e0 la pr\u00e9vention des effets de l'exposition \u00e0 certains facteurs de risques professionnels et au compte professionnel de pr\u00e9vention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028495685",
                        "id": "LEGISCTA000035640692",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Compte personnel de pr\u00e9vention de la p\u00e9nibilit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028496014",
                        "id": "LEGISCTA000028498488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Accords en faveur de la pr\u00e9vention des effets de l'exposition \u00e0 certains facteurs de risques professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028496014",
                        "id": "LEGISCTA000035640688",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Ouverture et abondement du compte personnel de pr\u00e9vention de la p\u00e9nibilit\u00e9\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028496016",
                        "id": "LEGISCTA000028498486",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028496022",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028496016",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028498486",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Ouverture et abondement du compte personnel de pr\u00e9vention de la p\u00e9nibilit\u00e9\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales  &gt; Titre VI : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certains facteurs de risques professionnels et \u00e0 la p\u00e9nibilit\u00e9    &gt; Chapitre II : Compte personnel de pr\u00e9vention de la p\u00e9nibilit\u00e9 &gt; Section 1 : Ouverture et abondement du compte personnel de pr\u00e9vention de la p\u00e9nibilit\u00e9\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028496540",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "(1) Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 16 II de la loi n\u00b0 2014-40 du 20 janvier 2014, les articles 7 \u00e0 14 de la pr\u00e9sente loi entrent en vigueur \u00e0 compter du 1er janvier 2015, \u00e0 l'exception du dernier alin\u00e9a de l'article L. 4162-3 du code du travail, qui entre en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat et, au plus tard, cinq ans apr\u00e8s l'entr\u00e9e en vigueur de l'article 10 (1er janvier 2020). Le II de l'article 16 de la loi n\u00b0 2014-40 du 20 janvier 2014 a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 par le X de l'article 26 de la loi n\u00b0 2015-994 du 17 ao\u00fbt 2015.",
            "notaHtml": "<p>(1) Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 16 II de la loi n\u00b0 2014-40 du 20 janvier 2014, les articles 7 \u00e0 14 de la pr\u00e9sente loi entrent en vigueur \u00e0 compter du 1er janvier 2015, \u00e0 l'exception du dernier alin\u00e9a de l'article L. 4162-3 du code du travail, qui entre en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat et, au plus tard, cinq ans apr\u00e8s l'entr\u00e9e en vigueur de l'article 10 (1er janvier 2020).</p><p>Le II de l'article 16 de la loi n\u00b0 2014-40 du 20 janvier 2014 a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 par le X de l'article 26 de la loi n\u00b0 2015-994 du 17 ao\u00fbt 2015. </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028493476",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-40\n du 20 janvier 2014 - art. 10",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000028494584",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-01-21",
                    "dateSignaTexte": "2014-01-20",
                    "dateDebutCible": "2014-01-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036550539",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord du 18 novembre 2014 relatif \u00e0 la for... - art. 15 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "KALIARTI000036550569",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 1517184000000,
                    "dateDebut": 1509408000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043547508",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mai 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043547512",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1622246400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046240839",
                    "textTitle": "Pr\u00e9vention des risques professionnels - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000046240872",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1661904000000,
                    "dateDebut": 1671840000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. L723-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L723-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006585241",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L4161-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4161-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028495726",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1506816000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L4162-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4162-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047452234",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1681603200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L4162-11 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4162-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000031086923",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R4162-5 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4162-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000036409856",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R4162-8 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4162-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000036409838",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036155559",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la formation professionnelle - art. 13 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000036155635",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1507420800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L215-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L215-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741680",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L222-1-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L222-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000021880822",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528934400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028496540",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1439942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031086932",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035640682",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4162-3",
                "4162-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}