{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045387634",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque la plainte met en cause l'un des membres de l'organe de l'ordre des pharmaciens en Nouvelle-Cal\u00e9donie ou de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, cet organe peut demander au pr\u00e9sident du Conseil national de l'ordre des pharmaciens de d\u00e9signer un conseil central, le cas \u00e9ch\u00e9ant, celui de la section E, ou \u00e0 un \u00e0 trois conseillers ordinaux charg\u00e9s d'organiser la conciliation. Le conciliateur s'abstient de si\u00e9ger en chambre de discipline lors de l'examen de l'affaire pour laquelle il a organis\u00e9 la conciliation.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque la plainte met en cause l'un des membres de l'organe de l'ordre des pharmaciens en Nouvelle-Cal\u00e9donie ou de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, cet organe peut demander au pr\u00e9sident du Conseil national de l'ordre des pharmaciens de d\u00e9signer un conseil central, le cas \u00e9ch\u00e9ant, celui de la section E, ou \u00e0 un \u00e0 trois conseillers ordinaux charg\u00e9s d'organiser la conciliation. Le conciliateur s'abstient de si\u00e9ger en chambre de discipline lors de l'examen de l'affaire pour laquelle il a organis\u00e9 la conciliation.</p>",
            "num": "R4443-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1661990400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1431655764,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Mayotte, \u00eeles Wallis et Futuna et Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises, Nouvelle-Cal\u00e9donie et Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020234800",
                        "id": "LEGISCTA000020235577",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-04-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Nouvelle-Cal\u00e9donie et Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030488278",
                        "id": "LEGISCTA000030488278",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-04-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Professions de la pharmacie \r\n\r\n\r\n ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030488280",
                        "id": "LEGISCTA000030488280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-04-18",
                        "fin": "2022-09-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e8gles applicables \u00e0 la proc\u00e9dure disciplinaire en appel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030488294",
                        "id": "LEGISCTA000030488294",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Conciliation pr\u00e9alable \u00e0 l'action disciplinaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030488294",
                        "id": "LEGISCTA000045387621",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030488310",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030488294",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000045387621",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Conciliation pr\u00e9alable \u00e0 l'action disciplinaire",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9 &gt; Livre IV : Mayotte, \u00eeles Wallis et Futuna et Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises, Nouvelle-Cal\u00e9donie et Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise. &gt; Titre IV : Nouvelle-Cal\u00e9donie et Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise &gt; Chapitre III : Professions de la pharmacie \r\n\r\n\r\n  &gt; Section 2 : Conciliation pr\u00e9alable \u00e0 l'action disciplinaire",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045387634",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au I de l'article 7 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-381 du 16 mars 2022, ces dispositions entrent en vigueur au 1er septembre 2022 pour les plaintes et requ\u00eates enregistr\u00e9es devant le greffe de la chambre de discipline de premi\u00e8re instance ou de la chambre de discipline nationale \u00e0 compter de cette date. Se reporter aux modalit\u00e9s d'application pr\u00e9vues au II dudit article.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au I de l'article 7 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-381 du 16 mars 2022, ces dispositions entrent en vigueur au 1er septembre 2022 pour les plaintes et requ\u00eates enregistr\u00e9es devant le greffe de la chambre de discipline de premi\u00e8re instance ou de la chambre de discipline nationale \u00e0 compter de cette date. Se reporter aux modalit\u00e9s d'application pr\u00e9vues au II dudit article.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045373589",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-381 du 16 mars 2022 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000045374647",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-03-18",
                    "dateSignaTexte": "2022-03-16",
                    "dateDebutCible": "2022-09-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030488310",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1429315200000,
                    "dateFin": 1661990400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045387634",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1661990400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4443-12",
                "4443-12"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030488310",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030488310",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque, en raison de la mise en \u0153uvre pour cause de suspicion l\u00e9gitime des dispositions de l'article 356 du code de proc\u00e9dure civile, la chambre de discipline de la Nouvelle-Cal\u00e9donie ou de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise se trouve dans l'impossibilit\u00e9 de statuer, son pr\u00e9sident transmet la plainte au pr\u00e9sident du Conseil national de l'ordre des pharmaciens aux fins de d\u00e9signation d'une autre chambre de discipline.",
            "texteHtml": "<p align='left'>Lorsque, en raison de la mise en \u0153uvre pour cause de suspicion l\u00e9gitime des dispositions de l'article 356 du code de proc\u00e9dure civile, la chambre de discipline de la Nouvelle-Cal\u00e9donie ou de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise se trouve dans l'impossibilit\u00e9 de statuer, son pr\u00e9sident transmet la plainte au pr\u00e9sident du Conseil national de l'ordre des pharmaciens aux fins de d\u00e9signation d'une autre chambre de discipline. <br/><br/><br/></p>",
            "num": "R4443-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1429315200000,
            "dateFin": 1661990400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Mayotte, \u00eeles Wallis et Futuna et Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises, Nouvelle-Cal\u00e9donie et Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020234800",
                        "id": "LEGISCTA000020235577",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-04-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Nouvelle-Cal\u00e9donie et Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030488278",
                        "id": "LEGISCTA000030488278",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-04-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Professions de la pharmacie \r\n\r\n\r\n ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030488280",
                        "id": "LEGISCTA000030488280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-04-18",
                        "fin": "2022-09-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030488302",
                        "id": "LEGISCTA000030488302",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030488310",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030488302",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030488302",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Dispositions communes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9 &gt; Livre IV : Mayotte, \u00eeles Wallis et Futuna et Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises, Nouvelle-Cal\u00e9donie et Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise. &gt; Titre IV : Nouvelle-Cal\u00e9donie et Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise &gt; Chapitre III : Professions de la pharmacie \r\n\r\n\r\n ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030488310",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030487296",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-429 du 15 avril 2015 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000030488011",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-04-17",
                    "dateSignaTexte": "2015-04-15",
                    "dateDebutCible": "2015-04-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030488310",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1429315200000,
                    "dateFin": 1661990400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045387634",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1661990400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4443-12",
                "4443-12"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}