{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000031083746",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour b\u00e9n\u00e9ficier de la reconnaissance de la qualit\u00e9 de groupement d'employeurs pour l'insertion et la qualification mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 1253-1 , le groupement d'employeurs doit r\u00e9pondre aux conditions fix\u00e9es dans un cahier des charges \u00e9tabli par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des groupements d'employeurs pour l'insertion et la qualification et approuv\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'emploi.",
            "texteHtml": "Pour b\u00e9n\u00e9ficier de la reconnaissance de la qualit\u00e9 de groupement d'employeurs pour l'insertion et la qualification mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901334&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L1253-1 (V)'>L. 1253-1</a>, le groupement d'employeurs doit r\u00e9pondre aux conditions fix\u00e9es dans un cahier des charges \u00e9tabli par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des groupements d'employeurs pour l'insertion et la qualification et approuv\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'emploi.",
            "num": "D1253-45",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1451606400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482654",
                        "id": "LEGISCTA000018538094",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482800",
                        "id": "LEGISCTA000018537950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Titre V : Contrats de travail temporaire et autres contrats de mise \u00e0 disposition ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018483391",
                        "id": "LEGISCTA000018537406",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Contrat de travail temporaire, autres contrats de mise \u00e0 disposition et portage salarial",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018483391",
                        "id": "LEGISCTA000031818235",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Contrats conclus avec un groupement d'employeurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018483503",
                        "id": "LEGISCTA000018537306",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Groupements d'employeurs pour l'insertion et la qualification ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031083595",
                        "id": "LEGISCTA000031088251",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031083597",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031083595",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031088251",
            "sectionParentTitre": "Section 6 : Groupements d'employeurs pour l'insertion et la qualification ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail  &gt; Livre II : Le contrat de travail  &gt; Titre V : Contrat de travail temporaire, autres contrats de mise \u00e0 disposition et portage salarial &gt; Chapitre III : Contrats conclus avec un groupement d'employeurs &gt; Section 6 : Groupements d'employeurs pour l'insertion et la qualification ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031083746",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 4 du d\u00e9cret n\u00b0 2015-998 du 17 ao\u00fbt 2015, les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositions pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent article sont pr\u00e9cis\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 4 du d\u00e9cret n\u00b0 2015-998 du 17 ao\u00fbt 2015, les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositions pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent article sont pr\u00e9cis\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031047373",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-998 du 17 ao\u00fbt 2015 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031083322",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-08-18",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-17",
                    "dateDebutCible": "2015-08-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D6325-23 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D6325-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000042323655",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1599868800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1253-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1253-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901334",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031083746",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D1253-45",
                "1253-45"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}