{
    "cid": "LEGIARTI000006906427",
    "num": "D312-67",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160906",
                        "id": "LEGISCTA000006160906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178388",
                        "id": "LEGISCTA000006178388",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conditions techniques minimales d'organisation et de fonctionnement des \u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190104",
                        "id": "LEGISCTA000006190104",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Etablissements et services prenant en charge des enfants ou adolescents pr\u00e9sentant une d\u00e9ficience motrice",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196052",
                        "id": "LEGISCTA000006196052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 3 : Personnels.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198659",
                        "id": "LEGISCTA000006198659",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000020489193",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-66",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D312-66",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906426",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599856023657,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000700603",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 89-798 1989-10-27 art. 9, annexe XXIV bis, ecqc m\u00e9decin",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000700603",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020480797",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-378\n du 2 avril 2009 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000020481754",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-04-04",
                    "dateSignaTexte": "2009-04-02",
                    "dateDebutCible": "2009-04-05"
                }
            ],
            "num": "D312-67",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Sous la responsabilit\u00e9 de l'un des deux m\u00e9decins mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article D. 312-66 , l'\u00e9quipe m\u00e9dicale et param\u00e9dicale : 1\u00b0 Met en \u0153uvre les composantes th\u00e9rapeutique et r\u00e9\u00e9ducative du projet individualis\u00e9 d'accompagnement des enfants ou des adolescents ; 2\u00b0 Assure, en liaison avec les autres m\u00e9decins attach\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tablissement, la surveillance de la sant\u00e9 des enfants ou adolescents en coordination avec le m\u00e9decin de famille du jeune d\u00e9ficient moteur ; 3\u00b0 Assure, en coordination avec le directeur ainsi qu'avec le m\u00e9decin du travail, la surveillance g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9tablissement en ce qui concerne l'hygi\u00e8ne de vie des enfants ou adolescents, leur alimentation et l'hygi\u00e8ne des locaux.",
            "texteHtml": "<p>Sous la responsabilit\u00e9 de l'un des deux m\u00e9decins mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de <a href='/article/LEGIARTI000006906426'>l'article D. 312-66</a>, l'\u00e9quipe m\u00e9dicale et param\u00e9dicale : </p><p>1\u00b0 Met en \u0153uvre les composantes th\u00e9rapeutique et r\u00e9\u00e9ducative du projet individualis\u00e9 d'accompagnement des enfants ou des adolescents ; </p><p>2\u00b0 Assure, en liaison avec les autres m\u00e9decins attach\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tablissement, la surveillance de la sant\u00e9 des enfants ou adolescents en coordination avec le m\u00e9decin de famille du jeune d\u00e9ficient moteur ; </p><p></p><p>3\u00b0 Assure, en coordination avec le directeur ainsi qu'avec le m\u00e9decin du travail, la surveillance g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9tablissement en ce qui concerne l'hygi\u00e8ne de vie des enfants ou adolescents, leur alimentation et l'hygi\u00e8ne des locaux.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2009-04-05T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160906",
                        "id": "LEGISCTA000006160906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178388",
                        "id": "LEGISCTA000006178388",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conditions techniques minimales d'organisation et de fonctionnement des \u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190104",
                        "id": "LEGISCTA000006190104",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Etablissements et services prenant en charge des enfants ou adolescents pr\u00e9sentant une d\u00e9ficience motrice",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196052",
                        "id": "LEGISCTA000006196052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 3 : Personnels.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198659",
                        "id": "LEGISCTA000006198659",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006906427",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-66 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D312-66",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906426",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599109079540,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000700603",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 89-798 1989-10-27 art. 9, annexe XXIV bis, ecqc m\u00e9decin",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000700603",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "D312-67",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "L'un des deux m\u00e9decins mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article D. 312-66 : 1\u00b0 Veille \u00e0 la mise en oeuvre et \u00e0 l'adaptation du projet th\u00e9rapeutique et de r\u00e9\u00e9ducation des enfants ou adolescents ; 2\u00b0 Assure, en liaison avec les autres m\u00e9decins attach\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tablissement, la surveillance de la sant\u00e9 des enfants ou adolescents en coordination avec le m\u00e9decin de famille du jeune d\u00e9ficient moteur ; 3\u00b0 Assure, en coordination avec le directeur ainsi qu'avec le m\u00e9decin du travail, la surveillance g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9tablissement en ce qui concerne l'hygi\u00e8ne de vie des enfants ou adolescents, leur alimentation et l'hygi\u00e8ne des locaux.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'un des deux m\u00e9decins mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article D. 312-66 :<p></p><p></p>   1\u00b0 Veille \u00e0 la mise en oeuvre et \u00e0 l'adaptation du projet th\u00e9rapeutique et de r\u00e9\u00e9ducation des enfants ou adolescents ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Assure, en liaison avec les autres m\u00e9decins attach\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tablissement, la surveillance de la sant\u00e9 des enfants ou adolescents en coordination avec le m\u00e9decin de famille du jeune d\u00e9ficient moteur ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Assure, en coordination avec le directeur ainsi qu'avec le m\u00e9decin du travail, la surveillance g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9tablissement en ce qui concerne l'hygi\u00e8ne de vie des enfants ou adolescents, leur alimentation et l'hygi\u00e8ne des locaux.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2004-10-26T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2009-04-05T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}