{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000028251485",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le recours administratif pr\u00e9alable mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 262-47 est adress\u00e9 par le b\u00e9n\u00e9ficiaire au pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la notification de la d\u00e9cision contest\u00e9e. Il motive sa r\u00e9clamation. Le recours pr\u00e9sent\u00e9 par une association en application de l'article L. 262-47 n'est recevable que s'il est accompagn\u00e9 d'une lettre de l'int\u00e9ress\u00e9 donnant mandat \u00e0 l'association d'agir en son nom.",
            "texteHtml": "Le recours administratif pr\u00e9alable mentionn\u00e9 \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797291&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L262-47 (VT)'>l'article L. 262-47</a> est adress\u00e9 par le b\u00e9n\u00e9ficiaire au pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la notification de la d\u00e9cision contest\u00e9e. Il motive sa r\u00e9clamation. <br/><br/>Le recours pr\u00e9sent\u00e9 par une association en application de l'article L. 262-47 n'est recevable que s'il est accompagn\u00e9 d'une lettre de l'int\u00e9ress\u00e9 donnant mandat \u00e0 l'association d'agir en son nom.",
            "num": "R262-88",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1426982400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000006160902",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000020526232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Contr\u00f4le, contentieux et lutte contre la fraude",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020524953",
                        "id": "LEGISCTA000020525970",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 4 : Contentieux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020525239",
                        "id": "LEGISCTA000020525923",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020525261",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020525239",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020525923",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 4 : Contentieux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions &gt; Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active &gt; Section 4 : Contr\u00f4le, contentieux et lutte contre la fraude &gt; Paragraphe 4 : Contentieux",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028251485",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028091134",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-938\n du 18 octobre 2013 - art. 1 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028091929",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-10-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-10-18",
                    "dateDebutCible": "2014-03-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-47 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797291",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R522-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R522-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281777",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020526255",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1243814400000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028251485",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R262-88",
                "262-88"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020526255",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020526255",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le recours administratif pr\u00e9alable mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 262-47 est adress\u00e9 par le b\u00e9n\u00e9ficiaire au pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la notification de la d\u00e9cision contest\u00e9e. Il motive sa r\u00e9clamation. Le recours pr\u00e9sent\u00e9 par une association en application de l'article L. 262-47 n'est recevable que s'il est accompagn\u00e9 d'une lettre de l'int\u00e9ress\u00e9 donnant mandat \u00e0 l'association d'agir en son nom.",
            "texteHtml": "Le recours administratif pr\u00e9alable mentionn\u00e9 \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797291&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L262-47 (VT)'>l'article L. 262-47</a> est adress\u00e9 par le b\u00e9n\u00e9ficiaire au pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la notification de la d\u00e9cision contest\u00e9e. Il motive sa r\u00e9clamation. <br/><br/>Le recours pr\u00e9sent\u00e9 par une association en application de l'article L. 262-47 n'est recevable que s'il est accompagn\u00e9 d'une lettre de l'int\u00e9ress\u00e9 donnant mandat \u00e0 l'association d'agir en son nom.",
            "num": "R262-88",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1243814400000,
            "dateFin": 1426982400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000006160902",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000020526232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Contr\u00f4le, contentieux et lutte contre la fraude",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020524953",
                        "id": "LEGISCTA000020525970",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 4 : Contentieux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020525239",
                        "id": "LEGISCTA000020525923",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020525261",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020525239",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020525923",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 4 : Contentieux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions &gt; Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active &gt; Section 4 : Contr\u00f4le, contentieux et lutte contre la fraude &gt; Paragraphe 4 : Contentieux",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020526255",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020521930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-404\n du 15 avril 2009 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000020522717",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-04-16",
                    "dateSignaTexte": "2009-04-15",
                    "dateDebutCible": "2009-04-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-47 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797291",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R522-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R522-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281777",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020526255",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1243814400000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028251485",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R262-88",
                "262-88"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}