{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037475209",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission se r\u00e9unit en s\u00e9ances ordinaires au moins une fois tous les deux mois sur convocation de son pr\u00e9sident comportant l'ordre du jour de la s\u00e9ance fix\u00e9 par le pr\u00e9sident Une question est inscrite de droit \u00e0 l'ordre du jour si sept membres de la commission au moins en font la demande. La convocation est adress\u00e9e dix jours au moins avant la date de la r\u00e9union. En cas d'urgence, aucun d\u00e9lai n'est imparti. La commission est r\u00e9unie de droit sur un ordre du jour d\u00e9termin\u00e9 si au moins sept de ses membres en font la demande au pr\u00e9sident. Celui-ci proc\u00e8de alors \u00e0 la convocation dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la saisine. En cours de s\u00e9ance, avec l'accord des membres pr\u00e9sents, le pr\u00e9sident peut proc\u00e9der \u00e0 la modification de l'ordre du jour.",
            "texteHtml": "<p></p>   La commission se r\u00e9unit en s\u00e9ances ordinaires au moins une fois tous les deux mois sur convocation de son pr\u00e9sident comportant l'ordre du jour de la s\u00e9ance fix\u00e9 par le pr\u00e9sident Une question est inscrite de droit \u00e0 l'ordre du jour si sept membres de la commission au moins en font la demande.<p></p><p></p>   La convocation est adress\u00e9e dix jours au moins avant la date de la r\u00e9union. En cas d'urgence, aucun d\u00e9lai n'est imparti.<p></p><p></p>   La commission est r\u00e9unie de droit sur un ordre du jour d\u00e9termin\u00e9 si au moins sept de ses membres en font la demande au pr\u00e9sident. Celui-ci proc\u00e8de alors \u00e0 la convocation dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la saisine.<p></p><p></p>   En cours de s\u00e9ance, avec l'accord des membres pr\u00e9sents, le pr\u00e9sident peut proc\u00e9der \u00e0 la modification de l'ordre du jour.<p></p>",
            "num": "D588",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1962-03-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006092417",
                        "id": "LEGISCTA000006092417",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-30",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : Dispositions communes et finales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006118595",
                        "id": "LEGISCTA000006118595",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : Autres services, dispositions communes et finales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006118595",
                        "id": "LEGISCTA000037475264",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dispositions communes et finales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037471646",
                        "id": "LEGISCTA000037471653",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Fonctionnement de la commission sup\u00e9rieure du service public des postes et des communications \u00e9lectroniques.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136606",
                        "id": "LEGISCTA000037475221",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1962-03-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des postes et des communications \u00e9lectroniques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070987",
                        "id": "LEGITEXT000006070987",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006465218",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006136606",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037475221",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Fonctionnement de la commission sup\u00e9rieure du service public des postes et des communications \u00e9lectroniques.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; LIVRE III : Autres services, dispositions communes et finales &gt; Titre II : Dispositions communes et finales &gt; Chapitre III : Fonctionnement de la commission sup\u00e9rieure du service public des postes et des communications \u00e9lectroniques.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037475209",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070987",
                    "titre": "Code des postes et des communications \u00e9lectroniques",
                    "titreLong": "Code des postes et des communications \u00e9lectroniques",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -246240000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070987",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000669032",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b062-275 du 12 mars 1962",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000669032",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1962-03-14",
                    "dateSignaTexte": "1962-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037470897",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-853 du 5 octobre 2018 - art. 1",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037471526",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-10-07",
                    "dateSignaTexte": "2018-10-05",
                    "dateDebutCible": "2018-10-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070987",
                    "textTitle": "Code des postes et des communications \u00e9lectronique - art. D96-19 (T)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D96-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006464049",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037475209",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006465218",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1114819200000,
                    "dateFin": 1538956800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D588",
                "588"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006465218",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006465218",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission se r\u00e9unit en s\u00e9ances ordinaires au moins une fois tous les deux mois sur convocation de son pr\u00e9sident comportant l'ordre du jour de la s\u00e9ance fix\u00e9 par le pr\u00e9sident Une question est inscrite de droit \u00e0 l'ordre du jour si sept membres de la commission au moins en font la demande. La convocation est adress\u00e9e dix jours au moins avant la date de la r\u00e9union. En cas d'urgence, aucun d\u00e9lai n'est imparti. La commission est r\u00e9unie de droit sur un ordre du jour d\u00e9termin\u00e9 si au moins sept de ses membres en font la demande au pr\u00e9sident. Celui-ci proc\u00e8de alors \u00e0 la convocation dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la saisine. En cours de s\u00e9ance, avec l'accord des membres pr\u00e9sents, le pr\u00e9sident peut proc\u00e9der \u00e0 la modification de l'ordre du jour.",
            "texteHtml": "<p></p>   La commission se r\u00e9unit en s\u00e9ances ordinaires au moins une fois tous les deux mois sur convocation de son pr\u00e9sident comportant l'ordre du jour de la s\u00e9ance fix\u00e9 par le pr\u00e9sident Une question est inscrite de droit \u00e0 l'ordre du jour si sept membres de la commission au moins en font la demande.<p></p><p></p>   La convocation est adress\u00e9e dix jours au moins avant la date de la r\u00e9union. En cas d'urgence, aucun d\u00e9lai n'est imparti.<p></p><p></p>   La commission est r\u00e9unie de droit sur un ordre du jour d\u00e9termin\u00e9 si au moins sept de ses membres en font la demande au pr\u00e9sident. Celui-ci proc\u00e8de alors \u00e0 la convocation dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la saisine.<p></p><p></p>   En cours de s\u00e9ance, avec l'accord des membres pr\u00e9sents, le pr\u00e9sident peut proc\u00e9der \u00e0 la modification de l'ordre du jour.<p></p>",
            "num": "D588",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1114819200000,
            "dateFin": 1538956800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1962-03-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006092417",
                        "id": "LEGISCTA000006092417",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-30",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : Dispositions communes et finales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006118595",
                        "id": "LEGISCTA000006118595",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : Autres services, dispositions communes et finales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006118595",
                        "id": "LEGISCTA000037475264",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-30",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Fonctionnement de la commission sup\u00e9rieure du service public des postes et des communications \u00e9lectroniques.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136606",
                        "id": "LEGISCTA000006136606",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1962-03-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des postes et des communications \u00e9lectroniques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070987",
                        "id": "LEGITEXT000006070987",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006465218",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006136606",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006136606",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Fonctionnement de la commission sup\u00e9rieure du service public des postes et des communications \u00e9lectroniques.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; LIVRE IV : Dispositions communes et finales &gt; Chapitre III : Fonctionnement de la commission sup\u00e9rieure du service public des postes et des communications \u00e9lectroniques.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006465218",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070987",
                    "titre": "Code des postes et des communications \u00e9lectroniques",
                    "titreLong": "Code des postes et des communications \u00e9lectroniques",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -246240000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070987",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000669032",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 62-275 1962-03-12",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000669032",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1962-03-14",
                    "dateSignaTexte": "1962-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000605864",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-399 du 27 avril 2005 - art. 10 () JORF 30 avril 2005",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006240615",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-04-30",
                    "dateSignaTexte": "2005-04-27",
                    "dateDebutCible": "2005-04-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070987",
                    "textTitle": "Code des postes et des communications \u00e9lectronique - art. D96-19 (T)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D96-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006464049",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037475209",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006465218",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1114819200000,
                    "dateFin": 1538956800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D588",
                "588"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}