{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000041996163",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'autorit\u00e9 administrative charg\u00e9e de l'instruction de la d\u00e9claration de candidature d\u00e9livre par voie \u00e9lectronique un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 au mandataire de l'organisation syndicale d\u00e8s lors que cette d\u00e9claration satisfait aux conditions et aux d\u00e9lais pr\u00e9vus aux articles R. 2122-34 et R. 2122-36 . Si la candidature ne remplit pas les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 2122-10-6 , elle notifie son refus de validation au mandataire de l'organisation syndicale. La validation de la candidature est notifi\u00e9e au mandataire d'une organisation syndicale dont la candidature est recevable.",
            "texteHtml": "<p></p><p>L'autorit\u00e9 administrative charg\u00e9e de l'instruction de la d\u00e9claration de candidature d\u00e9livre par voie \u00e9lectronique un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 au mandataire de l'organisation syndicale d\u00e8s lors que cette d\u00e9claration satisfait aux conditions et aux d\u00e9lais pr\u00e9vus aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000024280424&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 2122-34 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000024280428&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 2122-36</a>.</p><p>Si la candidature ne remplit pas les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000022920169&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2122-10-6</a>, elle notifie son refus de validation au mandataire de l'organisation syndicale.</p><p>La validation de la candidature est notifi\u00e9e au mandataire d'une organisation syndicale dont la candidature est recevable.</p>",
            "num": "R2122-37",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1592092800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les syndicats professionnels ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485083",
                        "id": "LEGISCTA000018535858",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Repr\u00e9sentativit\u00e9 syndicale ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485089",
                        "id": "LEGISCTA000018535852",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Syndicats repr\u00e9sentatifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485097",
                        "id": "LEGISCTA000018535844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Mesure de l'audience des organisations syndicales concernant les entreprises de moins de onze salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024280354",
                        "id": "LEGISCTA000024280354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Candidatures des organisations syndicales de salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024280420",
                        "id": "LEGISCTA000024280420",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024280430",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024280420",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024280420",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Candidatures des organisations syndicales de salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre Ier : Les syndicats professionnels  &gt; Titre II : Repr\u00e9sentativit\u00e9 syndicale  &gt; Chapitre II : Syndicats repr\u00e9sentatifs &gt; Section 3 : Mesure de l'audience des organisations syndicales concernant les entreprises de moins de onze salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n &gt; Sous-section 4 : Candidatures des organisations syndicales de salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041996163",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041990329",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-713 du 11 juin 2020 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041991929",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-06-13",
                    "dateSignaTexte": "2020-06-11",
                    "dateDebutCible": "2020-06-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2122-10-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2122-10-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000022920169",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1287273600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2122-34",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2122-34",
                    "articleId": "LEGIARTI000024280424",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1462492800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2122-36",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2122-36",
                    "articleId": "LEGIARTI000024280428",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1462492800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2122-39 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2122-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000042174978",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1596153600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024280430",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1309478400000,
                    "dateFin": 1462492800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032493076",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1462492800000,
                    "dateFin": 1592092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041996163",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1592092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2122-37",
                "2122-37"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032493076",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032493076",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'autorit\u00e9 administrative qui re\u00e7oit la d\u00e9claration de candidature d\u00e9livre un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 au mandataire de l'organisation syndicale d\u00e8s lors que cette d\u00e9claration satisfait aux conditions et aux d\u00e9lais pr\u00e9vus aux articles R. 2122-34 et R. 2122-36 . Si la candidature ne remplit pas les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 2122-10-6 , elle notifie son refus d'enregistrement au mandataire de l'organisation syndicale. Un re\u00e7u d'enregistrement est d\u00e9livr\u00e9 au mandataire d'une organisation syndicale dont la candidature est recevable. Lorsque la d\u00e9claration de candidature est effectu\u00e9e aupr\u00e8s des services centraux du minist\u00e8re charg\u00e9 du travail, ceux-ci transmettent \u00e0 l'ensemble des directeurs r\u00e9gionaux des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi une copie de ce re\u00e7u d'enregistrement. Lorsque la d\u00e9claration de candidature est effectu\u00e9e aupr\u00e8s de la direction r\u00e9gionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi, celle-ci transmet aux services centraux du minist\u00e8re charg\u00e9 du travail une copie de ce re\u00e7u d'enregistrement.",
            "texteHtml": "<p>L'autorit\u00e9 administrative qui re\u00e7oit la d\u00e9claration de candidature d\u00e9livre un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 au mandataire de l'organisation syndicale d\u00e8s lors que cette d\u00e9claration satisfait aux conditions et aux d\u00e9lais pr\u00e9vus aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000024280424&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. R2122-34 (V)'>R. 2122-34 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000024280428&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. R2122-36 (V)'>R. 2122-36</a>. </p><p>Si la candidature ne remplit pas les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000022920169&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2122-10-6</a>, elle notifie son refus d'enregistrement au mandataire de l'organisation syndicale. </p><p></p><p>Un re\u00e7u d'enregistrement est d\u00e9livr\u00e9 au mandataire d'une organisation syndicale dont la candidature est recevable. </p><p>Lorsque la d\u00e9claration de candidature est effectu\u00e9e aupr\u00e8s des services centraux du minist\u00e8re charg\u00e9 du travail, ceux-ci transmettent \u00e0 l'ensemble des directeurs r\u00e9gionaux des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi une copie de ce re\u00e7u d'enregistrement. </p><p>Lorsque la d\u00e9claration de candidature est effectu\u00e9e aupr\u00e8s de la direction r\u00e9gionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi, celle-ci transmet aux services centraux du minist\u00e8re charg\u00e9 du travail une copie de ce re\u00e7u d'enregistrement.</p>",
            "num": "R2122-37",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1462492800000,
            "dateFin": 1592092800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les syndicats professionnels ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485083",
                        "id": "LEGISCTA000018535858",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Repr\u00e9sentativit\u00e9 syndicale ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485089",
                        "id": "LEGISCTA000018535852",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Syndicats repr\u00e9sentatifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485097",
                        "id": "LEGISCTA000018535844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Mesure de l'audience des organisations syndicales concernant les entreprises de moins de onze salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024280354",
                        "id": "LEGISCTA000024280354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Candidatures des organisations syndicales de salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024280420",
                        "id": "LEGISCTA000024280420",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024280430",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024280420",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024280420",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Candidatures des organisations syndicales de salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre Ier : Les syndicats professionnels  &gt; Titre II : Repr\u00e9sentativit\u00e9 syndicale  &gt; Chapitre II : Syndicats repr\u00e9sentatifs &gt; Section 3 : Mesure de l'audience des organisations syndicales concernant les entreprises de moins de onze salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n &gt; Sous-section 4 : Candidatures des organisations syndicales de salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032493076",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032490543",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-548 du 4 mai 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032492068",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-05-05",
                    "dateSignaTexte": "2016-05-04",
                    "dateDebutCible": "2016-05-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2122-10-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2122-10-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000022920169",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1287273600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2122-34 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2122-34",
                    "articleId": "LEGIARTI000024280424",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1462492800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2122-36 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2122-36",
                    "articleId": "LEGIARTI000024280428",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1462492800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2122-39 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2122-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000042174978",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1596153600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024280430",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1309478400000,
                    "dateFin": 1462492800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032493076",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1462492800000,
                    "dateFin": 1592092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041996163",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1592092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2122-37",
                "2122-37"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024280430",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024280430",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'autorit\u00e9 administrative qui re\u00e7oit la d\u00e9claration de candidature contr\u00f4le la recevabilit\u00e9 de la candidature. Un re\u00e7u d'enregistrement est d\u00e9livr\u00e9 au mandataire d'une organisation syndicale dont la candidature est recevable. Lorsque la d\u00e9claration de candidature est effectu\u00e9e aupr\u00e8s des services centraux du minist\u00e8re charg\u00e9 du travail, ceux-ci transmettent \u00e0 l'ensemble des directeurs r\u00e9gionaux des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi une copie de ce re\u00e7u d'enregistrement. Lorsque la d\u00e9claration de candidature est effectu\u00e9e aupr\u00e8s de la direction r\u00e9gionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi, celle-ci transmet aux services centraux du minist\u00e8re charg\u00e9 du travail une copie de ce re\u00e7u d'enregistrement. L'autorit\u00e9 administrative qui re\u00e7oit la d\u00e9claration de candidature notifie au mandataire d'une organisation syndicale dont la candidature est irrecevable son refus d'enregistrement.",
            "texteHtml": "L'autorit\u00e9 administrative qui re\u00e7oit la d\u00e9claration de candidature contr\u00f4le la recevabilit\u00e9 de la candidature. <br/><br/> Un re\u00e7u d'enregistrement est d\u00e9livr\u00e9 au mandataire d'une organisation syndicale dont la candidature est recevable. <br/><br/> Lorsque la d\u00e9claration de candidature est effectu\u00e9e aupr\u00e8s des services centraux du minist\u00e8re charg\u00e9 du travail, ceux-ci transmettent \u00e0 l'ensemble des directeurs r\u00e9gionaux des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi une copie de ce re\u00e7u d'enregistrement. <br/><br/> Lorsque la d\u00e9claration de candidature est effectu\u00e9e aupr\u00e8s de la direction r\u00e9gionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi, celle-ci transmet aux services centraux du minist\u00e8re charg\u00e9 du travail une copie de ce re\u00e7u d'enregistrement. <br/><br/> L'autorit\u00e9 administrative qui re\u00e7oit la d\u00e9claration de candidature notifie au mandataire d'une organisation syndicale dont la candidature est irrecevable son refus d'enregistrement. ",
            "num": "R2122-37",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1309478400000,
            "dateFin": 1462492800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les syndicats professionnels ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485083",
                        "id": "LEGISCTA000018535858",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Repr\u00e9sentativit\u00e9 syndicale ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485089",
                        "id": "LEGISCTA000018535852",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Syndicats repr\u00e9sentatifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485097",
                        "id": "LEGISCTA000018535844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Mesure de l'audience des organisations syndicales concernant les entreprises de moins de onze salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024280354",
                        "id": "LEGISCTA000024280354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Candidatures des organisations syndicales de salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024280420",
                        "id": "LEGISCTA000024280420",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024280430",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024280420",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024280420",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Candidatures des organisations syndicales de salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre Ier : Les syndicats professionnels  &gt; Titre II : Repr\u00e9sentativit\u00e9 syndicale  &gt; Chapitre II : Syndicats repr\u00e9sentatifs &gt; Section 3 : Mesure de l'audience des organisations syndicales concernant les entreprises de moins de onze salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n &gt; Sous-section 4 : Candidatures des organisations syndicales de salari\u00e9s \r\n\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024280430",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024277925",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-771\n du 28 juin 2011 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024279924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2011-06-28",
                    "dateDebutCible": "2011-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2122-39 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2122-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000042174978",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1596153600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024280430",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1309478400000,
                    "dateFin": 1462492800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032493076",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1462492800000,
                    "dateFin": 1592092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041996163",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1592092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2122-37",
                "2122-37"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}