{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033663585",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande d'agr\u00e9ment s'effectue au moyen d'un formulaire dont le contenu est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes handicap\u00e9es. Le m\u00eame arr\u00eat\u00e9 fixe la liste des pi\u00e8ces \u00e0 joindre \u00e0 la demande, qui seules peuvent \u00eatre exig\u00e9es \u00e0 ce titre. La demande d'agr\u00e9ment doit pr\u00e9ciser en particulier : 1\u00b0 Le nombre maximum de personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es que le demandeur souhaite accueillir, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la r\u00e9partition entre ces deux cat\u00e9gories de personnes ; 2\u00b0 Les modalit\u00e9s d'accueil pr\u00e9vues : \u00e0 temps complet ou partiel, en particulier accueil de jour ou accueil de nuit, permanent, temporaire ou s\u00e9quentiel.",
            "texteHtml": "<p>La demande d'agr\u00e9ment s'effectue au moyen d'un formulaire dont le contenu est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes handicap\u00e9es. Le m\u00eame arr\u00eat\u00e9 fixe la liste des pi\u00e8ces \u00e0 joindre \u00e0 la demande, qui seules peuvent \u00eatre exig\u00e9es \u00e0 ce titre. </p><p> La demande d'agr\u00e9ment doit pr\u00e9ciser en particulier :</p><p>1\u00b0 Le nombre maximum de personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es que le demandeur souhaite accueillir, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la r\u00e9partition entre ces deux cat\u00e9gories de personnes ; </p><p>2\u00b0 Les modalit\u00e9s d'accueil pr\u00e9vues : \u00e0 temps complet ou partiel, en particulier accueil de jour ou accueil de nuit, permanent, temporaire ou s\u00e9quentiel.</p>",
            "num": "R441-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1482364800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Particuliers accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145451",
                        "id": "LEGISCTA000006145451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Accueillants familiaux et modalit\u00e9s d'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160929",
                        "id": "LEGISCTA000006160929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Modalit\u00e9s et d\u00e9lai d'instruction de la demande d'agr\u00e9ment.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178433",
                        "id": "LEGISCTA000006178433",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006907649",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178433",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006178433",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Modalit\u00e9s et d\u00e9lai d'instruction de la demande d'agr\u00e9ment.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales &gt; Titre IV : Particuliers accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es &gt; Chapitre Ier : Accueillants familiaux et modalit\u00e9s d'agr\u00e9ment &gt; Section 1 : Modalit\u00e9s et d\u00e9lai d'instruction de la demande d'agr\u00e9ment.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033663585",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033659118",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1785 du 19 d\u00e9cembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033660603",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-21",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-19",
                    "dateDebutCible": "2016-12-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R441-10 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R441-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000033663548",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R441-3-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R441-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033660829",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000707635",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-504 1990-06-22 art. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000707635",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000707635",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-504 du 22 juin 1990 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683238",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907649",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1104537600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907650",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028251526",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 1482364800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033663585",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1482364800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R441-2",
                "441-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028251526",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028251526",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande d'agr\u00e9ment, \u00e9tablie sur un formulaire dont le contenu est fix\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental, doit pr\u00e9ciser en particulier : 1\u00b0 Le nombre maximum de personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es que le demandeur souhaite accueillir, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la r\u00e9partition entre ces deux cat\u00e9gories de personnes ; 2\u00b0 Si l'accueil projet\u00e9 est \u00e0 temps partiel ou \u00e0 temps complet.",
            "texteHtml": "<p></p>La demande d'agr\u00e9ment, \u00e9tablie sur un formulaire dont le contenu est fix\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental, doit pr\u00e9ciser en particulier : <p></p><p></p>1\u00b0 Le nombre maximum de personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es que le demandeur souhaite accueillir, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la r\u00e9partition entre ces deux cat\u00e9gories de personnes ; <p></p><p></p>2\u00b0 Si l'accueil projet\u00e9 est \u00e0 temps partiel ou \u00e0 temps complet.<p></p>",
            "num": "R441-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1426982400000,
            "dateFin": 1482364800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Particuliers accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145451",
                        "id": "LEGISCTA000006145451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Accueillants familiaux et modalit\u00e9s d'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160929",
                        "id": "LEGISCTA000006160929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Modalit\u00e9s et d\u00e9lai d'instruction de la demande d'agr\u00e9ment.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178433",
                        "id": "LEGISCTA000006178433",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006907649",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178433",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006178433",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Modalit\u00e9s et d\u00e9lai d'instruction de la demande d'agr\u00e9ment.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales &gt; Titre IV : Particuliers accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es &gt; Chapitre Ier : Accueillants familiaux et modalit\u00e9s d'agr\u00e9ment &gt; Section 1 : Modalit\u00e9s et d\u00e9lai d'instruction de la demande d'agr\u00e9ment.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028251526",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028091134",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-938\n du 18 octobre 2013 - art. 1 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028091929",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-10-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-10-18",
                    "dateDebutCible": "2014-03-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R441-10 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R441-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000028251507",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1426982400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R441-3-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R441-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033660829",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000707635",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-504 1990-06-22 art. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000707635",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000707635",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-504 du 22 juin 1990 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683238",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907649",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1104537600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907650",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028251526",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 1482364800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033663585",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1482364800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R441-2",
                "441-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006907650",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006907650",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande d'agr\u00e9ment, \u00e9tablie sur un formulaire dont le contenu est fix\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral, doit pr\u00e9ciser en particulier : 1\u00b0 Le nombre maximum de personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es que le demandeur souhaite accueillir, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la r\u00e9partition entre ces deux cat\u00e9gories de personnes ; 2\u00b0 Si l'accueil projet\u00e9 est \u00e0 temps partiel ou \u00e0 temps complet.",
            "texteHtml": "<p></p>   La demande d'agr\u00e9ment, \u00e9tablie sur un formulaire dont le contenu est fix\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral, doit pr\u00e9ciser en particulier :<p></p><p></p>   1\u00b0 Le nombre maximum de personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es que le demandeur souhaite accueillir, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la r\u00e9partition entre ces deux cat\u00e9gories de personnes ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Si l'accueil projet\u00e9 est \u00e0 temps partiel ou \u00e0 temps complet.<p></p>",
            "num": "R441-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1104537600000,
            "dateFin": 1426982400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Particuliers accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145451",
                        "id": "LEGISCTA000006145451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Accueillants familiaux et modalit\u00e9s d'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160929",
                        "id": "LEGISCTA000006160929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Modalit\u00e9s et d\u00e9lai d'instruction de la demande d'agr\u00e9ment.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178433",
                        "id": "LEGISCTA000006178433",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006907649",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178433",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006178433",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Modalit\u00e9s et d\u00e9lai d'instruction de la demande d'agr\u00e9ment.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales &gt; Titre IV : Particuliers accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es &gt; Chapitre Ier : Accueillants familiaux et modalit\u00e9s d'agr\u00e9ment &gt; Section 1 : Modalit\u00e9s et d\u00e9lai d'instruction de la demande d'agr\u00e9ment.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006907650",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000445520",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1538 du 30 d\u00e9cembre 2004 - art. 1 () JORF 1er janvier 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006237542",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-01-01",
                    "dateSignaTexte": "2004-12-30",
                    "dateDebutCible": "2005-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R441-10 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R441-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000028251507",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1426982400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R441-3-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R441-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033660829",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000707635",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-504 1990-06-22 art. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000707635",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000707635",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-504 du 22 juin 1990 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683238",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907649",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1104537600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907650",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028251526",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 1482364800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033663585",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1482364800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R441-2",
                "441-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006907649",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006907649",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral adresse \u00e0 toute personne sollicitant l'agr\u00e9ment pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 441-1 un dossier qui comporte : 1\u00b0 Le rappel des prescriptions l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires relatives aux conditions d'agr\u00e9ment, aux cas et modalit\u00e9s de retrait de cet agr\u00e9ment, aux sanctions applicables en cas d'h\u00e9bergement irr\u00e9gulier, aux avantages sociaux et fiscaux pouvant \u00eatre consentis aux personnes accueillantes et accueillies ; 2\u00b0 Les dispositions arr\u00eat\u00e9es par lui pour l'instruction de l'agr\u00e9ment, la formation et le contr\u00f4le des personnes accueillantes, le suivi social et m\u00e9dico-social des personnes accueillies ; 3\u00b0 Les contrats types \u00e9tablis conform\u00e9ment aux dispositions des articles L. 441-2 et L. 442-2.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral adresse \u00e0 toute personne sollicitant l'agr\u00e9ment pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 441-1 un dossier qui comporte :<p></p><p></p>   1\u00b0 Le rappel des prescriptions l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires relatives aux conditions d'agr\u00e9ment, aux cas et modalit\u00e9s de retrait de cet agr\u00e9ment, aux sanctions applicables en cas d'h\u00e9bergement irr\u00e9gulier, aux avantages sociaux et fiscaux pouvant \u00eatre consentis aux personnes accueillantes et accueillies ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Les dispositions arr\u00eat\u00e9es par lui pour l'instruction de l'agr\u00e9ment, la formation et le contr\u00f4le des personnes accueillantes, le suivi social et m\u00e9dico-social des personnes accueillies ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Les contrats types \u00e9tablis conform\u00e9ment aux dispositions des articles L. 441-2 et L. 442-2.<p></p>",
            "num": "R441-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1098748800000,
            "dateFin": 1104537600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Particuliers accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145451",
                        "id": "LEGISCTA000006145451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2005-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique : Accueillants familiaux et modalit\u00e9s d'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160928",
                        "id": "LEGISCTA000006160928",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2005-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Proc\u00e9dures d'agr\u00e9ment.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178432",
                        "id": "LEGISCTA000006178432",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006907649",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178432",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006178432",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Proc\u00e9dures d'agr\u00e9ment.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil &gt; Titre IV : Particuliers accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006907649",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L441-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L441-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797941",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1011312000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L442-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L442-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797952",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R441-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R441-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907647",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R441-10 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R441-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000028251507",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1426982400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R441-3-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R441-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033660829",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000707635",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-504 1990-06-22 art. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000707635",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000707635",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-504 du 22 juin 1990 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683238",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907649",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1104537600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907650",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028251526",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 1482364800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033663585",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1482364800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R441-2",
                "441-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}