{
    "cid": "LEGIARTI000006906008",
    "num": "R262-69",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000006160902",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000020526232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-10-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Section 3 : Attribution de l'allocation et de la prime forfaitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178381",
                        "id": "LEGISCTA000006178381",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Droits et devoirs des b\u00e9n\u00e9ficiaires du revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178381",
                        "id": "LEGISCTA000020525992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000028251806",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-37 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797262",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1616620687946,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R522-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R522-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281777",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1616620687946,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281685",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1616620687946,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249218",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-301 2004-03-29 art. 11",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000249218",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249218",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-301 du 29 mars 2004 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006684396",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028091134",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-938\n du 18 octobre 2013 - art. 1 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028091929",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-10-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-10-18",
                    "dateDebutCible": "2014-03-23"
                }
            ],
            "num": "R262-69",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental envisage de r\u00e9duire ou suspendre en tout ou partie le revenu de solidarit\u00e9 active en application de l'article L. 262-37 , il en informe l'int\u00e9ress\u00e9 par courrier en lui indiquant les motifs pour lesquels il engage cette proc\u00e9dure et les cons\u00e9quences qu'elle peut avoir pour lui. L'int\u00e9ress\u00e9 est invit\u00e9 \u00e0 pr\u00e9senter ses observations \u00e0 l'\u00e9quipe pluridisciplinaire comp\u00e9tente dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la date de notification de ce courrier. Il est inform\u00e9 de la possibilit\u00e9 d'\u00eatre entendu par l'\u00e9quipe pluridisciplinaire et, \u00e0 l'occasion de cette audition, d'\u00eatre assist\u00e9 de la personne de son choix.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental envisage de r\u00e9duire ou suspendre en tout ou partie le revenu de solidarit\u00e9 active en application de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006797262' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L262-37 (V)'>L. 262-37</a>, il en informe l'int\u00e9ress\u00e9 par courrier en lui indiquant les motifs pour lesquels il engage cette proc\u00e9dure et les cons\u00e9quences qu'elle peut avoir pour lui. </p><p>L'int\u00e9ress\u00e9 est invit\u00e9 \u00e0 pr\u00e9senter ses observations \u00e0 l'\u00e9quipe pluridisciplinaire comp\u00e9tente dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la date de notification de ce courrier. Il est inform\u00e9 de la possibilit\u00e9 d'\u00eatre entendu par l'\u00e9quipe pluridisciplinaire et, \u00e0 l'occasion de cette audition, d'\u00eatre assist\u00e9 de la personne de son choix.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2015-03-22T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000006160902",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000020526232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-10-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Section 3 : Attribution de l'allocation et de la prime forfaitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178381",
                        "id": "LEGISCTA000006178381",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Droits et devoirs des b\u00e9n\u00e9ficiaires du revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178381",
                        "id": "LEGISCTA000020525992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000020525981",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-37 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797262",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1616620686343,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R522-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R522-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281777",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1616620686343,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281685",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1616620686343,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249218",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-301 2004-03-29 art. 11",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000249218",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249218",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-301 du 29 mars 2004 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006684396",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020521930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-404\n du 15 avril 2009 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000020522717",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-04-16",
                    "dateSignaTexte": "2009-04-15",
                    "dateDebutCible": "2009-04-17"
                }
            ],
            "num": "R262-69",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral envisage de r\u00e9duire ou suspendre en tout ou partie le revenu de solidarit\u00e9 active en application de l'article L. 262-37, il en informe l'int\u00e9ress\u00e9 par courrier en lui indiquant les motifs pour lesquels il engage cette proc\u00e9dure et les cons\u00e9quences qu'elle peut avoir pour lui. L'int\u00e9ress\u00e9 est invit\u00e9 \u00e0 pr\u00e9senter ses observations \u00e0 l'\u00e9quipe pluridisciplinaire comp\u00e9tente dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la date de notification de ce courrier. Il est inform\u00e9 de la possibilit\u00e9 d'\u00eatre entendu par l'\u00e9quipe pluridisciplinaire et, \u00e0 l'occasion de cette audition, d'\u00eatre assist\u00e9 de la personne de son choix.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral envisage de r\u00e9duire ou suspendre en tout ou partie le revenu de solidarit\u00e9 active en application de <a href='/article/LEGIARTI000006797262' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L262-37 (VT)'>l'article L. 262-37,</a> il en informe l'int\u00e9ress\u00e9 par courrier en lui indiquant les motifs pour lesquels il engage cette proc\u00e9dure et les cons\u00e9quences qu'elle peut avoir pour lui. </p><p>L'int\u00e9ress\u00e9 est invit\u00e9 \u00e0 pr\u00e9senter ses observations \u00e0 l'\u00e9quipe pluridisciplinaire comp\u00e9tente dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la date de notification de ce courrier. Il est inform\u00e9 de la possibilit\u00e9 d'\u00eatre entendu par l'\u00e9quipe pluridisciplinaire et, \u00e0 l'occasion de cette audition, d'\u00eatre assist\u00e9 de la personne de son choix.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2009-06-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2015-03-22T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000006160902",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000020526232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-10-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Section 3 : Attribution de l'allocation et de la prime forfaitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178381",
                        "id": "LEGISCTA000006178381",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Droits et devoirs des b\u00e9n\u00e9ficiaires du revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178381",
                        "id": "LEGISCTA000020525992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-07-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : Conventions conclues entre le d\u00e9partement et les organismes payeurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190171",
                        "id": "LEGISCTA000006190171",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-07-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Paragraphe 4 : Dispositions communes et transitoires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196135",
                        "id": "LEGISCTA000006196135",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006906010",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R522-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R522-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281777",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1616620687396,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281685",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1616620687397,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249218",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-301 2004-03-29 art. 11",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000249218",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249218",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-301 du 29 mars 2004 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006684396",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000280155",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-893 du 15 mai 2007 - art. 2 () JORF 16 mai 2007 en vigueur le 1er juillet 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006265015",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-05-16",
                    "dateSignaTexte": "2007-05-15",
                    "dateDebutCible": "2007-07-01"
                }
            ],
            "num": "D262-69",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les conventions pr\u00e9cisent les modalit\u00e9s de r\u00e8glement amiable des litiges entre les parties.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les conventions pr\u00e9cisent les modalit\u00e9s de r\u00e8glement amiable des litiges entre les parties.<p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2007-07-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2009-06-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000006160902",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000020526232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-10-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Section 3 : Attribution de l'allocation et de la prime forfaitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178381",
                        "id": "LEGISCTA000006178381",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Droits et devoirs des b\u00e9n\u00e9ficiaires du revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178381",
                        "id": "LEGISCTA000020525992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-10-01",
                        "fin": "2007-07-01",
                        "titre": "Sous-section 7 : Conventions conclues entre le d\u00e9partement et les organismes payeurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190156",
                        "id": "LEGISCTA000006190156",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-10-01",
                        "fin": "2007-07-01",
                        "titre": "Paragraphe 4 : Dispositions communes et transitoires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196125",
                        "id": "LEGISCTA000006196125",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006906009",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R522-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R522-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281777",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1616620687699,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281685",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1616620687700,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249218",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-301 2004-03-29 art. 11",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000249218",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249218",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-301 du 29 mars 2004 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006684396",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000425594",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-1197 du 29 septembre 2006 - art. 10 () JORF 30 septembre 2006 en vigueur le 1er octobre 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672517",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-09-30",
                    "dateSignaTexte": "2006-09-29",
                    "dateDebutCible": "2006-10-01"
                }
            ],
            "num": "D262-69",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les conventions pr\u00e9cisent les modalit\u00e9s de r\u00e8glement amiable des litiges entre les parties.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les conventions pr\u00e9cisent les modalit\u00e9s de r\u00e8glement amiable des litiges entre les parties.<p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2006-10-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2007-07-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000006160902",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000020526232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2006-10-01",
                        "titre": "Section 3 : Attribution de l'allocation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178376",
                        "id": "LEGISCTA000006178376",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2006-10-01",
                        "titre": "Sous-section 7 : Conventions conclues entre le d\u00e9partement et les organismes payeurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190083",
                        "id": "LEGISCTA000006190083",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2006-10-01",
                        "titre": "Paragraphe 4 : Dispositions communes et transitoires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196040",
                        "id": "LEGISCTA000006196040",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006906008",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R522-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R522-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281777",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1616620686493,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281685",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1616620686493,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249218",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-301 2004-03-29 art. 11",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000249218",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249218",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-301 du 29 mars 2004 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006684396",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "D262-69",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les conventions pr\u00e9cisent les modalit\u00e9s de r\u00e8glement amiable des litiges entre les parties.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les conventions pr\u00e9cisent les modalit\u00e9s de r\u00e8glement amiable des litiges entre les parties.<p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2004-10-26T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2006-10-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}