{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043778610",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-L'article D. 1611-41 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales est applicable en Nouvelle-Cal\u00e9donie aux communes, \u00e0 leurs groupements et \u00e0 leurs \u00e9tablissements publics, dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du d\u00e9cret n\u00b0 2020-556 du 11 mai 2020 sous r\u00e9serve des adaptations pr\u00e9vues au II. II.-Pour l'application de l'article D. 1611-41 : 1\u00b0 Le premier alin\u00e9a du 1\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \u201c Pour l'application de l'article L. 1611-3-2, peuvent adh\u00e9rer \u00e0 l'Agence France Locale, les communes, leurs groupements et leurs \u00e9tablissements publics dont la capacit\u00e9 de d\u00e9sendettement, d\u00e9finie comme le rapport entre l'encours de dette \u00e0 la date de cl\u00f4ture des comptes et l'\u00e9pargne brute de l'exercice \u00e9coul\u00e9 et exprim\u00e9e en nombre d'ann\u00e9es, constat\u00e9e lors du p\u00e9nulti\u00e8me exercice, est inf\u00e9rieure \u00e0 douze ann\u00e9es sur la moyenne des trois derni\u00e8res ann\u00e9es. \u201d ; 2\u00b0 Au 1\u00b0, les a, b et c sont supprim\u00e9s ; 3\u00b0 Au cinqui\u00e8me alin\u00e9a du 1\u00b0, le mot : \u201c euro \u201d est remplac\u00e9 par le mot : \u201c franc CFP \u201d ; 4\u00b0 Au premier alin\u00e9a du 2\u00b0, les mots : \u201c les collectivit\u00e9s territoriales, leurs groupements et les \u00e9tablissements publics locaux \u201d sont remplac\u00e9s par les mots : \u201c les communes, leurs groupements et leurs \u00e9tablissements publics \u201d.",
            "texteHtml": "<p>I.-L'article D. 1611-41 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales est applicable en Nouvelle-Cal\u00e9donie aux communes, \u00e0 leurs groupements et \u00e0 leurs \u00e9tablissements publics, dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du d\u00e9cret n\u00b0 2020-556 du 11 mai 2020 sous r\u00e9serve des adaptations pr\u00e9vues au II.<br/><br/>\n II.-Pour l'application de l'article D. 1611-41 :<br/><br/>\n 1\u00b0 Le premier alin\u00e9a du 1\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :<br/><br/>\n \u201c Pour l'application de l'article L. 1611-3-2, peuvent adh\u00e9rer \u00e0 l'Agence France Locale, les communes, leurs groupements et leurs \u00e9tablissements publics dont la capacit\u00e9 de d\u00e9sendettement, d\u00e9finie comme le rapport entre l'encours de dette \u00e0 la date de cl\u00f4ture des comptes et l'\u00e9pargne brute de l'exercice \u00e9coul\u00e9 et exprim\u00e9e en nombre d'ann\u00e9es, constat\u00e9e lors du p\u00e9nulti\u00e8me exercice, est inf\u00e9rieure \u00e0 douze ann\u00e9es sur la moyenne des trois derni\u00e8res ann\u00e9es. \u201d ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Au 1\u00b0, les a, b et c sont supprim\u00e9s ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Au cinqui\u00e8me alin\u00e9a du 1\u00b0, le mot : \u201c euro \u201d est remplac\u00e9 par le mot : \u201c franc CFP \u201d ;<br/><br/>\n 4\u00b0 Au premier alin\u00e9a du 2\u00b0, les mots : \u201c les collectivit\u00e9s territoriales, leurs groupements et les \u00e9tablissements publics locaux \u201d sont remplac\u00e9s par les mots : \u201c les communes, leurs groupements et leurs \u00e9tablissements publics \u201d.</p>",
            "num": "D237",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1625961600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006086058",
                        "id": "LEGISCTA000006086058",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : FINANCES COMMUNALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115634",
                        "id": "LEGISCTA000006115634",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : RECETTES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134977",
                        "id": "LEGISCTA000006134977",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Dispositions r\u00e9gissant la soci\u00e9t\u00e9 publique mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 236-7-2 ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043778608",
                        "id": "LEGISCTA000043778608",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des communes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070300",
                        "id": "LEGITEXT000006070300",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043778610",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000043778608",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043778608",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VII : Dispositions r\u00e9gissant la soci\u00e9t\u00e9 publique mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 236-7-2 ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : FINANCES COMMUNALES &gt; TITRE III : RECETTES &gt; Chapitre VII : Dispositions r\u00e9gissant la soci\u00e9t\u00e9 publique mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 236-7-2 ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043778610",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070300",
                    "titre": "Code des communes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "titreLong": "Code des communes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 994291200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070300",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043775849",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-913 du 8 juillet 2021 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043778161",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-07-10",
                    "dateSignaTexte": "2021-07-08",
                    "dateDebutCible": "2021-07-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043778610",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1625961600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D237",
                "237"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}