{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033530316",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A d\u00e9faut de convention ou d'accord mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 3142-26 , pour mettre fin de fa\u00e7on anticip\u00e9e au cong\u00e9 ou y renoncer dans les cas pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 3142-19 , le salari\u00e9 adresse une demande motiv\u00e9e \u00e0 l'employeur par tout moyen conf\u00e9rant date certaine, au moins un mois avant la date \u00e0 laquelle il entend b\u00e9n\u00e9ficier de ces dispositions. En cas de d\u00e9c\u00e8s de la personne aid\u00e9e, ce d\u00e9lai est ramen\u00e9 \u00e0 deux semaines.",
            "texteHtml": "<p>A d\u00e9faut de convention ou d'accord mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902694&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L3142-26 (V)'>L. 3142-26</a>, pour mettre fin de fa\u00e7on anticip\u00e9e au cong\u00e9 ou y renoncer dans les cas pr\u00e9vus \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902687&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L3142-19 (V)'>L. 3142-19</a>, le salari\u00e9 adresse une demande motiv\u00e9e \u00e0 l'employeur par tout moyen conf\u00e9rant date certaine, au moins un mois avant la date \u00e0 laquelle il entend b\u00e9n\u00e9ficier de ces dispositions. </p><p>En cas de d\u00e9c\u00e8s de la personne aid\u00e9e, ce d\u00e9lai est ramen\u00e9 \u00e0 deux semaines.</p>",
            "num": "D3142-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1483228800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486355",
                        "id": "LEGISCTA000018534660",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486357",
                        "id": "LEGISCTA000018534658",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486701",
                        "id": "LEGISCTA000018534321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486800",
                        "id": "LEGISCTA000018534225",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cong\u00e9s r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486802",
                        "id": "LEGISCTA000018534223",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cong\u00e9s d'articulation entre la vie professionnelle et la vie personnelle et familiale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486802",
                        "id": "LEGISCTA000033509526",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Cong\u00e9 de proche aidant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033443040",
                        "id": "LEGISCTA000033443149",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Dispositions suppl\u00e9tives",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033522972",
                        "id": "LEGISCTA000033523012",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018486836",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033522972",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033523012",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Dispositions suppl\u00e9tives",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale  &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s  &gt; Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s  &gt; Chapitre II : Autres cong\u00e9s &gt; Section 1 : Cong\u00e9s d'articulation entre la vie professionnelle et la vie personnelle et familiale &gt; Sous-section 3 : Cong\u00e9 de proche aidant &gt; Paragraphe 2 : Dispositions suppl\u00e9tives",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033530316",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033421088",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1554 du 18 novembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033445349",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-11-19",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-18",
                    "dateDebutCible": "2017-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-19 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3142-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902687",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3142-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902694",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D225-5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D225-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018517941",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018534189",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033530316",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D3142-13",
                "3142-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018534189",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018534189",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour mettre fin de fa\u00e7on anticip\u00e9e au cong\u00e9 ou y renoncer dans les cas pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 3142-25 , le salari\u00e9 adresse une demande motiv\u00e9e \u00e0 l'employeur par lettre recommand\u00e9e avec avis de r\u00e9ception ou remise contre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9, au moins un mois avant la date \u00e0 laquelle il entend b\u00e9n\u00e9ficier de ces dispositions. En cas de d\u00e9c\u00e8s de la personne aid\u00e9e, ce d\u00e9lai est ramen\u00e9 \u00e0 deux semaines.",
            "texteHtml": "<p><br/>Pour mettre fin de fa\u00e7on anticip\u00e9e au cong\u00e9 ou y renoncer dans les cas pr\u00e9vus \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902693&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L3142-25 (VD)'>L. 3142-25</a>, le salari\u00e9 adresse une demande motiv\u00e9e \u00e0 l'employeur par lettre recommand\u00e9e avec avis de r\u00e9ception ou remise contre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9, au moins un mois avant la date \u00e0 laquelle il entend b\u00e9n\u00e9ficier de ces dispositions. <br/>En cas de d\u00e9c\u00e8s de la personne aid\u00e9e, ce d\u00e9lai est ramen\u00e9 \u00e0 deux semaines.</p>",
            "num": "D3142-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1483228800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1533916890,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486355",
                        "id": "LEGISCTA000018534660",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486357",
                        "id": "LEGISCTA000018534658",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486701",
                        "id": "LEGISCTA000018534321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486800",
                        "id": "LEGISCTA000018534225",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Cong\u00e9s non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486816",
                        "id": "LEGISCTA000018534209",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Cong\u00e9s pour engagement associatif, politique ou militant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486816",
                        "id": "LEGISCTA000033509638",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Cong\u00e9 de soutien familial",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486826",
                        "id": "LEGISCTA000018534199",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Cong\u00e9 de participation aux instances d'emploi et de formation professionnelle ou \u00e0 un jury d'examen",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486826",
                        "id": "LEGISCTA000033509588",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018486836",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018486826",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033509588",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Cong\u00e9 de participation aux instances d'emploi et de formation professionnelle ou \u00e0 un jury d'examen",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale  &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s  &gt; Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s  &gt; Chapitre II : Autres cong\u00e9s &gt; Section 2 : Cong\u00e9s pour engagement associatif, politique ou militant &gt; Sous-section 2 : Cong\u00e9 de participation aux instances d'emploi et de formation professionnelle ou \u00e0 un jury d'examen",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018534189",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-25 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3142-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902693",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D225-5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D225-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018517941",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018534189",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033530316",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D3142-13",
                "3142-13"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}