{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042777256",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application du pr\u00e9sent livre \u00e0 Saint-Martin : 1\u00b0 L'acc\u00e8s au travail des \u00e9trangers s'exerce dans les conditions pr\u00e9vues par la l\u00e9gislation et de la r\u00e9glementation applicables localement et dans le respect des comp\u00e9tences de la collectivit\u00e9 de Saint-Martin ; 2\u00b0 A l'article L. 223-1 , la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 332-4 est supprim\u00e9e ; 3\u00b0 Le deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 233-4 est supprim\u00e9 ; 4\u00b0 A l'article L. 264-1 , les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 722-7, L. 732-8 et L. 754-3 \u00e0 L. 754-5 sont supprim\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p><br/>Pour l'application du pr\u00e9sent livre \u00e0 Saint-Martin : <br/>1\u00b0 L'acc\u00e8s au travail des \u00e9trangers s'exerce dans les conditions pr\u00e9vues par la l\u00e9gislation et de la r\u00e9glementation applicables localement et dans le respect des comp\u00e9tences de la collectivit\u00e9 de Saint-Martin ; <br/>2\u00b0 A l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000042770964&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L223-1 (V)'>L. 223-1</a>, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article L. 332-4 est supprim\u00e9e ; <br/>3\u00b0 Le deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000042770988&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L233-4 (V)'>L. 233-4 </a>est supprim\u00e9 ; <br/>4\u00b0 A l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000042771074&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L264-1 (V)'>L. 264-1</a>, les r\u00e9f\u00e9rences aux articles L. 722-7, L. 732-8 et L. 754-3 \u00e0 L. 754-5 sont supprim\u00e9es.</p>",
            "num": "L283-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1431655764,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042770748",
                        "id": "LEGISCTA000042777625",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : DISPOSITIONS APPLICABLES AUX CITOYENS DE L'UNION EUROP\u00c9ENNE ET AUX MEMBRES DE LEUR FAMILLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042770930",
                        "id": "LEGISCTA000042777434",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042771080",
                        "id": "LEGISCTA000042777284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : DISPOSITIONS APPLICABLES \u00c0 SAINT-MARTIN",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042771104",
                        "id": "LEGISCTA000042777260",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042771108",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042771104",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042777260",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : DISPOSITIONS APPLICABLES \u00c0 SAINT-MARTIN",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative  &gt; Livre II : DISPOSITIONS APPLICABLES AUX CITOYENS DE L'UNION EUROP\u00c9ENNE ET AUX MEMBRES DE LEUR FAMILLE &gt; Titre VIII : DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'OUTRE-MER &gt; Chapitre III : DISPOSITIONS APPLICABLES \u00c0 SAINT-MARTIN",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042777256",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L223-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L223-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042770964",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L233-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L233-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042770988",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L264-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L264-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042771074",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042777256",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L283-2",
                "283-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}