{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039279541",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le juge d'instruction, choisi parmi les juges du tribunal, est nomm\u00e9 dans les formes pr\u00e9vues pour la nomination des magistrats du si\u00e8ge. En cas de n\u00e9cessit\u00e9, un autre juge peut \u00eatre temporairement charg\u00e9, dans les m\u00eames formes, des fonctions de juge d'instruction concurremment avec le magistrat d\u00e9sign\u00e9 ainsi qu'il est dit au premier alin\u00e9a. Si le premier pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e8gue un juge au tribunal, il peut aussi, dans les m\u00eames conditions, charger temporairement celui-ci de l'instruction par voie d'ordonnance. Si le juge d'instruction est absent, malade ou autrement emp\u00each\u00e9, le   tribunal judiciaire d\u00e9signe l'un des juges de ce tribunal pour le remplacer.",
            "texteHtml": "<p></p>Le juge d'instruction, choisi parmi les juges du tribunal, est nomm\u00e9 dans les formes pr\u00e9vues pour la nomination des magistrats du si\u00e8ge. <p></p><p></p>En cas de n\u00e9cessit\u00e9, un autre juge peut \u00eatre temporairement charg\u00e9, dans les m\u00eames formes, des fonctions de juge d'instruction concurremment avec le magistrat d\u00e9sign\u00e9 ainsi qu'il est dit au premier alin\u00e9a. <p></p><p></p>Si le premier pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e8gue un juge au tribunal, il peut aussi, dans les m\u00eames conditions, charger temporairement celui-ci de l'instruction par voie d'ordonnance. <p></p><p></p>Si le juge d'instruction est absent, malade ou autrement emp\u00each\u00e9, le   tribunal judiciaire d\u00e9signe l'un des juges de ce tribunal pour le remplacer.<p></p>",
            "num": "50",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2013-07-27",
                        "titre": "Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000006121321",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000027753875",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2013-07-27",
                        "titre": "Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138088",
                        "id": "LEGISCTA000006138088",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es  de la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138088",
                        "id": "LEGISCTA000027753873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Du juge d'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151874",
                        "id": "LEGISCTA000006151874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006575003",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006151874",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006151874",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Du juge d'instruction",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction &gt; Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es  de la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'action publique et de l'instruction &gt; Chapitre III : Du juge d'instruction",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039279541",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 36 de l'ordonnance n\u00b0 2019-964 du 18 septembre 2019, ces dispositions entrent en vigueur au 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 36 de l'ordonnance n\u00b0 2019-964 du 18 septembre 2019, ces dispositions entrent en vigueur au 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692469",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 57-1426 du 31 d\u00e9cembre 1957",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000692469",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1958-01-08",
                    "dateSignaTexte": "1957-12-31",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110186",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02019-964 du 18 septembre 2019 - art. 35 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "LEGIARTI000039110945",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018915156",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-522 du 2 juin 2008 - art. R212-36, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R212-36",
                    "articleId": "JORFARTI000018915687",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-522",
                    "datePubli": 1212537600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "CODE DE L'ORGANISATION JUDICIAIRE. - art. R*761-24 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*761-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000018080341",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1202342400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "Code de l'organisation judiciaire - art. R212-36 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R212-36",
                    "articleId": "LEGIARTI000042946908",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006575003",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 573177600000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006575004",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1479600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039279541",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "50"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006575004",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006575004",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les juges d'instruction, choisis parmi les juges du tribunal, sont nomm\u00e9s dans les formes pr\u00e9vues pour la nomination des magistrats du si\u00e8ge. En cas de n\u00e9cessit\u00e9, un autre juge peut \u00eatre temporairement charg\u00e9, dans les m\u00eames formes, des fonctions de juge d'instruction concurremment avec les magistrats d\u00e9sign\u00e9s ainsi qu'il est dit au premier alin\u00e9a. Si le premier pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e8gue un juge au tribunal, il peut aussi, dans les m\u00eames conditions, charger temporairement celui-ci de l'instruction par voie d'ordonnance. Si l'un des juges d'instruction est absent, malade ou autrement emp\u00each\u00e9, le tribunal de grande instance d\u00e9signe l'un des juges de ce tribunal pour le remplacer.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les juges d'instruction, choisis parmi les juges du tribunal, sont nomm\u00e9s dans les formes pr\u00e9vues pour la nomination des magistrats du si\u00e8ge.<p></p><p></p>   En cas de n\u00e9cessit\u00e9, un autre juge peut \u00eatre temporairement charg\u00e9, dans les m\u00eames formes, des fonctions de juge d'instruction concurremment avec les magistrats d\u00e9sign\u00e9s ainsi qu'il est dit au premier alin\u00e9a.<p></p><p></p>   Si le premier pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e8gue un juge au tribunal, il peut aussi, dans les m\u00eames conditions, charger temporairement celui-ci de l'instruction par voie d'ordonnance.<p></p><p></p>   Si l'un des juges d'instruction est absent, malade ou autrement emp\u00each\u00e9, le tribunal de grande instance d\u00e9signe l'un des juges de ce tribunal pour le remplacer.<p></p>",
            "num": "50",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
            "dateDebut": 1483228800000,
            "dateFin": 1479600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2013-07-27",
                        "titre": "Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000006121321",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000027753875",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2013-07-27",
                        "titre": "Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138088",
                        "id": "LEGISCTA000006138088",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es  de la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138088",
                        "id": "LEGISCTA000027753873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Du juge d'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151874",
                        "id": "LEGISCTA000006151874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006575003",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006151874",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006151874",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Du juge d'instruction",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction &gt; Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction &gt; Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es de l'action publique et de l'instruction &gt; Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es  de la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'action publique et de l'instruction &gt; Chapitre III : Du juge d'instruction",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006575004",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Aux termes de l'article 136 de la loi n\u00b0 2009-526 du 12 mai 2009, le chapitre Ier de la loi n\u00b0 2007-291 du 5 mars 2007 entre en vigueur le 1er janvier 2011. Aux termes de l'article 163 de la loi n\u00b0 2010-1657 du 29 d\u00e9cembre 2010, le chapitre Ier de la loi n\u00b0 2007-291 du 5 mars 2007 entre en vigueur le 1er janvier 2014. Aux termes de l'article 129 de la loi n\u00b0 2013-1278 du 29 d\u00e9cembre 2013, le chapitre Ier de la loi n\u00b0 2007-291 du 5 mars 2007 entre en vigueur le 1er janvier 2015. Aux termes de l'article 98 de la loi n\u00b0 2014-1654 du 29 d\u00e9cembre 2014, le chapitre ier de la loi n\u00b0 2007-291 du 5 mars 2007 entre en vigueur le 1er janvier 2017.",
            "notaHtml": "<p>Aux termes de l'article 136 de la loi n\u00b0 2009-526 du 12 mai 2009, le chapitre Ier de la loi n\u00b0 2007-291 du 5 mars 2007 entre en vigueur le 1er janvier 2011.</p><p>Aux termes de l'article 163 de la loi n\u00b0 2010-1657 du 29 d\u00e9cembre 2010, le chapitre Ier de la loi n\u00b0 2007-291 du 5 mars 2007 entre en vigueur le 1er janvier 2014.</p><p>Aux termes de l'article 129 de la loi n\u00b0 2013-1278 du 29 d\u00e9cembre 2013, le chapitre Ier de la loi n\u00b0 2007-291 du 5 mars 2007 entre en vigueur le 1er janvier 2015.</p><p>Aux termes de l'article 98 de la loi n\u00b0 2014-1654 du 29 d\u00e9cembre 2014, le chapitre ier de la loi n\u00b0 2007-291 du 5 mars 2007 entre en vigueur le 1er janvier 2017. </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692469",
                    "textTitle": "Loi 57-1426 1957-12-31",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000692469",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1958-01-08",
                    "dateSignaTexte": "1957-12-31",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000271253",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02007-291 du 5 mars 2007 - art. 3 () JORF 6 mars 2007 en vigueur le 1er janvier 2015",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006494616",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2007-03-06",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-05",
                    "dateDebutCible": "2007-03-06"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033418805",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1547 du 18 novembre 2016 - art. 25 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000033423892",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-11-19",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-18",
                    "dateDebutCible": "2016-11-20"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018915156",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-522 du 2 juin 2008 - art. R212-36, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R212-36",
                    "articleId": "JORFARTI000018915687",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-522",
                    "datePubli": 1212537600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "CODE DE L'ORGANISATION JUDICIAIRE. - art. R*761-24 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*761-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000018080341",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1202342400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "Code de l'organisation judiciaire - art. R212-36 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R212-36",
                    "articleId": "LEGIARTI000042946908",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006575003",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 573177600000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006575004",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1479600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039279541",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "50"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006575003",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006575003",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le juge d'instruction, choisi parmi les juges du tribunal, est nomm\u00e9 dans les formes pr\u00e9vues pour la nomination des magistrats du si\u00e8ge. En cas de n\u00e9cessit\u00e9, un autre juge peut \u00eatre temporairement charg\u00e9, dans les m\u00eames formes, des fonctions de juge d'instruction concurremment avec le magistrat d\u00e9sign\u00e9 ainsi qu'il est dit au premier alin\u00e9a. Si le premier pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e8gue un juge au tribunal, il peut aussi, dans les m\u00eames conditions, charger temporairement celui-ci de l'instruction par voie d'ordonnance. Si le juge d'instruction est absent, malade ou autrement emp\u00each\u00e9, le tribunal de grande instance d\u00e9signe l'un des juges de ce tribunal pour le remplacer.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le juge d'instruction, choisi parmi les juges du tribunal, est nomm\u00e9 dans les formes pr\u00e9vues pour la nomination des magistrats du si\u00e8ge.<p></p><p></p>   En cas de n\u00e9cessit\u00e9, un autre juge peut \u00eatre temporairement charg\u00e9, dans les m\u00eames formes, des fonctions de juge d'instruction concurremment avec le magistrat d\u00e9sign\u00e9 ainsi qu'il est dit au premier alin\u00e9a.<p></p><p></p>   Si le premier pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e8gue un juge au tribunal, il peut aussi, dans les m\u00eames conditions, charger temporairement celui-ci de l'instruction par voie d'ordonnance.<p></p><p></p>   Si le juge d'instruction est absent, malade ou autrement emp\u00each\u00e9, le tribunal de grande instance d\u00e9signe l'un des juges de ce tribunal pour le remplacer.<p></p>",
            "num": "50",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 573177600000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2013-07-27",
                        "titre": "Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000006121321",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000027753875",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2013-07-27",
                        "titre": "Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138088",
                        "id": "LEGISCTA000006138088",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es  de la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138088",
                        "id": "LEGISCTA000027753873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Du juge d'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151874",
                        "id": "LEGISCTA000006151874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006575003",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006151874",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006151874",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Du juge d'instruction",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction &gt; Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es  de la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'action publique et de l'instruction &gt; Chapitre III : Du juge d'instruction",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006575003",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692469",
                    "textTitle": "Loi 57-1426 1957-12-31",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000692469",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1958-01-08",
                    "dateSignaTexte": "1957-12-31",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339261",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b058-1296 du 23 d\u00e9cembre 1958 - art. 1 () JORF 24 d\u00e9cembre 1958 en vigueur le 2 mars 1959",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006275777",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1958-12-24",
                    "dateSignaTexte": "1958-12-23",
                    "dateDebutCible": "1958-12-24"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000874488",
                    "textTitle": "Loi n\u00b087-1062 du 30 d\u00e9cembre 1987 - art. 24 () JORF 31 d\u00e9cembre 1987 en vigueur le 1er mars 1988",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006490920",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1987-12-31",
                    "dateSignaTexte": "1987-12-30",
                    "dateDebutCible": "1987-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018915156",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-522 du 2 juin 2008 - art. R212-36, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R212-36",
                    "articleId": "JORFARTI000018915687",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-522",
                    "datePubli": 1212537600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "CODE DE L'ORGANISATION JUDICIAIRE. - art. R*761-24 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*761-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000018080341",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1202342400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "Code de l'organisation judiciaire - art. R212-36 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R212-36",
                    "articleId": "LEGIARTI000042946908",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000886583",
                    "textTitle": "Ordonnance 58-1273 1958-12-22 art. 18",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000886583",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339261",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b058-1296 du 23 d\u00e9cembre 1958 - art. 10, v. init.",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "JORFARTI000001696911",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006575003",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 573177600000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006575004",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1479600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039279541",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "50"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}