{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033334362",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La requ\u00eate est transmise par tout moyen au greffe du tribunal avant l'expiration des d\u00e9lais mentionn\u00e9s \u00e0 la premi\u00e8re phrase des articles L. 552-1 et L. 552-7 . Le greffier l'enregistre et y appose, ainsi que sur les pi\u00e8ces jointes, un timbre indiquant la date et l'heure de la r\u00e9ception.",
            "texteHtml": "<p>La requ\u00eate est transmise par tout moyen au greffe du tribunal avant l'expiration des d\u00e9lais mentionn\u00e9s \u00e0 la premi\u00e8re phrase des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335241&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 552-1 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335249&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 552-7</a>. </p><p></p><p>Le greffier l'enregistre et y appose, ainsi que sur les pi\u00e8ces jointes, un timbre indiquant la date et l'heure de la r\u00e9ception.</p><p></p>",
            "num": "R552-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1477958400000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 780903144,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115073",
                        "id": "LEGISCTA000006115073",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134439",
                        "id": "LEGISCTA000006134439",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Prolongation de la r\u00e9tention par le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147846",
                        "id": "LEGISCTA000006147846",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2016-11-01",
                        "titre": "Section 1 : Premi\u00e8re saisine du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163289",
                        "id": "LEGISCTA000006163289",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Premi\u00e8re saisine du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention aux fins de prolongation de la r\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163289",
                        "id": "LEGISCTA000033334331",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Saisine du juge par l'autorit\u00e9 administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033326635",
                        "id": "LEGISCTA000033326635",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335858",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033326635",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033326635",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Saisine du juge par l'autorit\u00e9 administrative",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033334362",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-1378 du 14 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033318061",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1457 du 28 octobre 2016 - art. 21",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000033325664",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-10-30",
                    "dateSignaTexte": "2016-10-28",
                    "dateDebutCible": "2016-10-31"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765445",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L552-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L552-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335241",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L552-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L552-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335249",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335858",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1310256000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024349548",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1310256000000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033334362",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R552-4",
                "552-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024349548",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024349548",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La requ\u00eate est transmise par tout moyen au greffe du tribunal avant l'expiration des d\u00e9lais mentionn\u00e9s \u00e0 la premi\u00e8re phrase des articles L. 552-1 et L. 552-7. Le greffier l'enregistre et y appose, ainsi que sur les pi\u00e8ces jointes, un timbre indiquant la date et l'heure de la r\u00e9ception.",
            "texteHtml": "<p>La requ\u00eate est transmise par tout moyen au greffe du tribunal avant l'expiration des d\u00e9lais mentionn\u00e9s \u00e0 la premi\u00e8re phrase des articles L. 552-1 et L. 552-7.</p><p></p><p>Le greffier l'enregistre et y appose, ainsi que sur les pi\u00e8ces jointes, un timbre indiquant la date et l'heure de la r\u00e9ception.</p><p></p>",
            "num": "R552-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1310256000000,
            "dateFin": 1477958400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115073",
                        "id": "LEGISCTA000006115073",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134439",
                        "id": "LEGISCTA000006134439",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Prolongation de la r\u00e9tention par le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147846",
                        "id": "LEGISCTA000006147846",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2016-11-01",
                        "titre": "Section 1 : Premi\u00e8re saisine du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163289",
                        "id": "LEGISCTA000006163289",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Premi\u00e8re saisine du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention aux fins de prolongation de la r\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163289",
                        "id": "LEGISCTA000033334331",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335858",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163289",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033334331",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Premi\u00e8re saisine du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention aux fins de prolongation de la r\u00e9tention",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE &gt; Chapitre II : Prolongation de la r\u00e9tention par le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention &gt; Section 1 : Premi\u00e8re saisine du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention aux fins de prolongation de la r\u00e9tention",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024349548",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-1378 du 14 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024326494",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-820 du 8 juillet 2011 - art. 14",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000024329790",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-07-09",
                    "dateSignaTexte": "2011-07-08",
                    "dateDebutCible": "2011-07-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L552-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L552-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335241",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L552-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L552-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335249",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335858",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1310256000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024349548",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1310256000000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033334362",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R552-4",
                "552-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335858",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335858",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La requ\u00eate est transmise par tout moyen au greffe du tribunal avant l'expiration des d\u00e9lais mentionn\u00e9s aux articles L. 552-1 et L. 552-7. Le greffier l'enregistre et y appose, ainsi que sur les pi\u00e8ces jointes, un timbre indiquant la date et l'heure de la r\u00e9ception.",
            "texteHtml": "<p></p>   La requ\u00eate est transmise par tout moyen au greffe du tribunal avant l'expiration des d\u00e9lais mentionn\u00e9s aux articles L. 552-1 et L. 552-7.<p></p><p></p>   Le greffier l'enregistre et y appose, ainsi que sur les pi\u00e8ces jointes, un timbre indiquant la date et l'heure de la r\u00e9ception.<p></p>",
            "num": "R552-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1163548800000,
            "dateFin": 1310256000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115073",
                        "id": "LEGISCTA000006115073",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134439",
                        "id": "LEGISCTA000006134439",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Prolongation de la r\u00e9tention par le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147846",
                        "id": "LEGISCTA000006147846",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2016-11-01",
                        "titre": "Section 1 : Premi\u00e8re saisine du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163289",
                        "id": "LEGISCTA000006163289",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Premi\u00e8re saisine du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention aux fins de prolongation de la r\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163289",
                        "id": "LEGISCTA000033334331",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335858",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163289",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033334331",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Premi\u00e8re saisine du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention aux fins de prolongation de la r\u00e9tention",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE &gt; Chapitre II : Prolongation de la r\u00e9tention par le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention &gt; Section 1 : Premi\u00e8re saisine du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335858",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-1378 2006-11-14 JORF 15 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L552-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L552-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335241",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L552-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L552-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335249",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335858",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1310256000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024349548",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1310256000000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033334362",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R552-4",
                "552-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}