{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018521837",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le montant de l'indemnit\u00e9 journali\u00e8re de cong\u00e9 est \u00e9gal \u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration journali\u00e8re moyenne que l'int\u00e9ress\u00e9 a re\u00e7ue dans les entreprises o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 employ\u00e9 pendant la p\u00e9riode prise en consid\u00e9ration pour la d\u00e9termination du droit au cong\u00e9. Le montant de l'indemnit\u00e9 journali\u00e8re ne peut exc\u00e9der le chiffre maximum fix\u00e9 dans les conventions collectives de travail ou par sentence arbitrale, rendue dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 2524-1 et suivants. En cas d'absence de convention collective, le montant de l'indemnit\u00e9 journali\u00e8re est limit\u00e9 au triple du montant du salaire minimum de la cat\u00e9gorie professionnelle, \u00e0 moins qu'une sentence arbitrale n'ait fix\u00e9 une limite plus \u00e9lev\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le montant de l'indemnit\u00e9 journali\u00e8re de cong\u00e9 est \u00e9gal \u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration journali\u00e8re moyenne que l'int\u00e9ress\u00e9 a re\u00e7ue dans les entreprises o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 employ\u00e9 pendant la p\u00e9riode prise en consid\u00e9ration pour la d\u00e9termination du droit au cong\u00e9. <br/>Le montant de l'indemnit\u00e9 journali\u00e8re ne peut exc\u00e9der le chiffre maximum fix\u00e9 dans les conventions collectives de travail ou par sentence arbitrale, rendue dans les conditions pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902415&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L2524-1 (VD)'>L. 2524-1</a> et suivants. <br/>En cas d'absence de convention collective, le montant de l'indemnit\u00e9 journali\u00e8re est limit\u00e9 au triple du montant du salaire minimum de la cat\u00e9gorie professionnelle, \u00e0 moins qu'une sentence arbitrale n'ait fix\u00e9 une limite plus \u00e9lev\u00e9e.</p>",
            "num": "D7121-37",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2139095039,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2022-04-30",
                        "titre": "Livre Ier : Journalistes professionnels, professions du spectacle, de la publicit\u00e9 et de la mode ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499286",
                        "id": "LEGISCTA000018522050",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Journalistes professionnels, professions du spectacle, de l'audiovisuel, de la publicit\u00e9 et de la mode",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499286",
                        "id": "LEGISCTA000045711703",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2022-04-30",
                        "titre": "Titre II : Professions du spectacle, de la publicit\u00e9 et de la mode ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499402",
                        "id": "LEGISCTA000018521931",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Professions du spectacle, de l'audiovisuel, de la publicit\u00e9 et de la mode",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499402",
                        "id": "LEGISCTA000045711701",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Artistes du spectacle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499404",
                        "id": "LEGISCTA000018521929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Cong\u00e9s pay\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499472",
                        "id": "LEGISCTA000018521861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Droit au cong\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499480",
                        "id": "LEGISCTA000018521853",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018499496",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018499480",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018521853",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Droit au cong\u00e9",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s  &gt; Livre Ier : Journalistes professionnels, professions du spectacle, de la publicit\u00e9 et de la mode  &gt; Titre II : Professions du spectacle, de la publicit\u00e9 et de la mode  &gt; Chapitre Ier : Artistes du spectacle &gt; Section 2 : Cong\u00e9s pay\u00e9s &gt; Sous-section 2 : Droit au cong\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018521837",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031285052",
                    "textTitle": "relatif aux plafonds applicables \u00e0 l'indemnit\u00e9 ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000031285055",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1444262400000,
                    "dateDebut": 1427846400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033286509",
                    "textTitle": "relatif aux plafonds applicables \u00e0 l'indemnit\u00e9 ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000033286513",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1477267200000,
                    "dateDebut": 1459468800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035657631",
                    "textTitle": "relatif aux plafonds des cong\u00e9s spectacles - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000035657635",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506470400000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032073761",
                    "textTitle": "Annexe - Relations de travail entre les musicie... - art. 13 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000032073799",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1449619200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2524-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2524-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902415",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035184628",
                    "textTitle": "Contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e dit d'usage - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000035184651",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "5",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1490313600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028053370",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la productio... - art. 16 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "KALIARTI000028053461",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1375315200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023974175",
                    "textTitle": "Dispositions particuli\u00e8res applicables aux arti... - art. 3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000046971673",
                    "natureText": "Annexe",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "III",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656633600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023974151",
                    "textTitle": "Dispositions particuli\u00e8res applicables aux tech... - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000023974166",
                    "natureText": "Annexe",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "II",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1214784000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033867279",
                    "textTitle": "relatif aux plafonds des cong\u00e9s spectacles - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000033867282",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1465344000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D762-8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D762-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000018518695",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018521837",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D7121-37",
                "7121-37"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}