{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034623622",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La cotisation mentionn\u00e9e au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du IV de l'article L. 380-3-1 fait l'objet d'un paiement trimestriel aupr\u00e8s de l'organisme de recouvrement, au plus tard le dernier jour ouvr\u00e9 de chaque trimestre civil. Lorsque l'assur\u00e9 en fait la demande, est autoris\u00e9, uniquement par voie d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e, le paiement de la cotisation au moyen de pr\u00e9l\u00e8vements \u00e0 \u00e9ch\u00e9ances mensuelles, de janvier \u00e0 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e, au plus tard le dernier jour ouvr\u00e9 de chaque mois. Lorsque l'assur\u00e9 n'a pas fourni les \u00e9l\u00e9ments permettant de calculer la cotisation mentionn\u00e9e au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du IV de l'article L. 380-3-1 dont il est redevable, celle-ci est fix\u00e9e provisoirement par l'organisme de recouvrement sur la base d'une assiette fix\u00e9e \u00e0 cinq fois le plafond annuel de la s\u00e9curit\u00e9 sociale en vigueur au 1er janvier de l'ann\u00e9e au titre de laquelle est notifi\u00e9e la taxation. La taxation d\u00e9termin\u00e9e en application des dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est notifi\u00e9e \u00e0 l'assur\u00e9 par tout moyen permettant de rapporter la preuve de sa date de r\u00e9ception. La cotisation calcul\u00e9e sur cette base est recouvr\u00e9e dans les m\u00eames conditions que la cotisation d\u00e9finitive. Lorsque l'assur\u00e9 d\u00e9clare ses revenus post\u00e9rieurement \u00e0 cette notification, la cotisation est r\u00e9gularis\u00e9e sur cette base, major\u00e9e de 10 % pour retard de d\u00e9claration.",
            "texteHtml": "<p>La cotisation mentionn\u00e9e au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du IV de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006742758&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L380-3-1 (V)'>L. 380-3-1</a> fait l'objet d'un paiement trimestriel aupr\u00e8s de l'organisme de recouvrement, au plus tard le dernier jour ouvr\u00e9 de chaque trimestre civil. </p><p>Lorsque l'assur\u00e9 en fait la demande, est autoris\u00e9, uniquement par voie d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e, le paiement de la cotisation au moyen de pr\u00e9l\u00e8vements \u00e0 \u00e9ch\u00e9ances mensuelles, de janvier \u00e0 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e, au plus tard le dernier jour ouvr\u00e9 de chaque mois. </p><p>Lorsque l'assur\u00e9 n'a pas fourni les \u00e9l\u00e9ments permettant de calculer la cotisation mentionn\u00e9e au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du IV de l'article L. 380-3-1 dont il est redevable, celle-ci est fix\u00e9e provisoirement par l'organisme de recouvrement sur la base d'une assiette fix\u00e9e \u00e0 cinq fois le plafond annuel de la s\u00e9curit\u00e9 sociale en vigueur au 1er janvier de l'ann\u00e9e au titre de laquelle est notifi\u00e9e la taxation. </p><p>La taxation d\u00e9termin\u00e9e en application des dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est notifi\u00e9e \u00e0 l'assur\u00e9 par tout moyen permettant de rapporter la preuve de sa date de r\u00e9ception. La cotisation calcul\u00e9e sur cette base est recouvr\u00e9e dans les m\u00eames conditions que la cotisation d\u00e9finitive. </p><p>Lorsque l'assur\u00e9 d\u00e9clare ses revenus post\u00e9rieurement \u00e0 cette notification, la cotisation est r\u00e9gularis\u00e9e sur cette base, major\u00e9e de 10 % pour retard de d\u00e9claration.</p>",
            "num": "R380-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1494028800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141871",
                        "id": "LEGISCTA000006141871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-01-01",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral du fait de leur r\u00e9sidence en France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156630",
                        "id": "LEGISCTA000006156630",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Diverses cotisations affect\u00e9es au financement du risque maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156630",
                        "id": "LEGISCTA000034623637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749509",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156630",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034623637",
            "sectionParentTitre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Diverses cotisations affect\u00e9es au financement du risque maladie",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre pr\u00e9liminaire : Diverses cotisations affect\u00e9es au financement du risque maladie",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034623622",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 85-1353 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034579887",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-736 du 3 mai 2017 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000034586571",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-05-05",
                    "dateSignaTexte": "2017-05-03",
                    "dateDebutCible": "2017-05-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L380-3-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L380-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742758",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R380-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R380-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000034623600",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494028800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749509",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 1174176000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749510",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174176000000,
                    "dateFin": 1401580800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028969449",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1401580800000,
                    "dateFin": 1494028800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034623622",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1494028800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R380-5",
                "380-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028969449",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028969449",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque l'assur\u00e9 n'a pas fourni les \u00e9l\u00e9ments permettant de calculer la cotisation dont il est redevable, celle-ci est fix\u00e9e provisoirement par l'organisme de recouvrement sur la base d'une assiette fix\u00e9e \u00e0 cinq fois le plafond annuel de la s\u00e9curit\u00e9 sociale en vigueur au 1er janvier de l'ann\u00e9e au titre de laquelle est notifi\u00e9e la taxation. La taxation d\u00e9termin\u00e9e en application des dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est notifi\u00e9e \u00e0 l'assur\u00e9 par tout moyen permettant de rapporter la preuve de sa date de r\u00e9ception. La cotisation calcul\u00e9e sur cette base est recouvr\u00e9e dans les m\u00eames conditions que la cotisation d\u00e9finitive. Lorsque l'assur\u00e9 d\u00e9clare ses revenus post\u00e9rieurement \u00e0 cette notification, la cotisation est r\u00e9gularis\u00e9e sur cette base, major\u00e9e de 10 % pour retard de d\u00e9claration.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque l'assur\u00e9 n'a pas fourni les \u00e9l\u00e9ments permettant de calculer la cotisation dont il est redevable, celle-ci est fix\u00e9e provisoirement par l'organisme de recouvrement sur la base d'une assiette fix\u00e9e \u00e0 cinq fois le plafond annuel de la s\u00e9curit\u00e9 sociale en vigueur au 1er janvier de l'ann\u00e9e au titre de laquelle est notifi\u00e9e la taxation. </p><p>La taxation d\u00e9termin\u00e9e en application des dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est notifi\u00e9e \u00e0 l'assur\u00e9 par tout moyen permettant de rapporter la preuve de sa date de r\u00e9ception. La cotisation calcul\u00e9e sur cette base est recouvr\u00e9e dans les m\u00eames conditions que la cotisation d\u00e9finitive. </p><p>Lorsque l'assur\u00e9 d\u00e9clare ses revenus post\u00e9rieurement \u00e0 cette notification, la cotisation est r\u00e9gularis\u00e9e sur cette base, major\u00e9e de 10 % pour retard de d\u00e9claration. </p><p></p><p></p>",
            "num": "R380-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1401580800000,
            "dateFin": 1494028800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141871",
                        "id": "LEGISCTA000006141871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-01-01",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral du fait de leur r\u00e9sidence en France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156630",
                        "id": "LEGISCTA000006156630",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Diverses cotisations affect\u00e9es au financement du risque maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156630",
                        "id": "LEGISCTA000034623637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749509",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156630",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034623637",
            "sectionParentTitre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Diverses cotisations affect\u00e9es au financement du risque maladie",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre pr\u00e9liminaire : Diverses cotisations affect\u00e9es au financement du risque maladie",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028969449",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2014-516 du 22 mai 2014, ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er juin 2014.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2014-516 du 22 mai 2014, ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er juin 2014.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 85-1353 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028968040",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-516\n du 22 mai 2014 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028968414",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-05-23",
                    "dateSignaTexte": "2014-05-22",
                    "dateDebutCible": "2014-05-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L244-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L244-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742078",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R380-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R380-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000034623600",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494028800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749509",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 1174176000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749510",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174176000000,
                    "dateFin": 1401580800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028969449",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1401580800000,
                    "dateFin": 1494028800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034623622",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1494028800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R380-5",
                "380-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006749510",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006749510",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque l'assur\u00e9 n'a pas fourni les \u00e9l\u00e9ments permettant de calculer la cotisation dont il est redevable, celle-ci est fix\u00e9e d'office par la caisse primaire d'assurance maladie sur la base d'une assiette fix\u00e9e \u00e0 cinq fois le plafond annuel de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Cette taxation est notifi\u00e9e par l'organisme de recouvrement \u00e0 l'assur\u00e9 par une lettre de mise en demeure dans les conditions fix\u00e9es par l'article L. 244-2.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsque l'assur\u00e9 n'a pas fourni les \u00e9l\u00e9ments permettant de calculer la cotisation dont il est redevable, celle-ci est fix\u00e9e d'office par la caisse primaire d'assurance maladie sur la base d'une assiette fix\u00e9e \u00e0 cinq fois le plafond annuel de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Cette taxation est notifi\u00e9e par l'organisme de recouvrement \u00e0 l'assur\u00e9 par une lettre de mise en demeure dans les conditions fix\u00e9es par l'article L. 244-2.<p></p><p></p>",
            "num": "R380-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1174176000000,
            "dateFin": 1401580800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141871",
                        "id": "LEGISCTA000006141871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-01-01",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral du fait de leur r\u00e9sidence en France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156630",
                        "id": "LEGISCTA000006156630",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Diverses cotisations affect\u00e9es au financement du risque maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156630",
                        "id": "LEGISCTA000034623637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749509",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156630",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034623637",
            "sectionParentTitre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Diverses cotisations affect\u00e9es au financement du risque maladie",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre pr\u00e9liminaire : Personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral du fait de leur r\u00e9sidence en France",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006749510",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820910",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-354 du 14 mars 2007 - art. 4 () JORF 18 mars 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006261322",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-18",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-14",
                    "dateDebutCible": "2007-03-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L244-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L244-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742078",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R380-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R380-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000034623600",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494028800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749509",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 1174176000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749510",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174176000000,
                    "dateFin": 1401580800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028969449",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1401580800000,
                    "dateFin": 1494028800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034623622",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1494028800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R380-5",
                "380-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006749509",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006749509",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque l'assur\u00e9 n'a pas fourni les \u00e9l\u00e9ments permettant de calculer la cotisation dont il est redevable, celle-ci est fix\u00e9e d'office par la caisse primaire d'assurance maladie sur la base des \u00e9l\u00e9ments dont elle dispose ou, \u00e0 d\u00e9faut, sur la base d'une assiette ne pouvant exc\u00e9der cinq fois le plafond annuel de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Cette taxation est notifi\u00e9e par l'organisme de recouvrement \u00e0 l'assur\u00e9 par une lettre de mise en demeure dans les conditions fix\u00e9es par l'article L. 244-2.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsque l'assur\u00e9 n'a pas fourni les \u00e9l\u00e9ments permettant de calculer la cotisation dont il est redevable, celle-ci est fix\u00e9e d'office par la caisse primaire d'assurance maladie sur la base des \u00e9l\u00e9ments dont elle dispose ou, \u00e0 d\u00e9faut, sur la base d'une assiette ne pouvant exc\u00e9der cinq fois le plafond annuel de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Cette taxation est notifi\u00e9e par l'organisme de recouvrement \u00e0 l'assur\u00e9 par une lettre de mise en demeure dans les conditions fix\u00e9es par l'article L. 244-2.<p></p><p></p>",
            "num": "R380-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 946684800000,
            "dateFin": 1174176000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141871",
                        "id": "LEGISCTA000006141871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-01-01",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral du fait de leur r\u00e9sidence en France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156630",
                        "id": "LEGISCTA000006156630",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Diverses cotisations affect\u00e9es au financement du risque maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156630",
                        "id": "LEGISCTA000034623637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749509",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156630",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034623637",
            "sectionParentTitre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Diverses cotisations affect\u00e9es au financement du risque maladie",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre pr\u00e9liminaire : Personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral du fait de leur r\u00e9sidence en France",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006749509",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000567293",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1012 du 2 d\u00e9cembre 1999 - art. 1 () JORF 3 d\u00e9cembre 1999 en vigueur le 1er janvier 2000",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006779187",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1999-12-03",
                    "dateSignaTexte": "1999-12-02",
                    "dateDebutCible": "2000-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L244-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L244-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742078",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R380-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R380-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000034623600",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494028800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749509",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 1174176000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749510",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174176000000,
                    "dateFin": 1401580800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028969449",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1401580800000,
                    "dateFin": 1494028800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034623622",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1494028800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R380-5",
                "380-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}