{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037140546",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le montant de la contribution au fonds de garantie, pr\u00e9vue au I de l'article L. 421-10-1, est d\u00e9termin\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 la formule suivante, pour une ann\u00e9e comptable d'inventaire i : CF i = max [0; T% x (M i - P i )] + max [0; (P%xC i ) x CA i /CA] O\u00f9 : 1\u00b0 Pour la premi\u00e8re part, qui est fonction de la diff\u00e9rence entre les primes des dix derniers exercices et les provisions techniques du dernier exercice, et pour une ann\u00e9e d'inventaire i : a) \u201c Mi \u201d est calcul\u00e9 selon la formule suivante : Vous pouvez consulter l'int\u00e9gralit\u00e9 du texte avec ses images \u00e0 partir de l'extrait du Journal officiel \u00e9lectronique authentifi\u00e9 n\u00b0 150 du 1er juillet 2018, texte n\u00b0 7, accessible \u00e0 l\u2019adresse suivante : https://www.legifrance.gouv.fr/jo_pdf.do?id=JORFTEXT000037132333 O\u00f9 : -\u201c K \u201d constitue la diff\u00e9rence de mill\u00e9sime entre l'exercice sous inventaire et l'exercice d'ouverture des chantiers, de rang 0 \u00e0 10 avec 0 correspondant \u00e0 l'ann\u00e9e d'inventaire i ; -\u201c Pi-k \u201d est le montant des primes \u00e9mises et des primes restant \u00e0 \u00e9mettre aff\u00e9rentes aux garanties de dommages aux ouvrages, obligatoires en vertu de l'article L. 242-1, y compris les garanties accessoires, et relatives \u00e0 l'exercice d'ouverture de chantier de l'ann\u00e9e i-k, nettes des primes \u00e0 annuler et des frais d'acquisition qui peuvent \u00eatre pris en compte dans la limite de 15 % des primes ; -\u201c Bk \u201d repr\u00e9sente le coefficient annuel mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du I de l'article L. 421-10-1, \u00e0 appliquer conform\u00e9ment au tableau suivant : k 0 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 Bk 1 1 0,95 0,85 0,75 0,65 0,55 0,45 0,35 0,25 0,20 b) \u201c Pi \u201d correspond au montant total des provisions techniques comptabilis\u00e9es pour l'ensemble des garanties de dommages aux ouvrages, obligatoires en vertu de l'article L. 242-1, y compris les garanties accessoires. Ces provisions sont brutes de r\u00e9assurance et nettes de recours \u00e0 encaisser, et elles incluent les frais de gestion des sinistres ainsi que les provisions constitu\u00e9es pour les sinistres non encore manifest\u00e9s ; c) \u201c T % \u201d repr\u00e9sente le taux applicable \u00e0 cette diff\u00e9rence, mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du I de l'article L. 421-10-1 ; 2\u00b0 Pour la seconde part, qui est fonction des besoins de financement de la section du fonds de garantie d\u00e9di\u00e9e \u00e0 son intervention en cas de retrait d'agr\u00e9ment d'une entreprise d'assurance couvrant sur le territoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise les risques relevant de l'assurance obligatoire en vertu de l'article L. 242-1, et pour une ann\u00e9e d'inventaire i : a) \u201c Ci \u201d constitue la totalit\u00e9 des charges du dernier exercice de la section \u201c Op\u00e9rations du fonds de garantie r\u00e9sultant du retrait d'agr\u00e9ment d'entreprises d'assurance construction \u201d ; b) \u201c P % \u201d repr\u00e9sente le pourcentage mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du I de l'article L. 421-10-1 ; c) \u201c CA i /CA \u201d correspond \u00e0 la part du chiffre d'affaires de l'entreprise d'assurance aff\u00e9rente aux garanties de dommages aux ouvrages, obligatoires en vertu de l'article L. 242-1, y compris les garanties accessoires, r\u00e9alis\u00e9e sur le territoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.",
            "texteHtml": "<p>Le montant de la contribution au fonds de garantie, pr\u00e9vue au I de l'article L. 421-10-1, est d\u00e9termin\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 la formule suivante, pour une ann\u00e9e comptable d'inventaire i :</p><p>CF<sub>i</sub> = max [0; T% x (M<sub>i</sub> - P<sub>i</sub>)] + max [0; (P%xC<sub>i</sub>) x CA<sub>i</sub>/CA]</p><p>O\u00f9 :<br/><br/>\n1\u00b0 Pour la premi\u00e8re part, qui est fonction de la diff\u00e9rence entre les primes des dix derniers exercices et les provisions techniques du dernier exercice, et pour une ann\u00e9e d'inventaire i :<br/><br/>\na) \u201c Mi \u201d est calcul\u00e9 selon la formule suivante :</p><p>Vous pouvez consulter l'int\u00e9gralit\u00e9 du texte avec ses images \u00e0 partir de l'extrait du Journal officiel \u00e9lectronique authentifi\u00e9 n\u00b0 150 du 1er juillet 2018, texte n\u00b0 7, accessible \u00e0 l\u2019adresse suivante : <a shape='rect' href='https://www.legifrance.gouv.fr/jo_pdf.do?id=JORFTEXT000037132333' target='_blank'> https://www.legifrance.gouv.fr/jo_pdf.do?id=JORFTEXT000037132333</a></p><p>O\u00f9 :<br/><br/>\n-\u201c K \u201d constitue la diff\u00e9rence de mill\u00e9sime entre l'exercice sous inventaire et l'exercice d'ouverture des chantiers, de rang 0 \u00e0 10 avec 0 correspondant \u00e0 l'ann\u00e9e d'inventaire i ;<br/><br/>\n-\u201c Pi-k \u201d est le montant des primes \u00e9mises et des primes restant \u00e0 \u00e9mettre aff\u00e9rentes aux garanties de dommages aux ouvrages, obligatoires en vertu de l'article L. 242-1, y compris les garanties accessoires, et relatives \u00e0 l'exercice d'ouverture de chantier de l'ann\u00e9e i-k, nettes des primes \u00e0 annuler et des frais d'acquisition qui peuvent \u00eatre pris en compte dans la limite de 15 % des primes ;<br/><br/>\n-\u201c Bk \u201d repr\u00e9sente le coefficient annuel mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du I de l'article L. 421-10-1, \u00e0 appliquer conform\u00e9ment au tableau suivant :</p><center><table border='1'><tbody><tr><th><br/>\n\t\t\tk</th><th><br/>\n\t\t\t0</th><th><br/>\n\t\t\t1</th><th><br/>\n\t\t\t2</th><th><br/>\n\t\t\t3</th><th><br/>\n\t\t\t4</th><th><br/>\n\t\t\t5</th><th><br/>\n\t\t\t6</th><th><br/>\n\t\t\t7</th><th><br/>\n\t\t\t8</th><th><br/>\n\t\t\t9</th><th><br/>\n\t\t\t10</th></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tBk</td><td align='center'><br/>\n\t\t\t1</td><td align='center'><br/>\n\t\t\t1</td><td align='center'><br/>\n\t\t\t0,95</td><td align='center'><br/>\n\t\t\t0,85</td><td align='center'><br/>\n\t\t\t0,75</td><td align='center'><br/>\n\t\t\t0,65</td><td align='center'><br/>\n\t\t\t0,55</td><td align='center'><br/>\n\t\t\t0,45</td><td align='center'><br/>\n\t\t\t0,35</td><td align='center'><br/>\n\t\t\t0,25</td><td align='center'><br/>\n\t\t\t0,20</td></tr></tbody></table></center><p>b) \u201c Pi \u201d correspond au montant total des provisions techniques comptabilis\u00e9es pour l'ensemble des garanties de dommages aux ouvrages, obligatoires en vertu de l'article L. 242-1, y compris les garanties accessoires. Ces provisions sont brutes de r\u00e9assurance et nettes de recours \u00e0 encaisser, et elles incluent les frais de gestion des sinistres ainsi que les provisions constitu\u00e9es pour les sinistres non encore manifest\u00e9s ;<br/><br/>\nc) \u201c T % \u201d repr\u00e9sente le taux applicable \u00e0 cette diff\u00e9rence, mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du I de l'article L. 421-10-1 ;<br/><br/>\n2\u00b0 Pour la seconde part, qui est fonction des besoins de financement de la section du fonds de garantie d\u00e9di\u00e9e \u00e0 son intervention en cas de retrait d'agr\u00e9ment d'une entreprise d'assurance couvrant sur le territoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise les risques relevant de l'assurance obligatoire en vertu de l'article L. 242-1, et pour une ann\u00e9e d'inventaire i :<br/><br/>\na) \u201c Ci \u201d constitue la totalit\u00e9 des charges du dernier exercice de la section \u201c Op\u00e9rations du fonds de garantie r\u00e9sultant du retrait d'agr\u00e9ment d'entreprises d'assurance construction \u201d ;<br/><br/>\nb) \u201c P % \u201d repr\u00e9sente le pourcentage mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du I de l'article L. 421-10-1 ;<br/><br/>\nc) \u201c CA<sub>i</sub>/CA \u201d correspond \u00e0 la part du chiffre d'affaires de l'entreprise d'assurance aff\u00e9rente aux garanties de dommages aux ouvrages, obligatoires en vertu de l'article L. 242-1, y compris les garanties accessoires, r\u00e9alis\u00e9e sur le territoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.</p>",
            "num": "A421-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1530403200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107827",
                        "id": "LEGISCTA000006107827",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Organisations et r\u00e9gimes particuliers d'assurance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128297",
                        "id": "LEGISCTA000006128297",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1988-07-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Le fonds de garantie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142589",
                        "id": "LEGISCTA000006142589",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Le fonds de garantie des assurances obligatoires de dommages",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157053",
                        "id": "LEGISCTA000006157053",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-02",
                        "fin": "2018-07-01",
                        "titre": "Section V : R\u00f4le du fonds de garantie en cas de retrait d'agr\u00e9ment administratif d'une entreprise d'assurance automobile.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018621278",
                        "id": "LEGISCTA000018621278",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section V : Intervention du fonds en cas de retrait d'agr\u00e9ment administratif d'une entreprise d'assurance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018621278",
                        "id": "LEGISCTA000037152135",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 :  Dispositions sp\u00e9ciales \u00e0 l'assurance construction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037140445",
                        "id": "LEGISCTA000037140445",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000037140453",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037140445",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037140445",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 :  Dispositions sp\u00e9ciales \u00e0 l'assurance construction",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s &gt; Livre IV : Organisations et r\u00e9gimes particuliers d'assurance &gt; Titre II : Le fonds de garantie &gt; Chapitre Ier : Le fonds de garantie des assurances obligatoires de dommages &gt; Section V : Intervention du fonds en cas de retrait d'agr\u00e9ment administratif d'une entreprise d'assurance &gt; Paragraphe 2 :  Dispositions sp\u00e9ciales \u00e0 l'assurance construction",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037140546",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 3 de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 30 juin 2018, ces dispositions sont applicables aux op\u00e9rations ex\u00e9cut\u00e9es par le fonds de garantie des assurances obligatoires de dommages, en vertu de l'article L. 421-9 du code des assurances, relatives aux contrats d'assurance conclus ou renouvel\u00e9s \u00e0 compter du 1er juillet 2018.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 3 de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 30 juin 2018, ces dispositions sont applicables aux op\u00e9rations ex\u00e9cut\u00e9es par le fonds de garantie des assurances obligatoires de dommages, en vertu de l'article L. 421-9 du code des assurances, relatives aux contrats d'assurance conclus ou renouvel\u00e9s \u00e0 compter du 1er juillet 2018.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037132333",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 juin 2018 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037140351",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2018-07-01",
                    "dateSignaTexte": "2018-06-30",
                    "dateDebutCible": "2018-07-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037140546",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1530403200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A421-12",
                "421-12"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}