{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000031048992",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9sent chapitre d\u00e9termine les r\u00e8gles applicables, en vue de garantir la comparution en justice et de promouvoir, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le recours \u00e0 des mesures alternatives \u00e0 la d\u00e9tention provisoire pour la personne ne r\u00e9sidant pas dans l'Etat membre de la proc\u00e9dure p\u00e9nale qui la concerne, \u00e0 la reconnaissance et au suivi, dans un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, des d\u00e9cisions de placement sous contr\u00f4le judiciaire prononc\u00e9es par une autorit\u00e9 judiciaire fran\u00e7aise, ainsi qu'\u00e0 la reconnaissance et \u00e0 l'ex\u00e9cution en France de d\u00e9cisions \u00e9quivalentes prononc\u00e9es par les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes d'un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne. L'Etat sur le territoire duquel a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 le placement d'une personne sous contr\u00f4le judiciaire est appel\u00e9 Etat d'\u00e9mission. L'Etat auquel sont demand\u00e9s la reconnaissance et le contr\u00f4le sur son territoire des mesures ordonn\u00e9es est appel\u00e9 Etat d'ex\u00e9cution.",
            "texteHtml": "<p>Le pr\u00e9sent chapitre d\u00e9termine les r\u00e8gles applicables, en vue de garantir la comparution en justice et de promouvoir, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le recours \u00e0 des mesures alternatives \u00e0 la d\u00e9tention provisoire pour la personne ne r\u00e9sidant pas dans l'Etat membre de la proc\u00e9dure p\u00e9nale qui la concerne, \u00e0 la reconnaissance et au suivi, dans un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, des d\u00e9cisions de placement sous contr\u00f4le judiciaire prononc\u00e9es par une autorit\u00e9 judiciaire fran\u00e7aise, ainsi qu'\u00e0 la reconnaissance et \u00e0 l'ex\u00e9cution en France de d\u00e9cisions \u00e9quivalentes prononc\u00e9es par les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes d'un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne. </p><p> L'Etat sur le territoire duquel a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 le placement d'une personne sous contr\u00f4le judiciaire est appel\u00e9 Etat d'\u00e9mission. L'Etat auquel sont demand\u00e9s la reconnaissance et le contr\u00f4le sur son territoire des mesures ordonn\u00e9es est appel\u00e9 Etat d'ex\u00e9cution. </p><p></p>",
            "num": "696-48",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1443657600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : De quelques proc\u00e9dures particuli\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121328",
                        "id": "LEGISCTA000006121328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-06-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre X : De l'entraide judiciaire internationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138115",
                        "id": "LEGISCTA000006138115",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : De l'ex\u00e9cution des d\u00e9cisions de contr\u00f4le judiciaire au sein des Etats membres de l'Union europ\u00e9enne en application de la d\u00e9cision-cadre du Conseil de l'Union europ\u00e9enne du 23 octobre 2009",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031047761",
                        "id": "LEGISCTA000031047766",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031047768",
                        "id": "LEGISCTA000031047773",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031047775",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031047768",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031047773",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre IV : De quelques proc\u00e9dures particuli\u00e8res &gt; Titre X : De l'entraide judiciaire internationale &gt; Chapitre VI : De l'ex\u00e9cution des d\u00e9cisions de contr\u00f4le judiciaire au sein des Etats membres de l'Union europ\u00e9enne en application de la d\u00e9cision-cadre du Conseil de l'Union europ\u00e9enne du 23 octobre 2009 &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031048992",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031045937",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-993 du 17 ao\u00fbt 2015 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031047611",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-18",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-17",
                    "dateDebutCible": "2015-08-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 696-94 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "696-94",
                    "articleId": "LEGIARTI000031050270",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1443657600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 696-96 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "696-96",
                    "articleId": "LEGIARTI000031050290",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1443657600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031048992",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1443657600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "696-48"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}