{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033623041",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le programme des \u00e9preuves de l'examen pr\u00e9vu \u00e0 l'article qui pr\u00e9c\u00e8de est le suivant : Proc\u00e9dure p\u00e9nale L'action publique et l'action civile : notions g\u00e9n\u00e9rales. Les autorit\u00e9s investies par la loi de missions de police judiciaire : - la police judiciaire ; - le minist\u00e8re public ; - le magistrat instructeur. Les enqu\u00eates, les contr\u00f4les d'identit\u00e9 : - les cadres juridiques ; - les contr\u00f4les, les v\u00e9rifications et les relev\u00e9s d'identit\u00e9. L'instruction : - du premier et du second degr\u00e9 ; - le contr\u00f4le judiciaire et la d\u00e9tention provisoire ; - la commission rogatoire. Les proc\u00e9dures particuli\u00e8res : - l'entraide judiciaire internationale ; - la proc\u00e9dure applicable \u00e0 la criminalit\u00e9 et \u00e0 la d\u00e9linquance organis\u00e9es. La proc\u00e9dure p\u00e9nale applicable aux mineurs. Le contr\u00f4le de la mission de police judiciaire. Les mandats de justice. Les juridictions de jugement. L'ex\u00e9cution des d\u00e9cisions de justice : - la contrainte judiciaire ; - les juridictions de l'application des peines. Droit p\u00e9nal g\u00e9n\u00e9ral La loi p\u00e9nale : - les principes g\u00e9n\u00e9raux ; - l'application de la loi p\u00e9nale dans le temps et dans l'espace. L'infraction p\u00e9nale : - la classification des infractions ; - les \u00e9l\u00e9ments constitutifs de l'infraction ; - les circonstances aggravantes. La responsabilit\u00e9 p\u00e9nale : - les dispositions g\u00e9n\u00e9rales : la tentative, la coaction et la complicit\u00e9 ; - la responsabilit\u00e9 p\u00e9nale des personnes morales ; - les causes d'irresponsabilit\u00e9 ou d'att\u00e9nuation de la responsabilit\u00e9. Les peines : - la classification l\u00e9gale ; - le concours d'infractions ; - la r\u00e9cidive ; - la r\u00e9it\u00e9ration d'infractions. Droit p\u00e9nal sp\u00e9cial Les crimes et d\u00e9lits contre les personnes : - les atteintes \u00e0 la vie de la personne ; - les atteintes \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 physique ou psychique de la personne ; - la mise en danger de la personne ; - les atteintes aux libert\u00e9s de la personne ; - les atteintes \u00e0 la dignit\u00e9 de la personne ; - les atteintes \u00e0 la personnalit\u00e9 ; - les atteintes aux mineurs et \u00e0 la famille. Les crimes et d\u00e9lits contre les biens : - le vol ; - l'extorsion ; - l'escroquerie et les infractions voisines ; - les d\u00e9tournements ; - le recel et les infractions assimil\u00e9es ou voisines ; - les destructions, d\u00e9gradations et d\u00e9t\u00e9riorations ; - les atteintes aux syst\u00e8mes de traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es. Les crimes et d\u00e9lits contre la Nation, l'Etat et la paix publique : - les atteintes \u00e0 l'administration publique commises par des personnes exer\u00e7ant une fonction publique ; - les atteintes \u00e0 l'administration publique commises par des particuliers ; - les atteintes \u00e0 l'action de la justice ; - les atteintes \u00e0 la confiance publique ; - la participation \u00e0 une association de malfaiteurs. La falsification de moyens de paiement. Les infractions au r\u00e9gime des mat\u00e9riels de guerre, des armes et des munitions. Les infractions d\u00e9lictuelles \u00e0 la circulation routi\u00e8re. Libert\u00e9s publiques Introduction g\u00e9n\u00e9rale aux libert\u00e9s publiques. Les libert\u00e9s individuelles et la vie priv\u00e9e : - la s\u00fbret\u00e9 ; - la libert\u00e9 d'aller et venir ; - le respect de la vie priv\u00e9e, du domicile et des correspondances ; - le respect de la personne et les lois antidiscriminatoires ; - la CNIL. Les libert\u00e9s d'expression collectives : - le r\u00e9gime des manifestations ; - le r\u00e9gime des attroupements ; - la libert\u00e9 de la presse.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Le programme des \u00e9preuves de l'examen pr\u00e9vu \u00e0 l'article qui pr\u00e9c\u00e8de est le suivant :</p><p>Proc\u00e9dure p\u00e9nale</p><p>L'action publique et l'action civile : notions g\u00e9n\u00e9rales.</p><p>Les autorit\u00e9s investies par la loi de missions de police judiciaire :</p><p>- la police judiciaire ;</p><p>- le minist\u00e8re public ;</p><p>- le magistrat instructeur.</p><p>Les enqu\u00eates, les contr\u00f4les d'identit\u00e9 :</p><p>- les cadres juridiques ;</p><p>- les contr\u00f4les, les v\u00e9rifications et les relev\u00e9s d'identit\u00e9.</p><p>L'instruction :</p><p>- du premier et du second degr\u00e9 ;</p><p>- le contr\u00f4le judiciaire et la d\u00e9tention provisoire ;</p><p>- la commission rogatoire.</p><p>Les proc\u00e9dures particuli\u00e8res :</p><p>- l'entraide judiciaire internationale ;</p><p>- la proc\u00e9dure applicable \u00e0 la criminalit\u00e9 et \u00e0 la d\u00e9linquance organis\u00e9es.</p><p>La proc\u00e9dure p\u00e9nale applicable aux mineurs.</p><p>Le contr\u00f4le de la mission de police judiciaire.</p><p>Les mandats de justice.</p><p>Les juridictions de jugement.</p><p>L'ex\u00e9cution des d\u00e9cisions de justice :</p><p>- la contrainte judiciaire ;</p><p>- les juridictions de l'application des peines.</p><p></p><p></p><p>Droit p\u00e9nal g\u00e9n\u00e9ral</p><p>La loi p\u00e9nale :</p><p>- les principes g\u00e9n\u00e9raux ;</p><p>- l'application de la loi p\u00e9nale dans le temps et dans l'espace.</p><p>L'infraction p\u00e9nale :</p><p>- la classification des infractions ;</p><p>- les \u00e9l\u00e9ments constitutifs de l'infraction ;</p><p>- les circonstances aggravantes.</p><p>La responsabilit\u00e9 p\u00e9nale :</p><p>- les dispositions g\u00e9n\u00e9rales : la tentative, la coaction et la complicit\u00e9 ;</p><p>- la responsabilit\u00e9 p\u00e9nale des personnes morales ;</p><p>- les causes d'irresponsabilit\u00e9 ou d'att\u00e9nuation de la responsabilit\u00e9.</p><p>Les peines :</p><p>- la classification l\u00e9gale ;</p><p>- le concours d'infractions ;</p><p>- la r\u00e9cidive ;</p><p>- la r\u00e9it\u00e9ration d'infractions.</p><p></p><p></p><p>Droit p\u00e9nal sp\u00e9cial</p><p>Les crimes et d\u00e9lits contre les personnes :</p><p>- les atteintes \u00e0 la vie de la personne ;</p><p>- les atteintes \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 physique ou psychique de la personne ;</p><p>- la mise en danger de la personne ;</p><p>- les atteintes aux libert\u00e9s de la personne ;</p><p>- les atteintes \u00e0 la dignit\u00e9 de la personne ;</p><p>- les atteintes \u00e0 la personnalit\u00e9 ;</p><p>- les atteintes aux mineurs et \u00e0 la famille.</p><p>Les crimes et d\u00e9lits contre les biens :</p><p>- le vol ;</p><p>- l'extorsion ;</p><p>- l'escroquerie et les infractions voisines ;</p><p>- les d\u00e9tournements ;</p><p>- le recel et les infractions assimil\u00e9es ou voisines ;</p><p>- les destructions, d\u00e9gradations et d\u00e9t\u00e9riorations ;</p><p>- les atteintes aux syst\u00e8mes de traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es.</p><p>Les crimes et d\u00e9lits contre la Nation, l'Etat et la paix publique :</p><p>- les atteintes \u00e0 l'administration publique commises par des personnes exer\u00e7ant une fonction publique ;</p><p>- les atteintes \u00e0 l'administration publique commises par des particuliers ;</p><p>- les atteintes \u00e0 l'action de la justice ;</p><p>- les atteintes \u00e0 la confiance publique ;</p><p>- la participation \u00e0 une association de malfaiteurs.</p><p>La falsification de moyens de paiement.</p><p>Les infractions au r\u00e9gime des mat\u00e9riels de guerre, des armes et des munitions.</p><p>Les infractions d\u00e9lictuelles \u00e0 la circulation routi\u00e8re.</p><p></p><p></p><p>Libert\u00e9s publiques</p><p>Introduction g\u00e9n\u00e9rale aux libert\u00e9s publiques.</p><p>Les libert\u00e9s individuelles et la vie priv\u00e9e :</p><p>- la s\u00fbret\u00e9 ;</p><p>- la libert\u00e9 d'aller et venir ;</p><p>- le respect de la vie priv\u00e9e, du domicile et des correspondances ;</p><p>- le respect de la personne et les lois antidiscriminatoires ;</p><p>- la CNIL.</p><p>Les libert\u00e9s d'expression collectives :</p><p>- le r\u00e9gime des manifestations ;</p><p>- le r\u00e9gime des attroupements ;</p><p>- la libert\u00e9 de la presse. </p><p></p>",
            "num": "A5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1481932800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095533",
                        "id": "LEGISCTA000006095533",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120170",
                        "id": "LEGISCTA000006120170",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137342",
                        "id": "LEGISCTA000006137342",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De la police judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150939",
                        "id": "LEGISCTA000006150939",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Des officiers de police judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166112",
                        "id": "LEGISCTA000006166112",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1er : D\u00e9signation des gendarmes officiers de police judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182060",
                        "id": "LEGISCTA000006182060",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006514544",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182060",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182060",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1er : D\u00e9signation des gendarmes officiers de police judiciaire",
            "fullSectionsTitre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s &gt; Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction &gt; Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es de l'action publique et de l'instruction &gt; Chapitre Ier : De la police judiciaire &gt; Section 2 : Des officiers de police judiciaire &gt; Paragraphe 1er : D\u00e9signation des gendarmes officiers de police judiciaire",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033623041",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 d\u00e9cembre 2016, article 12 : Ces dispositions ne sont pas applicables \u00e0 l'examen technique d'officier de police judiciaire organis\u00e9 au titre de l'ann\u00e9e 2016.",
            "notaHtml": "<p>Arr\u00eat\u00e9 du 13 d\u00e9cembre 2016, article 12 : Ces dispositions ne sont pas applicables \u00e0 l'examen technique d'officier de police judiciaire organis\u00e9 au titre de l'ann\u00e9e 2016.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 1958-12-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033617267",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 d\u00e9cembre 2016 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033621470",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2016-12-16",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-13",
                    "dateDebutCible": "2016-12-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. A4 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A4",
                    "articleId": "LEGIARTI000020690401",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. A6 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A6",
                    "articleId": "LEGIARTI000033623057",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006514544",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -347846400000,
                    "dateFin": 1481932800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033623041",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1481932800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A5",
                "5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006514544",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006514544",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les r\u00e8gles de s\u00e9lection et de pr\u00e9paration des candidats \u00e0 l'examen technique sont fix\u00e9es par instruction minist\u00e9rielle.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les r\u00e8gles de s\u00e9lection et de pr\u00e9paration des candidats \u00e0 l'examen technique sont fix\u00e9es par instruction minist\u00e9rielle.<p></p><p></p>",
            "num": "A5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": -347846400000,
            "dateFin": 1481932800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095533",
                        "id": "LEGISCTA000006095533",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120170",
                        "id": "LEGISCTA000006120170",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137342",
                        "id": "LEGISCTA000006137342",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De la police judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150939",
                        "id": "LEGISCTA000006150939",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Des officiers de police judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166112",
                        "id": "LEGISCTA000006166112",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1er : D\u00e9signation des gendarmes officiers de police judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182060",
                        "id": "LEGISCTA000006182060",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006514544",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182060",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182060",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1er : D\u00e9signation des gendarmes officiers de police judiciaire",
            "fullSectionsTitre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s &gt; Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction &gt; Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es de l'action publique et de l'instruction &gt; Chapitre Ier : De la police judiciaire &gt; Section 2 : Des officiers de police judiciaire &gt; Paragraphe 1er : D\u00e9signation des gendarmes officiers de police judiciaire",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006514544",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 1958-12-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033617267",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 d\u00e9cembre 2016 - art. 6",
                    "linkType": "TRANSFERE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000033621472",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2016-12-16",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-13",
                    "dateDebutCible": "2016-12-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. A4 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A4",
                    "articleId": "LEGIARTI000020690401",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. A6 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A6",
                    "articleId": "LEGIARTI000033623057",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006514544",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -347846400000,
                    "dateFin": 1481932800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033623041",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1481932800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A5",
                "5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}