{
    "cid": "LEGIARTI000028996407",
    "num": "R1221-4",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996271",
                        "id": "LEGISCTA000028996271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : LES PRINCIPES DIRECTEURS  DE L'ORGANISATION DES TRANSPORTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996311",
                        "id": "LEGISCTA000028996311",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : L'ORGANISATION DES SERVICES  DE TRANSPORT PUBLIC DE PERSONNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996393",
                        "id": "LEGISCTA000028996393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996395",
                        "id": "LEGISCTA000028996395",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9gies constitu\u00e9es en \u00e9tablissement public  \u00e0 caract\u00e8re industriel et commercial",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996401",
                        "id": "LEGISCTA000028996401",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000039740667",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000871783",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-891 du 16 ao\u00fbt 1985 - art. 15 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006880148",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530 du 22 mai 2014 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039683026",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1472 du 26 d\u00e9cembre 2019 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000039739056",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-28",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-26",
                    "dateDebutCible": "2019-12-29"
                }
            ],
            "num": "R1221-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le comptable est soit un comptable de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques nomm\u00e9 par le ministre charg\u00e9 du budget apr\u00e8s information pr\u00e9alable de l'autorit\u00e9 organisatrice, soit un agent comptable sp\u00e9cial nomm\u00e9 par le pr\u00e9fet, sur proposition du conseil d'administration, apr\u00e8s avis du directeur d\u00e9partemental des finances publiques. Il est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 administrative du directeur. Toutefois, pour les r\u00e9gies cr\u00e9\u00e9es \u00e0 compter du 1er juillet 2020, le choix de confier les fonctions de comptable \u00e0 un comptable de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques est subordonn\u00e9 \u00e0 un avis conforme du directeur d\u00e9partemental ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, r\u00e9gional des finances publiques. Il est personnellement et p\u00e9cuniairement responsable de sa gestion et de la sinc\u00e9rit\u00e9 de ses \u00e9critures. Il est astreint \u00e0 fournir un cautionnement dont le montant est fix\u00e9 par le pr\u00e9fet, apr\u00e8s avis du directeur d\u00e9partemental des finances publiques et du conseil d'administration de la r\u00e9gie, sur la base d'un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 des finances et du ministre charg\u00e9 des transports. Lorsque le comptable notifie sa d\u00e9cision de suspendre le paiement d'une d\u00e9pense, le directeur peut lui adresser un ordre de r\u00e9quisition. Il s'y conforme dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 1617-2 et L. 1617-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales.",
            "texteHtml": "<p>Le comptable est soit un comptable de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques nomm\u00e9 par le ministre charg\u00e9 du budget apr\u00e8s information pr\u00e9alable de l'autorit\u00e9 organisatrice, soit un agent comptable sp\u00e9cial nomm\u00e9 par le pr\u00e9fet, sur proposition du conseil d'administration, apr\u00e8s avis du directeur d\u00e9partemental des finances publiques. Il est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 administrative du directeur.</p><p>Toutefois, pour les r\u00e9gies cr\u00e9\u00e9es \u00e0 compter du 1er juillet 2020, le choix de confier les fonctions de comptable \u00e0 un comptable de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques est subordonn\u00e9 \u00e0 un avis conforme du directeur d\u00e9partemental ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, r\u00e9gional des finances publiques.<br/><br/>\nIl est personnellement et p\u00e9cuniairement responsable de sa gestion et de la sinc\u00e9rit\u00e9 de ses \u00e9critures. Il est astreint \u00e0 fournir un cautionnement dont le montant est fix\u00e9 par le pr\u00e9fet, apr\u00e8s avis du directeur d\u00e9partemental des finances publiques et du conseil d'administration de la r\u00e9gie, sur la base d'un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 des finances et du ministre charg\u00e9 des transports.<br/><br/>\nLorsque le comptable notifie sa d\u00e9cision de suspendre le paiement d'une d\u00e9pense, le directeur peut lui adresser un ordre de r\u00e9quisition. Il s'y conforme dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 1617-2 et L. 1617-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-12-29T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996271",
                        "id": "LEGISCTA000028996271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : LES PRINCIPES DIRECTEURS  DE L'ORGANISATION DES TRANSPORTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996311",
                        "id": "LEGISCTA000028996311",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : L'ORGANISATION DES SERVICES  DE TRANSPORT PUBLIC DE PERSONNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996393",
                        "id": "LEGISCTA000028996393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996395",
                        "id": "LEGISCTA000028996395",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9gies constitu\u00e9es en \u00e9tablissement public  \u00e0 caract\u00e8re industriel et commercial",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996401",
                        "id": "LEGISCTA000028996401",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000028996407",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000871783",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-891 du 16 ao\u00fbt 1985 - art. 15 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006880148",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530 du 22 mai 2014 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000028994230",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-05-27",
                    "dateSignaTexte": "2014-05-22",
                    "dateDebutCible": "2014-05-28"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530\n du 22 mai 2014 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000028994230",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-05-27",
                    "dateSignaTexte": "2014-05-22",
                    "dateDebutCible": "2014-05-28"
                }
            ],
            "num": "R1221-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "L'agent comptable est soit un comptable direct du Tr\u00e9sor nomm\u00e9 par le ministre charg\u00e9 du budget apr\u00e8s information pr\u00e9alable de l'autorit\u00e9 organisatrice, soit un agent comptable sp\u00e9cial nomm\u00e9 par le pr\u00e9fet, sur proposition du conseil d'administration, apr\u00e8s avis du directeur d\u00e9partemental des finances publiques. Il est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 administrative du directeur. Il est personnellement et p\u00e9cuniairement responsable de sa gestion et de la sinc\u00e9rit\u00e9 de ses \u00e9critures. Il est astreint \u00e0 fournir un cautionnement dont le montant est fix\u00e9 par le pr\u00e9fet, apr\u00e8s avis du directeur d\u00e9partemental des finances publiques et du conseil d'administration de la r\u00e9gie, sur la base d'un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 des finances et du ministre charg\u00e9 des transports. Lorsque le comptable notifie sa d\u00e9cision de suspendre le paiement d'une d\u00e9pense, le directeur peut lui adresser un ordre de r\u00e9quisition. Il s'y conforme dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 1617-2 et L. 1617-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales.",
            "texteHtml": "<p><br/>L'agent comptable est soit un comptable direct du Tr\u00e9sor nomm\u00e9 par le ministre charg\u00e9 du budget apr\u00e8s information pr\u00e9alable de l'autorit\u00e9 organisatrice, soit un agent comptable sp\u00e9cial nomm\u00e9 par le pr\u00e9fet, sur proposition du conseil d'administration, apr\u00e8s avis du directeur d\u00e9partemental des finances publiques. Il est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 administrative du directeur.<br/> Il est personnellement et p\u00e9cuniairement responsable de sa gestion et de la sinc\u00e9rit\u00e9 de ses \u00e9critures. Il est astreint \u00e0 fournir un cautionnement dont le montant est fix\u00e9 par le pr\u00e9fet, apr\u00e8s avis du directeur d\u00e9partemental des finances publiques et du conseil d'administration de la r\u00e9gie, sur la base d'un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 des finances et du ministre charg\u00e9 des transports.<br/> Lorsque le comptable notifie sa d\u00e9cision de suspendre le paiement d'une d\u00e9pense, le directeur peut lui adresser un ordre de r\u00e9quisition. Il s'y conforme dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 1617-2 et L. 1617-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-05-28T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2019-12-29T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}