{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037330082",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les transports de leur personnel organis\u00e9s pour leurs besoins habituels de fonctionnement par les collectivit\u00e9s publiques, par les entreprises et par les associations, sont consid\u00e9r\u00e9s comme des services priv\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>Les transports de leur personnel organis\u00e9s pour leurs besoins habituels de fonctionnement par les collectivit\u00e9s publiques, par les entreprises et par les associations, sont consid\u00e9r\u00e9s comme des services priv\u00e9s.</p><p></p>",
            "num": "R3131-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1535068800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TROISI\u00c8ME PARTIE : TRANSPORT ROUTIER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030048381",
                        "id": "LEGISCTA000030048381",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : LE TRANSPORT ROUTIER DE PERSONNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030048383",
                        "id": "LEGISCTA000030048383",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LE TRANSPORT PRIV\u00c9 ROUTIER DE PERSONNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033449925",
                        "id": "LEGISCTA000033449925",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les services priv\u00e9s de transport",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033449927",
                        "id": "LEGISCTA000033449927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033449929",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033449927",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033449927",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Les services priv\u00e9s de transport",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE &gt; TROISI\u00c8ME PARTIE : TRANSPORT ROUTIER &gt; LIVRE Ier : LE TRANSPORT ROUTIER DE PERSONNES &gt; TITRE III : LE TRANSPORT PRIV\u00c9 ROUTIER DE PERSONNES &gt; Chapitre Ier : Les services priv\u00e9s de transport",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037330082",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037324693",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-736 du 21 ao\u00fbt 2018 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037326618",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-08-23",
                    "dateSignaTexte": "2018-08-21",
                    "dateDebutCible": "2018-08-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036868691",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 avril 2018 - art. Annexe 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 6",
                    "articleId": "LEGIARTI000048009113",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1525392000000,
                    "dateDebut": 1693440000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048007398",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 juillet 2023 - art. 5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000048008547",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1693353600000,
                    "dateDebut": 1693440000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R3151-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3151-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043735946",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R5312-85 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5312-85",
                    "articleId": "LEGIARTI000042647221",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1607644800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517566",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b087-242 du 7 avril 1987 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006880391",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033449929",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1479600000000,
                    "dateFin": 1491609600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034389653",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1491609600000,
                    "dateFin": 1535068800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037330082",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1535068800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R3131-1",
                "3131-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000034389653",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000034389653",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les transports de leur personnel organis\u00e9s pour leurs besoins habituels de fonctionnement par les collectivit\u00e9s publiques, par les entreprises et par les associations, sont consid\u00e9r\u00e9s comme des services priv\u00e9s. Toutefois, la mise \u00e0 disposition de l'organisateur, \u00e0 titre on\u00e9reux, de v\u00e9hicules avec conducteur ne rel\u00e8ve pas des services priv\u00e9s ; elle ne peut \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e que dans les conditions pr\u00e9vues par les titres Ier et II du livre Ier de la pr\u00e9sente partie.",
            "texteHtml": "<p>Les transports de leur personnel organis\u00e9s pour leurs besoins habituels de fonctionnement par les collectivit\u00e9s publiques, par les entreprises et par les associations, sont consid\u00e9r\u00e9s comme des services priv\u00e9s.</p><p>Toutefois, la mise \u00e0 disposition de l'organisateur, \u00e0 titre on\u00e9reux, de v\u00e9hicules avec conducteur ne rel\u00e8ve pas des services priv\u00e9s ; elle ne peut \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e que dans les conditions pr\u00e9vues par les titres Ier et II du livre Ier de la pr\u00e9sente partie.</p>",
            "num": "R3131-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1491609600000,
            "dateFin": 1535068800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TROISI\u00c8ME PARTIE : TRANSPORT ROUTIER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030048381",
                        "id": "LEGISCTA000030048381",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : LE TRANSPORT ROUTIER DE PERSONNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030048383",
                        "id": "LEGISCTA000030048383",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LE TRANSPORT PRIV\u00c9 ROUTIER DE PERSONNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033449925",
                        "id": "LEGISCTA000033449925",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les services priv\u00e9s de transport",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033449927",
                        "id": "LEGISCTA000033449927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033449929",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033449927",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033449927",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Les services priv\u00e9s de transport",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE &gt; TROISI\u00c8ME PARTIE : TRANSPORT ROUTIER &gt; LIVRE Ier : LE TRANSPORT ROUTIER DE PERSONNES &gt; TITRE III : LE TRANSPORT PRIV\u00c9 ROUTIER DE PERSONNES &gt; Chapitre Ier : Les services priv\u00e9s de transport",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034389653",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Par d\u00e9cision n\u00b0413040 du 5 juillet 2019 du Conseil d\u2019Etat statuant au contentieux ECLI:FR:CECHR:2019:413040.201907, l e d\u00e9cret n\u00b0 2017-483 du 6 avril 2017 relatif aux activit\u00e9s de transport public particulier de personnes et actualisant diverses dispositions du code des transports (NOR: DEVT1629017D) est annul\u00e9 en tant qu\u2019il n\u2019\u00e9dicte pas les dispositions n\u00e9cessaires pour garantir que l\u2019\u00e9valuation des conditions d\u2019aptitude professionnelle des conducteurs de taxi et de voiture de transport avec chauffeur par les chambres de m\u00e9tiers et de l\u2019artisanat de r\u00e9gion respecte la libert\u00e9 d\u2019\u00e9tablissement .",
            "notaHtml": "<p>Par d\u00e9cision n\u00b0413040 du 5 juillet 2019 du Conseil d\u2019Etat statuant au contentieux ECLI:FR:CECHR:2019:413040.201907, l<font color='black'>e d\u00e9cret </font>n\u00b0 2017-483 du 6 avril 2017 relatif aux activit\u00e9s de transport public particulier de personnes et actualisant diverses dispositions du code des transports (NOR: DEVT1629017D) <font color='black'>est annul\u00e9 en tant qu\u2019il</font> n\u2019\u00e9dicte pas les dispositions n\u00e9cessaires pour garantir que l\u2019\u00e9valuation des conditions d\u2019aptitude professionnelle des conducteurs de taxi et de voiture de transport avec chauffeur par les chambres de m\u00e9tiers et de l\u2019artisanat de r\u00e9gion respecte la libert\u00e9 d\u2019\u00e9tablissement<font color='black'>.</font></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034378820",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-483 du 6 avril 2017 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000034380818",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-04-07",
                    "dateSignaTexte": "2017-04-06",
                    "dateDebutCible": "2017-04-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036868691",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 avril 2018 - art. Annexe 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 6",
                    "articleId": "LEGIARTI000048009113",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1525392000000,
                    "dateDebut": 1693440000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048007398",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 juillet 2023 - art. 5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000048008547",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1693353600000,
                    "dateDebut": 1693440000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R3151-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3151-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043735946",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R5312-85 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5312-85",
                    "articleId": "LEGIARTI000042647221",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1607644800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517566",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b087-242 du 7 avril 1987 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006880391",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033449929",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1479600000000,
                    "dateFin": 1491609600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034389653",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1491609600000,
                    "dateFin": 1535068800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037330082",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1535068800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R3131-1",
                "3131-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033449929",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033449929",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les transports de leur personnel organis\u00e9s pour leurs besoins habituels de fonctionnement par les collectivit\u00e9s publiques, par les entreprises et par les associations, sont consid\u00e9r\u00e9s comme des services priv\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les transports de leur personnel organis\u00e9s pour leurs besoins habituels de fonctionnement par les collectivit\u00e9s publiques, par les entreprises et par les associations, sont consid\u00e9r\u00e9s comme des services priv\u00e9s.</p>",
            "num": "R3131-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1479600000000,
            "dateFin": 1491609600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TROISI\u00c8ME PARTIE : TRANSPORT ROUTIER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030048381",
                        "id": "LEGISCTA000030048381",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : LE TRANSPORT ROUTIER DE PERSONNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030048383",
                        "id": "LEGISCTA000030048383",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LE TRANSPORT PRIV\u00c9 ROUTIER DE PERSONNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033449925",
                        "id": "LEGISCTA000033449925",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les services priv\u00e9s de transport",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033449927",
                        "id": "LEGISCTA000033449927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033449929",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033449927",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033449927",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Les services priv\u00e9s de transport",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE &gt; TROISI\u00c8ME PARTIE : TRANSPORT ROUTIER &gt; LIVRE Ier : LE TRANSPORT ROUTIER DE PERSONNES &gt; TITRE III : LE TRANSPORT PRIV\u00c9 ROUTIER DE PERSONNES &gt; Chapitre Ier : Les services priv\u00e9s de transport",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033449929",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033419103",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1550 du 17 novembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033446681",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-11-19",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-17",
                    "dateDebutCible": "2017-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036868691",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 avril 2018 - art. Annexe 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 6",
                    "articleId": "LEGIARTI000048009113",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1525392000000,
                    "dateDebut": 1693440000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048007398",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 juillet 2023 - art. 5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000048008547",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1693353600000,
                    "dateDebut": 1693440000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R3151-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3151-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043735946",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R5312-85 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5312-85",
                    "articleId": "LEGIARTI000042647221",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1607644800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517566",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b087-242 du 7 avril 1987 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006880391",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033449929",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1479600000000,
                    "dateFin": 1491609600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034389653",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1491609600000,
                    "dateFin": 1535068800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037330082",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1535068800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R3131-1",
                "3131-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}