{
    "cid": "LEGIARTI000033819604",
    "num": "R422-7",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire (nouvelle) ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770278",
                        "id": "LEGISCTA000033770278",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : PUPILLES DE LA NATION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819518",
                        "id": "LEGISCTA000033819518",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : EFFETS DE L'ADOPTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819544",
                        "id": "LEGISCTA000033819544",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Tutelle des pupilles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819590",
                        "id": "LEGISCTA000033819590",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000033819604",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R510 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R510",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795669",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R511 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R511",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795673",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "num": "R422-7",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Chaque ann\u00e9e le directeur du service d\u00e9partemental pr\u00e9sente au conseil d\u00e9partemental pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation, dans sa premi\u00e8re r\u00e9union apr\u00e8s le 21 f\u00e9vrier, un rapport d'ensemble sur la gestion des tuteurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Le conseil d\u00e9partemental arr\u00eate les comptes au vu de ce rapport. Dans les vingt jours qui suivent cette r\u00e9union, le directeur du service d\u00e9partemental remet \u00e0 chacun des pupilles \u00e2g\u00e9s de plus de seize ans une copie du compte de gestion de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e et des pi\u00e8ces justificatives.",
            "texteHtml": "<p>Chaque ann\u00e9e le directeur du service d\u00e9partemental pr\u00e9sente au conseil d\u00e9partemental pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation, dans sa premi\u00e8re r\u00e9union apr\u00e8s le 21 f\u00e9vrier, un rapport d'ensemble sur la gestion des tuteurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Le conseil d\u00e9partemental arr\u00eate les comptes au vu de ce rapport.</p><p>Dans les vingt jours qui suivent cette r\u00e9union, le directeur du service d\u00e9partemental remet \u00e0 chacun des pupilles \u00e2g\u00e9s de plus de seize ans une copie du compte de gestion de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e et des pi\u00e8ces justificatives.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}