{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042946753",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les litiges relatifs aux d\u00e9cisions individuelles prises \u00e0 l'encontre de personnes par les autorit\u00e9s administratives dans l'exercice de leurs pouvoirs de police rel\u00e8vent de la comp\u00e9tence du tribunal administratif du lieu de r\u00e9sidence des personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions attaqu\u00e9es \u00e0 la date desdites d\u00e9cisions. Toutefois, cette d\u00e9rogation aux dispositions de l'article R. 312-1 n'est pas applicable : 1\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles pronon\u00e7ant l'interdiction administrative du territoire \u00e0 l'encontre d'un ressortissant \u00e9tranger pr\u00e9vues aux articles L. 222-2 et L. 321-2 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, fixant le pays de renvoi de celui-ci ou assignant \u00e0 r\u00e9sidence l'\u00e9tranger qui a fait l'objet d'une d\u00e9cision d'interdiction administrative du territoire et qui ne peut d\u00e9f\u00e9rer \u00e0 cette mesure ; 2\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles pronon\u00e7ant l'expulsion d'un ressortissant \u00e9tranger, fixant le pays de renvoi de celui-ci ou assignant \u00e0 r\u00e9sidence l'\u00e9tranger qui a fait l'objet d'une d\u00e9cision d'expulsion et qui ne peut d\u00e9f\u00e9rer \u00e0 cette mesure ; 3\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles assignant \u00e0 r\u00e9sidence un \u00e9tranger ayant fait l'objet d'une d\u00e9cision d'interdiction judiciaire du territoire et qui ne peut d\u00e9f\u00e9rer \u00e0 cette mesure ; 4\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles d'interdiction de se trouver en relation avec une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e prononc\u00e9es en application de l' article L. 733-15 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; 5\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles d'interdiction de sortie du territoire pr\u00e9vues \u00e0 l' article L. 224-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; 6\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles d'interdiction de transport prises en application de l' article L. 232-8 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; 7\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles de gel des avoirs prises en application des articles L. 562-1 , L. 562-2 ou L. 562-5 du code mon\u00e9taire et financier.",
            "texteHtml": "<p>Les litiges relatifs aux d\u00e9cisions individuelles prises \u00e0 l'encontre de personnes par les autorit\u00e9s administratives dans l'exercice de leurs pouvoirs de police rel\u00e8vent de la comp\u00e9tence du tribunal administratif du lieu de r\u00e9sidence des personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions attaqu\u00e9es \u00e0 la date desdites d\u00e9cisions. </p><p>Toutefois, cette d\u00e9rogation aux dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&idArticle=LEGIARTI000006449858&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de justice administrative - art. R312-1 (V)'>R. 312-1 </a>n'est pas applicable : </p><p>1\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles pronon\u00e7ant l'interdiction administrative du territoire \u00e0 l'encontre d'un ressortissant \u00e9tranger pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000042770960&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L222-2 (V)'>L. 222-2 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000042771198&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L321-2 (V)'>L. 321-2</a> du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, fixant le pays de renvoi de celui-ci ou assignant \u00e0 r\u00e9sidence l'\u00e9tranger qui a fait l'objet d'une d\u00e9cision d'interdiction administrative du territoire et qui ne peut d\u00e9f\u00e9rer \u00e0 cette mesure ; </p><p>2\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles pronon\u00e7ant l'expulsion d'un ressortissant \u00e9tranger, fixant le pays de renvoi de celui-ci ou assignant \u00e0 r\u00e9sidence l'\u00e9tranger qui a fait l'objet d'une d\u00e9cision d'expulsion et qui ne peut d\u00e9f\u00e9rer \u00e0 cette mesure ; </p><p>3\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles assignant \u00e0 r\u00e9sidence un \u00e9tranger ayant fait l'objet d'une d\u00e9cision d'interdiction judiciaire du territoire et qui ne peut d\u00e9f\u00e9rer \u00e0 cette mesure ; </p><p>4\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles d'interdiction de se trouver en relation avec une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e prononc\u00e9es en application de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000042773218&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-15 (V)'>article L. 733-15 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile </a>; </p><p>5\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles d'interdiction de sortie du territoire pr\u00e9vues \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000029755321&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L224-1 (V)'>article L. 224-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure </a>; </p><p>6\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles d'interdiction de transport prises en application de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000029755327&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L232-8 (V)'>article L. 232-8 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure </a>; </p><p>7\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles de gel des avoirs prises en application des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&idArticle=LEGIARTI000006658385&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code mon\u00e9taire et financier - art. L562-1 (M)'>L. 562-1</a>, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&idArticle=LEGIARTI000006658402&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code mon\u00e9taire et financier - art. L562-2 (V)'>L. 562-2 </a>ou <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&idArticle=LEGIARTI000006658460&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code mon\u00e9taire et financier - art. L562-5 (M)'>L. 562-5 </a>du code mon\u00e9taire et financier.</p>",
            "num": "R312-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006091522",
                        "id": "LEGISCTA000006091522",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La comp\u00e9tence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006118219",
                        "id": "LEGISCTA000006118219",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : La comp\u00e9tence de premier ressort",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136473",
                        "id": "LEGISCTA000006136473",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : La comp\u00e9tence territoriale des tribunaux administratifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150443",
                        "id": "LEGISCTA000006150443",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Exceptions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165713",
                        "id": "LEGISCTA000006165713",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de justice administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070933",
                        "id": "LEGITEXT000006070933",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006449869",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165713",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006165713",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Exceptions",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : La comp\u00e9tence &gt; Titre Ier : La comp\u00e9tence de premier ressort &gt; Chapitre II : La comp\u00e9tence territoriale des tribunaux administratifs &gt; Section 2 : Exceptions",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042946753",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070933",
                    "titre": "Code de justice administrative",
                    "titreLong": "Code de justice administrative",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 978220800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070933",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000398940",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2000-389 du 4 mai 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000398940",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-05-07",
                    "dateSignaTexte": "2000-05-04",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765457",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000806626",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-934 du 2 septembre 2004 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006234016",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-934",
                    "datePubli": 1094256000000,
                    "dateDebut": 1094256000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030236295",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-169 du 14 f\u00e9vrier 2015, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000030236295",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-169",
                    "datePubli": 1423958400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L222-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L222-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042770960",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L321-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042771198",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L733-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L733-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000042773218",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R312-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006449858",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072026",
                    "textTitle": "Code mon\u00e9taire et financier - art. L562-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L562-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006658385",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498867200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072026",
                    "textTitle": "Code mon\u00e9taire et financier - art. L562-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L562-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006658402",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498867200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072026",
                    "textTitle": "Code mon\u00e9taire et financier - art. L562-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L562-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006658460",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498867200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L224-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L224-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029755321",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1469145600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L232-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L232-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000029755327",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1416009600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071344",
                    "textTitle": "Code des tribunaux administratifs et des cours adm - art. R52 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R52",
                    "articleId": "LEGIARTI000006561085",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006449869",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 978307200000,
                    "dateFin": 1094256000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006449870",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1094256000000,
                    "dateFin": 1424044800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030244343",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1424044800000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042946753",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R312-8",
                "312-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030244343",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030244343",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les litiges relatifs aux d\u00e9cisions individuelles prises \u00e0 l'encontre de personnes par les autorit\u00e9s administratives dans l'exercice de leurs pouvoirs de police rel\u00e8vent de la comp\u00e9tence du tribunal administratif du lieu de r\u00e9sidence des personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions attaqu\u00e9es \u00e0 la date desdites d\u00e9cisions. Toutefois, cette d\u00e9rogation aux dispositions de l'article R. 312-1 n'est pas applicable : 1\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles pronon\u00e7ant l'interdiction administrative du territoire \u00e0 l'encontre d'un ressortissant \u00e9tranger pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 214-3 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, fixant le pays de renvoi de celui-ci ou assignant \u00e0 r\u00e9sidence l'\u00e9tranger qui a fait l'objet d'une d\u00e9cision d'interdiction administrative du territoire et qui ne peut d\u00e9f\u00e9rer \u00e0 cette mesure ; 2\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles pronon\u00e7ant l'expulsion d'un ressortissant \u00e9tranger, fixant le pays de renvoi de celui-ci ou assignant \u00e0 r\u00e9sidence l'\u00e9tranger qui a fait l'objet d'une d\u00e9cision d'expulsion et qui ne peut d\u00e9f\u00e9rer \u00e0 cette mesure ; 3\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles assignant \u00e0 r\u00e9sidence un \u00e9tranger ayant fait l'objet d'une d\u00e9cision d'interdiction judiciaire du territoire et qui ne peut d\u00e9f\u00e9rer \u00e0 cette mesure ; 4\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles d'interdiction de se trouver en relation avec une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e prononc\u00e9es en application de l'article L. 563-1 du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; 5\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles d'interdiction de sortie du territoire pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 224-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; 6\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles d'interdiction de transport prises en application de l'article L. 232-8 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; 7\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles de gel des avoirs prises en application des articles L. 562-1 , L. 562-2 ou L. 562-5 du code mon\u00e9taire et financier.",
            "texteHtml": "<p>Les litiges relatifs aux d\u00e9cisions individuelles prises \u00e0 l'encontre de personnes par les autorit\u00e9s administratives dans l'exercice de leurs pouvoirs de police rel\u00e8vent de la comp\u00e9tence du tribunal administratif du lieu de r\u00e9sidence des personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions attaqu\u00e9es \u00e0 la date desdites d\u00e9cisions. </p><p></p><p>Toutefois, cette d\u00e9rogation aux dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&idArticle=LEGIARTI000006449858&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 312-1 </a>n'est pas applicable : </p><p></p><p>1\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles pronon\u00e7ant l'interdiction administrative du territoire \u00e0 l'encontre d'un ressortissant \u00e9tranger pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000029755347&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 214-3 </a>du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile, fixant le pays de renvoi de celui-ci ou assignant \u00e0 r\u00e9sidence l'\u00e9tranger qui a fait l'objet d'une d\u00e9cision d'interdiction administrative du territoire et qui ne peut d\u00e9f\u00e9rer \u00e0 cette mesure ; </p><p></p><p>2\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles pronon\u00e7ant l'expulsion d'un ressortissant \u00e9tranger, fixant le pays de renvoi de celui-ci ou assignant \u00e0 r\u00e9sidence l'\u00e9tranger qui a fait l'objet d'une d\u00e9cision d'expulsion et qui ne peut d\u00e9f\u00e9rer \u00e0 cette mesure ; </p><p></p><p>3\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles assignant \u00e0 r\u00e9sidence un \u00e9tranger ayant fait l'objet d'une d\u00e9cision d'interdiction judiciaire du territoire et qui ne peut d\u00e9f\u00e9rer \u00e0 cette mesure ; </p><p></p><p>4\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles d'interdiction de se trouver en relation avec une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e prononc\u00e9es en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000029755451&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 563-1 </a>du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile ; </p><p></p><p>5\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles d'interdiction de sortie du territoire pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000029755321&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 224-1 </a>du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; </p><p></p><p>6\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles d'interdiction de transport prises en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000029755327&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 232-8 </a>du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ; </p><p></p><p>7\u00b0 Aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles de gel des avoirs prises en application des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&idArticle=LEGIARTI000006658385&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 562-1</a>, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&idArticle=LEGIARTI000006658402&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 562-2 </a>ou <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&idArticle=LEGIARTI000006658460&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 562-5</a> du code mon\u00e9taire et financier.</p>",
            "num": "R312-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1424044800000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006091522",
                        "id": "LEGISCTA000006091522",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La comp\u00e9tence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006118219",
                        "id": "LEGISCTA000006118219",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : La comp\u00e9tence de premier ressort",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136473",
                        "id": "LEGISCTA000006136473",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : La comp\u00e9tence territoriale des tribunaux administratifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150443",
                        "id": "LEGISCTA000006150443",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Exceptions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165713",
                        "id": "LEGISCTA000006165713",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de justice administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070933",
                        "id": "LEGITEXT000006070933",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006449869",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165713",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006165713",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Exceptions",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : La comp\u00e9tence &gt; Titre Ier : La comp\u00e9tence de premier ressort &gt; Chapitre II : La comp\u00e9tence territoriale des tribunaux administratifs &gt; Section 2 : Exceptions",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030244343",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070933",
                    "titre": "Code de justice administrative",
                    "titreLong": "Code de justice administrative",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 978220800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070933",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000398940",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2000-389 du 4 mai 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000398940",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-05-07",
                    "dateSignaTexte": "2000-05-04",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030236295",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-169 du 14 f\u00e9vrier 2015 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030237124",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-02-15",
                    "dateSignaTexte": "2015-02-14",
                    "dateDebutCible": "2015-02-16"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000806626",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-934 du 2 septembre 2004 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006234016",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-934",
                    "datePubli": 1094256000000,
                    "dateDebut": 1094256000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030236295",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-169 du 14 f\u00e9vrier 2015, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000030236295",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-169",
                    "datePubli": 1423958400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L214-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L214-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029755347",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1416009600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L563-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L563-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029755451",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1416009600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006449858",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072026",
                    "textTitle": "Code mon\u00e9taire et financier - art. L562-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L562-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006658385",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498867200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072026",
                    "textTitle": "Code mon\u00e9taire et financier - art. L562-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L562-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006658402",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498867200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072026",
                    "textTitle": "Code mon\u00e9taire et financier - art. L562-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L562-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006658460",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498867200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L224-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L224-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029755321",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1469145600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L232-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L232-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000029755327",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1416009600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071344",
                    "textTitle": "Code des tribunaux administratifs et des cours adm - art. R52 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R52",
                    "articleId": "LEGIARTI000006561085",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006449869",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 978307200000,
                    "dateFin": 1094256000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006449870",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1094256000000,
                    "dateFin": 1424044800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030244343",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1424044800000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042946753",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R312-8",
                "312-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006449870",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006449870",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les litiges relatifs aux d\u00e9cisions individuelles prises \u00e0 l'encontre de personnes par les autorit\u00e9s administratives dans l'exercice de leurs pouvoirs de police rel\u00e8vent de la comp\u00e9tence du tribunal administratif du lieu de r\u00e9sidence des personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions attaqu\u00e9es \u00e0 la date desdites d\u00e9cisions. Toutefois, cette d\u00e9rogation aux dispositions de l'article R. 312-1 n'est pas applicable aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles pronon\u00e7ant l'expulsion d'un ressortissant \u00e9tranger, fixant le pays de renvoi de celui-ci ou assignant \u00e0 r\u00e9sidence l'\u00e9tranger qui a fait l'objet d'une d\u00e9cision minist\u00e9rielle d'expulsion ainsi qu'aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles assignant \u00e0 r\u00e9sidence un \u00e9tranger ayant fait l'objet d'une d\u00e9cision d'interdiction du territoire prononc\u00e9e par une juridiction judiciaire et qui ne peut d\u00e9f\u00e9rer \u00e0 cette mesure.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les litiges relatifs aux d\u00e9cisions individuelles prises \u00e0 l'encontre de personnes par les autorit\u00e9s administratives dans l'exercice de leurs pouvoirs de police rel\u00e8vent de la comp\u00e9tence du tribunal administratif du lieu de r\u00e9sidence des personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions attaqu\u00e9es \u00e0 la date desdites d\u00e9cisions.<p></p><p></p>   Toutefois, cette d\u00e9rogation aux dispositions de l'article R. 312-1 n'est pas applicable aux litiges relatifs aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles pronon\u00e7ant l'expulsion d'un ressortissant \u00e9tranger, fixant le pays de renvoi de celui-ci ou assignant \u00e0 r\u00e9sidence l'\u00e9tranger qui a fait l'objet d'une d\u00e9cision minist\u00e9rielle d'expulsion ainsi qu'aux d\u00e9cisions minist\u00e9rielles assignant \u00e0 r\u00e9sidence un \u00e9tranger ayant fait l'objet d'une d\u00e9cision d'interdiction du territoire prononc\u00e9e par une juridiction judiciaire et qui ne peut d\u00e9f\u00e9rer \u00e0 cette mesure.<p></p>",
            "num": "R312-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1094256000000,
            "dateFin": 1424044800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006091522",
                        "id": "LEGISCTA000006091522",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La comp\u00e9tence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006118219",
                        "id": "LEGISCTA000006118219",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : La comp\u00e9tence de premier ressort",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136473",
                        "id": "LEGISCTA000006136473",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : La comp\u00e9tence territoriale des tribunaux administratifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150443",
                        "id": "LEGISCTA000006150443",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Exceptions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165713",
                        "id": "LEGISCTA000006165713",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de justice administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070933",
                        "id": "LEGITEXT000006070933",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006449869",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165713",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006165713",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Exceptions",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : La comp\u00e9tence &gt; Titre Ier : La comp\u00e9tence de premier ressort &gt; Chapitre II : La comp\u00e9tence territoriale des tribunaux administratifs &gt; Section 2 : Exceptions",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006449870",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070933",
                    "titre": "Code de justice administrative",
                    "titreLong": "Code de justice administrative",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 978220800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070933",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000398940",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-389 2000-05-04",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000398940",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-05-07",
                    "dateSignaTexte": "2000-05-04",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000806626",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-934 du 2 septembre 2004 - art. 1 () JORF 4 septembre 2004",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006234015",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-09-04",
                    "dateSignaTexte": "2004-09-02",
                    "dateDebutCible": "2004-09-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000806626",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-934 du 2 septembre 2004 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006234016",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-934",
                    "datePubli": 1094256000000,
                    "dateDebut": 1094256000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030236295",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-169 du 14 f\u00e9vrier 2015, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000030236295",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-169",
                    "datePubli": 1423958400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative. - art. R312-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006449858",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071344",
                    "textTitle": "Code des tribunaux administratifs et des cours adm - art. R52 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R52",
                    "articleId": "LEGIARTI000006561085",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006449869",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 978307200000,
                    "dateFin": 1094256000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006449870",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1094256000000,
                    "dateFin": 1424044800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030244343",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1424044800000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042946753",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R312-8",
                "312-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006449869",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006449869",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les litiges relatifs aux d\u00e9cisions individuelles prises \u00e0 l'encontre de personnes par les autorit\u00e9s administratives dans l'exercice de leurs pouvoirs de police rel\u00e8vent de la comp\u00e9tence du tribunal administratif du lieu de r\u00e9sidence des personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions attaqu\u00e9es \u00e0 la date desdites d\u00e9cisions.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les litiges relatifs aux d\u00e9cisions individuelles prises \u00e0 l'encontre de personnes par les autorit\u00e9s administratives dans l'exercice de leurs pouvoirs de police rel\u00e8vent de la comp\u00e9tence du tribunal administratif du lieu de r\u00e9sidence des personnes faisant l'objet des d\u00e9cisions attaqu\u00e9es \u00e0 la date desdites d\u00e9cisions.<p></p><p></p>",
            "num": "R312-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 978307200000,
            "dateFin": 1094256000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006091522",
                        "id": "LEGISCTA000006091522",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La comp\u00e9tence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006118219",
                        "id": "LEGISCTA000006118219",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : La comp\u00e9tence de premier ressort",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136473",
                        "id": "LEGISCTA000006136473",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : La comp\u00e9tence territoriale des tribunaux administratifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150443",
                        "id": "LEGISCTA000006150443",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Exceptions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165713",
                        "id": "LEGISCTA000006165713",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de justice administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070933",
                        "id": "LEGITEXT000006070933",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006449869",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165713",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006165713",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Exceptions",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : La comp\u00e9tence &gt; Titre Ier : La comp\u00e9tence de premier ressort &gt; Chapitre II : La comp\u00e9tence territoriale des tribunaux administratifs &gt; Section 2 : Exceptions",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006449869",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070933",
                    "titre": "Code de justice administrative",
                    "titreLong": "Code de justice administrative",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 978220800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070933",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000398940",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-389 2000-05-04",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000398940",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-05-07",
                    "dateSignaTexte": "2000-05-04",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000806626",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-934 du 2 septembre 2004 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006234016",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-934",
                    "datePubli": 1094256000000,
                    "dateDebut": 1094256000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030236295",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-169 du 14 f\u00e9vrier 2015, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000030236295",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-169",
                    "datePubli": 1423958400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071344",
                    "textTitle": "Code des tribunaux administratifs et des cours adm - art. R52 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R52",
                    "articleId": "LEGIARTI000006561085",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000608062",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-2 2004-01-02 art 1 I : Champ d'application",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000608062",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006449869",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 978307200000,
                    "dateFin": 1094256000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006449870",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1094256000000,
                    "dateFin": 1424044800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030244343",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1424044800000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042946753",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R312-8",
                "312-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}