{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006648797",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'entreprise adapt\u00e9e ou le centre de distribution de travail \u00e0 domicile est consid\u00e9r\u00e9 comme employeur et le travailleur handicap\u00e9 comme salari\u00e9 pour l'application des dispositions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires et contractuelles en vigueur, notamment en ce qui concerne les conditions de travail et la repr\u00e9sentation des travailleurs pour la branche d'activit\u00e9 \u00e0 laquelle se rattache l'\u00e9tablissement, compte tenu de sa production. Le travailleur handicap\u00e9 en entreprise adapt\u00e9e re\u00e7oit un salaire fix\u00e9 compte tenu de l'emploi qu'il occupe et de sa qualification par r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions r\u00e9glementaires ou conventionnelles applicables dans la branche d'activit\u00e9. Ce salaire ne pourra \u00eatre inf\u00e9rieur au salaire minimum de croissance d\u00e9termin\u00e9 en application des articles L. 141-1 et suivants. Le travailleur en entreprise adapt\u00e9e b\u00e9n\u00e9ficie en outre des dispositions du titre IV du livre IV. Un ou plusieurs travailleurs handicap\u00e9s employ\u00e9s dans une entreprise adapt\u00e9e peuvent \u00eatre mis \u00e0 la disposition provisoire d'un autre employeur dans des conditions pr\u00e9vues par l'article L. 125-3 du code du travail et suivant des modalit\u00e9s qui seront pr\u00e9cis\u00e9es par d\u00e9cret.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'entreprise adapt\u00e9e ou le centre de distribution de travail \u00e0 domicile est consid\u00e9r\u00e9 comme employeur et le travailleur handicap\u00e9 comme salari\u00e9 pour l'application des dispositions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires et contractuelles en vigueur, notamment en ce qui concerne les conditions de travail et la repr\u00e9sentation des travailleurs pour la branche d'activit\u00e9 \u00e0 laquelle se rattache l'\u00e9tablissement, compte tenu de sa production.<p></p><p></p>   Le travailleur handicap\u00e9 en entreprise adapt\u00e9e re\u00e7oit un salaire fix\u00e9 compte tenu de l'emploi qu'il occupe et de sa qualification par r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions r\u00e9glementaires ou conventionnelles applicables dans la branche d'activit\u00e9.<p></p><p></p>   Ce salaire ne pourra \u00eatre inf\u00e9rieur au salaire minimum de croissance d\u00e9termin\u00e9 en application des articles L. 141-1 et suivants.<p></p><p></p>   Le travailleur en entreprise adapt\u00e9e b\u00e9n\u00e9ficie en outre des dispositions du titre IV du livre IV.<p></p><p></p>   Un ou plusieurs travailleurs handicap\u00e9s employ\u00e9s dans une entreprise adapt\u00e9e peuvent \u00eatre mis \u00e0 la disposition provisoire d'un autre employeur dans des conditions pr\u00e9vues par l'article L. 125-3 du code du travail et suivant des modalit\u00e9s qui seront pr\u00e9cis\u00e9es par d\u00e9cret.<p></p>",
            "num": "L323-32",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1136073600000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 472439,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Placement et emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123879",
                        "id": "LEGISCTA000006123879",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139810",
                        "id": "LEGISCTA000006139810",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Dispositions r\u00e9gissant l'emploi de certaines cat\u00e9gories de travailleurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154112",
                        "id": "LEGISCTA000006154112",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions propres aux travailleurs handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170120",
                        "id": "LEGISCTA000006170120",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1988-01-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Travail prot\u00e9g\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006184654",
                        "id": "LEGISCTA000006184654",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006648793",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006184654",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006184654",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Travail prot\u00e9g\u00e9",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre III : Placement et emploi &gt; Titre II : Emploi &gt; Chapitre III : Dispositions r\u00e9gissant l'emploi de certaines cat\u00e9gories de travailleurs &gt; Section 2 : Dispositions propres aux travailleurs handicap\u00e9s",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006648797",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du nouveau code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.",
            "notaHtml": "<p></p>  Ordonnance 2007-329 2007-03-12 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du nouveau code du travail et au plus tard le 1er mars 2008.<p></p><p></p><p>La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.<br/><br/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000809647",
                    "textTitle": "Loi 2005-102 2005-02-11 art. 38 I, VI JORF 12 f\u00e9vrier 2005 en vigueur le 1er janvier 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000809647",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2005-02-12",
                    "dateSignaTexte": "2005-02-11",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000809647",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier 2005 - art. 38 () JORF 12 f\u00e9vrier 2005 en vigueur le 1er janvier 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "38",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682269",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2005-02-12",
                    "dateSignaTexte": "2005-02-11",
                    "dateDebutCible": "2005-02-12"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007 - art. 12 (VD) JORF 13 mars 2007 en vigueur au plus tard le 1er mars 2008",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006660131",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2008-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000331119",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1465 du 28 d\u00e9cembre 1977 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006664451",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "77-1465",
                    "datePubli": 252288000000,
                    "dateDebut": 694224000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000398162",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02000-37 du 19 janvier 2000 - art. 32 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "LEGIARTI000006658128",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2000-37",
                    "datePubli": 948326400000,
                    "dateDebut": 1108166400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L344-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L344-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797693",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1010016000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R243-17 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R243-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905803",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 167 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "167",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681367",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 491184000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L125-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L125-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646974",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L141-1 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L141-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646468",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R323-63-1-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R323-63-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006808816",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5213-14 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5213-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903713",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5213-15 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5213-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903714",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5213-16 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5213-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903715",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648793",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 173404800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648794",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 173404800000,
                    "dateFin": 567993600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648795",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 567993600000,
                    "dateFin": 1011312000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648796",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1011312000000,
                    "dateFin": 1136073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648797",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1136073600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L323-32",
                "323-32"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006648796",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006648796",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'organisme gestionnaire de l'atelier prot\u00e9g\u00e9 ou du centre de distribution de travail \u00e0 domicile est consid\u00e9r\u00e9 comme employeur et le travailleur handicap\u00e9 comme salari\u00e9 pour l'application des dispositions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires et contractuelles en vigueur, notamment en ce qui concerne les conditions de travail et la repr\u00e9sentation des travailleurs pour la branche d'activit\u00e9 \u00e0 laquelle se rattache l'\u00e9tablissement, compte tenu de sa production. Le travailleur handicap\u00e9 en atelier prot\u00e9g\u00e9 re\u00e7oit un salaire fix\u00e9 compte tenu de l'emploi qu'il occupe, de sa qualification et de son rendement par r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions r\u00e9glementaires ou conventionnelles applicables dans la branche d'activit\u00e9. Les accessoires de salaire r\u00e9sultant de dispositions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires ou conventionnelles sont d\u00e9termin\u00e9s en prenant pour assiette la garantie de ressources d\u00e9finie dans les articles L. 243-4 et suivants du code de l'action sociale et des familles. La charge li\u00e9e \u00e0 cette r\u00e9mun\u00e9ration est r\u00e9partie entre l'atelier prot\u00e9g\u00e9 et l'Etat proportionnellement au montant du salaire direct et du compl\u00e9ment de r\u00e9mun\u00e9ration. La participation de l'Etat est plafonn\u00e9e dans des conditions fix\u00e9es par d\u00e9cret. Le salaire per\u00e7u par les travailleurs employ\u00e9s par un atelier prot\u00e9g\u00e9 ou par un centre de distribution de travail \u00e0 domicile ne pourra \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 un minimum fix\u00e9 par d\u00e9cret par r\u00e9f\u00e9rence au salaire minimum de croissance d\u00e9termin\u00e9 en application des articles L. 141-1 et suivants. Un ou plusieurs travailleurs handicap\u00e9s employ\u00e9s dans un atelier prot\u00e9g\u00e9 peuvent \u00eatre mis \u00e0 la disposition provisoire d'un autre employeur dans des conditions pr\u00e9vues par l'article L. 125-3 du code du travail et suivant des modalit\u00e9s qui seront pr\u00e9cis\u00e9es par d\u00e9cret.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'organisme gestionnaire de l'atelier prot\u00e9g\u00e9 ou du centre de distribution de travail \u00e0 domicile est consid\u00e9r\u00e9 comme employeur et le travailleur handicap\u00e9 comme salari\u00e9 pour l'application des dispositions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires et contractuelles en vigueur, notamment en ce qui concerne les conditions de travail et la repr\u00e9sentation des travailleurs pour la branche d'activit\u00e9 \u00e0 laquelle se rattache l'\u00e9tablissement, compte tenu de sa production.<p></p><p></p><p></p>   Le travailleur handicap\u00e9 en atelier prot\u00e9g\u00e9 re\u00e7oit un salaire fix\u00e9 compte tenu de l'emploi qu'il occupe, de sa qualification et de son rendement par r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions r\u00e9glementaires ou conventionnelles applicables dans la branche d'activit\u00e9. Les accessoires de salaire r\u00e9sultant de dispositions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires ou conventionnelles sont d\u00e9termin\u00e9s en prenant pour assiette la garantie de ressources d\u00e9finie dans les articles L. 243-4 et suivants du code de l'action sociale et des familles. La charge li\u00e9e \u00e0 cette r\u00e9mun\u00e9ration est r\u00e9partie entre l'atelier prot\u00e9g\u00e9 et l'Etat proportionnellement au montant du salaire direct et du compl\u00e9ment de r\u00e9mun\u00e9ration. La participation de l'Etat est plafonn\u00e9e dans des conditions fix\u00e9es par d\u00e9cret.<p></p><p></p><p></p>   Le salaire per\u00e7u par les travailleurs employ\u00e9s par un atelier prot\u00e9g\u00e9 ou par un centre de distribution de travail \u00e0 domicile ne pourra \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 un minimum fix\u00e9 par d\u00e9cret par r\u00e9f\u00e9rence au salaire minimum de croissance d\u00e9termin\u00e9 en application des articles L. 141-1 et suivants.<p></p><p></p><p></p>   Un ou plusieurs travailleurs handicap\u00e9s employ\u00e9s dans un atelier prot\u00e9g\u00e9 peuvent \u00eatre mis \u00e0 la disposition provisoire d'un autre employeur dans des conditions pr\u00e9vues par l'article L. 125-3 du code du travail et suivant des modalit\u00e9s qui seront pr\u00e9cis\u00e9es par d\u00e9cret.<p></p><p></p>",
            "num": "L323-32",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1011312000000,
            "dateFin": 1136073600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Placement et emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123879",
                        "id": "LEGISCTA000006123879",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139810",
                        "id": "LEGISCTA000006139810",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Dispositions r\u00e9gissant l'emploi de certaines cat\u00e9gories de travailleurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154112",
                        "id": "LEGISCTA000006154112",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions propres aux travailleurs handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170120",
                        "id": "LEGISCTA000006170120",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1988-01-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Travail prot\u00e9g\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006184654",
                        "id": "LEGISCTA000006184654",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006648793",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006184654",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006184654",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Travail prot\u00e9g\u00e9",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre III : Placement et emploi &gt; Titre II : Emploi &gt; Chapitre III : Dispositions r\u00e9gissant l'emploi de certaines cat\u00e9gories de travailleurs &gt; Section 2 : Dispositions propres aux travailleurs handicap\u00e9s &gt; Sous-section 4 : Travail prot\u00e9g\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006648796",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000408905",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02002-73 du 17 janvier 2002 - art. 132 () JORF 18 janvier 2002",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "132",
                    "articleId": "LEGIARTI000006697281",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-18",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-17",
                    "dateDebutCible": "2002-01-18"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000331119",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1465 du 28 d\u00e9cembre 1977 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006664451",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "77-1465",
                    "datePubli": 252288000000,
                    "dateDebut": 694224000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000398162",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02000-37 du 19 janvier 2000 - art. 32 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "LEGIARTI000006658128",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2000-37",
                    "datePubli": 948326400000,
                    "dateDebut": 1108166400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L344-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L344-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797693",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1010016000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R243-17 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R243-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905803",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 167 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "167",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681367",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 491184000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L125-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L125-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646974",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L141-1 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L141-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646468",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R323-63-1-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R323-63-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006808816",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L243-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L243-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797086",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5213-14 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5213-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903713",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5213-15 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5213-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903714",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5213-16 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5213-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903715",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648793",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 173404800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648794",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 173404800000,
                    "dateFin": 567993600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648795",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 567993600000,
                    "dateFin": 1011312000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648796",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1011312000000,
                    "dateFin": 1136073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648797",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1136073600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L323-32",
                "323-32"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006648795",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006648795",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'organisme gestionnaire de l'atelier prot\u00e9g\u00e9 ou du centre de distribution de travail \u00e0 domicile est consid\u00e9r\u00e9 comme employeur et le travailleur handicap\u00e9 comme salari\u00e9 pour l'application des dispositions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires et contractuelles en vigueur, notamment en ce qui concerne les conditions de travail et la repr\u00e9sentation des travailleurs pour la branche d'activit\u00e9 \u00e0 laquelle se rattache l'\u00e9tablissement, compte tenu de sa production. Le travailleur handicap\u00e9 en atelier prot\u00e9g\u00e9 re\u00e7oit un salaire fix\u00e9 compte tenu de l'emploi qu'il occupe, de sa qualification et de son rendement par r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions r\u00e9glementaires ou conventionnelles applicables dans la branche d'activit\u00e9. Le salaire per\u00e7u par les travailleurs employ\u00e9s par un atelier prot\u00e9g\u00e9 ou par un centre de distribution de travail \u00e0 domicile ne pourra \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 un minimum fix\u00e9 par d\u00e9cret par r\u00e9f\u00e9rence au salaire minimum de croissance d\u00e9termin\u00e9 en application des articles L. 141-1 et suivants. Un ou plusieurs travailleurs handicap\u00e9s employ\u00e9s dans un atelier prot\u00e9g\u00e9 peuvent \u00eatre mis \u00e0 la disposition provisoire d'un autre employeur dans des conditions pr\u00e9vues par l'article L. 125-3 du code du travail et suivant des modalit\u00e9s qui seront pr\u00e9cis\u00e9es par d\u00e9cret.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'organisme gestionnaire de l'atelier prot\u00e9g\u00e9 ou du centre de distribution de travail \u00e0 domicile est consid\u00e9r\u00e9 comme employeur et le travailleur handicap\u00e9 comme salari\u00e9 pour l'application des dispositions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires et contractuelles en vigueur, notamment en ce qui concerne les conditions de travail et la repr\u00e9sentation des travailleurs pour la branche d'activit\u00e9 \u00e0 laquelle se rattache l'\u00e9tablissement, compte tenu de sa production.<p></p><p></p><p></p>   Le travailleur handicap\u00e9 en atelier prot\u00e9g\u00e9 re\u00e7oit un salaire fix\u00e9 compte tenu de l'emploi qu'il occupe, de sa qualification et de son rendement par r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions r\u00e9glementaires ou conventionnelles applicables dans la branche d'activit\u00e9.<p></p><p></p><p></p>   Le salaire per\u00e7u par les travailleurs employ\u00e9s par un atelier prot\u00e9g\u00e9 ou par un centre de distribution de travail \u00e0 domicile ne pourra \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 un minimum fix\u00e9 par d\u00e9cret par r\u00e9f\u00e9rence au salaire minimum de croissance d\u00e9termin\u00e9 en application des articles L. 141-1 et suivants.<p></p><p></p><p></p>   Un ou plusieurs travailleurs handicap\u00e9s employ\u00e9s dans un atelier prot\u00e9g\u00e9 peuvent \u00eatre mis \u00e0 la disposition provisoire d'un autre employeur dans des conditions pr\u00e9vues par l'article L. 125-3 du code du travail et suivant des modalit\u00e9s qui seront pr\u00e9cis\u00e9es par d\u00e9cret.<p></p><p></p>",
            "num": "L323-32",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 567993600000,
            "dateFin": 1011312000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Placement et emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123879",
                        "id": "LEGISCTA000006123879",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139810",
                        "id": "LEGISCTA000006139810",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Dispositions r\u00e9gissant l'emploi de certaines cat\u00e9gories de travailleurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154112",
                        "id": "LEGISCTA000006154112",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions propres aux travailleurs handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170120",
                        "id": "LEGISCTA000006170120",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1988-01-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Travail prot\u00e9g\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006184654",
                        "id": "LEGISCTA000006184654",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006648793",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006184654",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006184654",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Travail prot\u00e9g\u00e9",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre III : Placement et emploi &gt; Titre II : Emploi &gt; Chapitre III : Dispositions r\u00e9gissant l'emploi de certaines cat\u00e9gories de travailleurs &gt; Section 2 : Dispositions propres aux travailleurs handicap\u00e9s &gt; Sous-section 4 : Travail prot\u00e9g\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006648795",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000512481",
                    "textTitle": "Loi 87-517 1987-07-10 art. 2 1\u00b0 JORF 12 juillet 1987 en vigueur le 1er janvier 1988 rectificatif JORF 19 novembre 1987",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000512481",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1987-07-12",
                    "dateSignaTexte": "1987-07-10",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000331119",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1465 du 28 d\u00e9cembre 1977 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006664451",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "77-1465",
                    "datePubli": 252288000000,
                    "dateDebut": 694224000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000398162",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02000-37 du 19 janvier 2000 - art. 32 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "LEGIARTI000006658128",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2000-37",
                    "datePubli": 948326400000,
                    "dateDebut": 1108166400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L344-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L344-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797693",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1010016000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R243-17 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R243-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905803",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 167 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "167",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681367",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 491184000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L125-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L125-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646974",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R323-63-1-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R323-63-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006808816",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L141-1 ET S.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 94867200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5213-14 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5213-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903713",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5213-15 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5213-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903714",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5213-16 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5213-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903715",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648793",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 173404800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648794",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 173404800000,
                    "dateFin": 567993600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648795",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 567993600000,
                    "dateFin": 1011312000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648796",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1011312000000,
                    "dateFin": 1136073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648797",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1136073600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L323-32",
                "323-32"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006648794",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006648794",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'organisme gestionnaire de l'atelier prot\u00e9g\u00e9 ou du centre de distribution de travail \u00e0 domicile est consid\u00e9r\u00e9 comme employeur et le travailleur handicap\u00e9 comme salari\u00e9 pour l'application des dispositions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires et contractuelles en vigueur, notamment en ce qui concerne les conditions de travail et la repr\u00e9sentation des travailleurs pour la branche d'activit\u00e9 \u00e0 laquelle se rattache l'\u00e9tablissement, compte tenu de sa production. Le travailleur handicap\u00e9 en atelier prot\u00e9g\u00e9 re\u00e7oit un salaire fix\u00e9 compte tenu de l'emploi qu'il occupe, de sa qualification et de son rendement par r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions r\u00e9glementaires ou conventionnelles applicables dans la branche d'activit\u00e9. Le salaire per\u00e7u par les travailleurs employ\u00e9s par un atelier prot\u00e9g\u00e9 ou par un centre de distribution de travail \u00e0 domicile ne pourra \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 un minimum fix\u00e9 par d\u00e9cret par r\u00e9f\u00e9rence au salaire minimum de croissance d\u00e9termin\u00e9 en application des articles L. 141-1 et suivants. Un ou plusieurs travailleurs handicap\u00e9s employ\u00e9s dans un atelier prot\u00e9g\u00e9 peuvent \u00eatre mis \u00e0 la disposition provisoire d'un autre employeur dans des conditions pr\u00e9vues par l'article L. 125-3 du code du travail et suivant des modalit\u00e9s qui seront pr\u00e9cis\u00e9es par d\u00e9cret.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'organisme gestionnaire de l'atelier prot\u00e9g\u00e9 ou du centre de distribution de travail \u00e0 domicile est consid\u00e9r\u00e9 comme employeur et le travailleur handicap\u00e9 comme salari\u00e9 pour l'application des dispositions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires et contractuelles en vigueur, notamment en ce qui concerne les conditions de travail et la repr\u00e9sentation des travailleurs pour la branche d'activit\u00e9 \u00e0 laquelle se rattache l'\u00e9tablissement, compte tenu de sa production.<p></p><p></p><p></p>   Le travailleur handicap\u00e9 en atelier prot\u00e9g\u00e9 re\u00e7oit un salaire fix\u00e9 compte tenu de l'emploi qu'il occupe, de sa qualification et de son rendement par r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions r\u00e9glementaires ou conventionnelles applicables dans la branche d'activit\u00e9.<p></p><p></p><p></p>   Le salaire per\u00e7u par les travailleurs employ\u00e9s par un atelier prot\u00e9g\u00e9 ou par un centre de distribution de travail \u00e0 domicile ne pourra \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 un minimum fix\u00e9 par d\u00e9cret par r\u00e9f\u00e9rence au salaire minimum de croissance d\u00e9termin\u00e9 en application des articles L. 141-1 et suivants.<p></p><p></p><p></p>   Un ou plusieurs travailleurs handicap\u00e9s employ\u00e9s dans un atelier prot\u00e9g\u00e9 peuvent \u00eatre mis \u00e0 la disposition provisoire d'un autre employeur dans des conditions pr\u00e9vues par l'article L. 125-3 du code du travail et suivant des modalit\u00e9s qui seront pr\u00e9cis\u00e9es par d\u00e9cret.<p></p><p></p>",
            "num": "L323-32",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 173404800000,
            "dateFin": 567993600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "1989-01-14",
                        "titre": "Livre III : EMPLOI",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123882",
                        "id": "LEGISCTA000006123882",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "1989-01-14",
                        "titre": "Titre II : EMPLOI",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139820",
                        "id": "LEGISCTA000006139820",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "1988-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : DISPOSITIONS REGISSANT L'EMPLOI DE CERTAINES CATEGORIES DE TRAVAILLEURS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154134",
                        "id": "LEGISCTA000006154134",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "1988-01-01",
                        "titre": "SECTION 2 : TRAVAILLEURS HANDICAPES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170142",
                        "id": "LEGISCTA000006170142",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "1988-01-01",
                        "titre": "SOUS-SECTION 4 : TRAVAIL PROTEGE.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006184592",
                        "id": "LEGISCTA000006184592",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006648793",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006184592",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006184592",
            "sectionParentTitre": "SOUS-SECTION 4 : TRAVAIL PROTEGE.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre III : EMPLOI &gt; Titre II : EMPLOI",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006648794",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000331119",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1465 du 28 d\u00e9cembre 1977 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006664451",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "77-1465",
                    "datePubli": 252288000000,
                    "dateDebut": 694224000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000398162",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02000-37 du 19 janvier 2000 - art. 32 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "LEGIARTI000006658128",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2000-37",
                    "datePubli": 948326400000,
                    "dateDebut": 1108166400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L344-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L344-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797693",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1010016000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R243-17 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R243-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905803",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 167 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "167",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681367",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 491184000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L125-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L125-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646974",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R323-63-1-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R323-63-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006808816",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L141-1 ET S.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 94867200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5213-14 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5213-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903713",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5213-15 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5213-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903714",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5213-16 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5213-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903715",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648793",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 173404800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648794",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 173404800000,
                    "dateFin": 567993600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648795",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 567993600000,
                    "dateFin": 1011312000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648796",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1011312000000,
                    "dateFin": 1136073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648797",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1136073600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L323-32",
                "323-32"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006648793",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006648793",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le travailleur handicap\u00e9 travaillant dans un atelier prot\u00e9g\u00e9 re\u00e7oit un salaire proportionnel \u00e0 son rendement, sans que sa r\u00e9mun\u00e9ration puisse \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 celle qui a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e par le d\u00e9cret pr\u00e9vu \u00e0 l'article 202 du code de la famille et de l'aide sociale, en ce qui concerne les infirmes plac\u00e9s dans les \u00e9tablissements d'aide par le travail.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le travailleur handicap\u00e9 travaillant dans un atelier prot\u00e9g\u00e9 re\u00e7oit un salaire proportionnel \u00e0 son rendement, sans que sa r\u00e9mun\u00e9ration puisse \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 celle qui a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e par le d\u00e9cret pr\u00e9vu \u00e0 l'article 202 du code de la famille et de l'aide sociale, en ce qui concerne les infirmes plac\u00e9s dans les \u00e9tablissements d'aide par le travail.<p></p><p></p>",
            "num": "L323-32",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 122860800000,
            "dateFin": 173404800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "1985-08-06",
                        "titre": "EMPLOI",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123883",
                        "id": "LEGISCTA000006123883",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "1982-11-14",
                        "titre": "DISPOSITIONS REGISSANT L'EMPLOI DE CERTAINES CATEGORIES DE TRAVAILLEURS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139824",
                        "id": "LEGISCTA000006139824",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "1982-11-14",
                        "titre": "TRAVAILLEURS HANDICAPES .",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154136",
                        "id": "LEGISCTA000006154136",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "1975-07-01",
                        "titre": "TRAVAIL PROTEGE .",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170148",
                        "id": "LEGISCTA000006170148",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006648793",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006170148",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006170148",
            "sectionParentTitre": "TRAVAIL PROTEGE .",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; EMPLOI &gt; DISPOSITIONS REGISSANT L'EMPLOI DE CERTAINES CATEGORIES DE TRAVAILLEURS &gt; TRAVAILLEURS HANDICAPES .",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006648793",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000331119",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1465 du 28 d\u00e9cembre 1977 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006664451",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "77-1465",
                    "datePubli": 252288000000,
                    "dateDebut": 694224000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000398162",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02000-37 du 19 janvier 2000 - art. 32 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "LEGIARTI000006658128",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2000-37",
                    "datePubli": 948326400000,
                    "dateDebut": 1108166400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L344-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L344-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797693",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1010016000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R243-17 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R243-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905803",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 167 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "167",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681367",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 491184000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R323-63-1-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R323-63-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006808816",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 202 (P)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "202",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681452",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -439516800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5213-14 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5213-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903713",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5213-15 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5213-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903714",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5213-16 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5213-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903715",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648793",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 173404800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648794",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 173404800000,
                    "dateFin": 567993600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648795",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 567993600000,
                    "dateFin": 1011312000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648796",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1011312000000,
                    "dateFin": 1136073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006648797",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1136073600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L323-32",
                "323-32"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}