{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044551848",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque l'accus\u00e9 n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement inform\u00e9, selon le cas, de sa mise en examen ou de sa qualit\u00e9 de partie \u00e0 la proc\u00e9dure, de l'avis de fin d'information judiciaire ou de l'ordonnance de mise en accusation et que cette d\u00e9faillance ne proc\u00e8de pas d'une man\u0153uvre de sa part ou de sa n\u00e9gligence, il peut saisir le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction, alors m\u00eame que l'ordonnance de mise en accusation est devenue d\u00e9finitive et au plus tard trois mois avant la date de sa comparution devant la cour d'assises, d'une requ\u00eate contestant les \u00e9ventuelles irr\u00e9gularit\u00e9s de la proc\u00e9dure d'information. Le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction statue dans un d\u00e9lai d'un mois, au vu des observations \u00e9crites de l'accus\u00e9 ou de son avocat et des observations \u00e9crites du minist\u00e8re public, par une d\u00e9cision motiv\u00e9e susceptible de pourvoi en cassation. A d\u00e9faut pour l'accus\u00e9 d'avoir exerc\u00e9 ce recours, l'ordonnance de mise en accusation couvre les vices de la proc\u00e9dure.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque l'accus\u00e9 n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement inform\u00e9, selon le cas, de sa mise en examen ou de sa qualit\u00e9 de partie \u00e0 la proc\u00e9dure, de l'avis de fin d'information judiciaire ou de l'ordonnance de mise en accusation et que cette d\u00e9faillance ne proc\u00e8de pas d'une man\u0153uvre de sa part ou de sa n\u00e9gligence, il peut saisir le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction, alors m\u00eame que l'ordonnance de mise en accusation est devenue d\u00e9finitive et au plus tard trois mois avant la date de sa comparution devant la cour d'assises, d'une requ\u00eate contestant les \u00e9ventuelles irr\u00e9gularit\u00e9s de la proc\u00e9dure d'information.<br/><br/>\n Le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction statue dans un d\u00e9lai d'un mois, au vu des observations \u00e9crites de l'accus\u00e9 ou de son avocat et des observations \u00e9crites du minist\u00e8re public, par une d\u00e9cision motiv\u00e9e susceptible de pourvoi en cassation.<br/><br/>\n A d\u00e9faut pour l'accus\u00e9 d'avoir exerc\u00e9 ce recours, l'ordonnance de mise en accusation couvre les vices de la proc\u00e9dure.</p>",
            "num": "269-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1640908800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 236219,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des juridictions de jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121325",
                        "id": "LEGISCTA000006121325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De la cour d'assises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138092",
                        "id": "LEGISCTA000006138092",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De la cour d'assises et de la cour criminelle d\u00e9partementale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138092",
                        "id": "LEGISCTA000044568358",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : De la proc\u00e9dure pr\u00e9paratoire aux sessions d'assises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151891",
                        "id": "LEGISCTA000006151891",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Des actes obligatoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167461",
                        "id": "LEGISCTA000006167461",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Des actes obligatoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167461",
                        "id": "LEGISCTA000044569285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000044550523",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006167461",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044569285",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Des actes obligatoires",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre II : Des juridictions de jugement &gt; Titre Ier : De la cour d'assises &gt; Chapitre IV : De la proc\u00e9dure pr\u00e9paratoire aux sessions d'assises &gt; Section 1 : Des actes obligatoires",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044551848",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au III de l'article 59 de la loi n\u00b0 2021-1729 du 22 d\u00e9cembre 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 31 d\u00e9cembre 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au III de l'article 59 de la loi n\u00b0 2021-1729 du 22 d\u00e9cembre 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 31 d\u00e9cembre 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044545992",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-1729 du 22 d\u00e9cembre 2021 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000044549007",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-22",
                    "dateDebutCible": "2021-12-24"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044545992",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-1729 du 22 d\u00e9cembre 2021 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000044549013",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-22",
                    "dateDebutCible": "2021-12-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 181 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "181",
                    "articleId": "LEGIARTI000044839220",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 305-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "305-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044568275",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640908800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000044551848",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1640908800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "269-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}