{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006599166",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'aide financi\u00e8re de l'Etat comprend : 1\u00b0 Une subvention forfaitaire au titre de l'\u00e9tablissement, fix\u00e9e compte tenu notamment de l'importance relative des effectifs scolaires concern\u00e9s ; 2\u00b0 Une subvention calcul\u00e9e en fonction du nombre de stagiaires en formation et de la dur\u00e9e de ces formations sur la base du co\u00fbt de l'heure-stagiaire de formation ; 3\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, une subvention, exprim\u00e9e en nombre d'heures-stagiaires, calcul\u00e9e par stagiaire pour l'encadrement et le suivi de la partie de ces formations dispens\u00e9e en situation d'emploi ; 4\u00b0 Une subvention calcul\u00e9e en fonction du co\u00fbt des d\u00e9placements des stagiaires des lieux de stage aux lieux de regroupement en session de formation. Un arr\u00eat\u00e9 annuel conjoint du ministre charg\u00e9 du budget et du ministre de l'agriculture fixe par type de formation le co\u00fbt de l'heure-stagiaire de formation et d\u00e9termine, pour chaque \u00e9tablissement, le nombre d'heures-stagiaires prises en compte par l'Etat.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'aide financi\u00e8re de l'Etat comprend :<p></p><p></p>   1\u00b0 Une subvention forfaitaire au titre de l'\u00e9tablissement, fix\u00e9e compte tenu notamment de l'importance relative des effectifs scolaires concern\u00e9s ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Une subvention calcul\u00e9e en fonction du nombre de stagiaires en formation et de la dur\u00e9e de ces formations sur la base du co\u00fbt de l'heure-stagiaire de formation ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, une subvention, exprim\u00e9e en nombre d'heures-stagiaires, calcul\u00e9e par stagiaire pour l'encadrement et le suivi de la partie de ces formations dispens\u00e9e en situation d'emploi ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Une subvention calcul\u00e9e en fonction du co\u00fbt des d\u00e9placements des stagiaires des lieux de stage aux lieux de regroupement en session de formation.<p></p><p></p>   Un arr\u00eat\u00e9 annuel conjoint du ministre charg\u00e9 du budget et du ministre de l'agriculture fixe par type de formation le co\u00fbt de l'heure-stagiaire de formation et d\u00e9termine, pour chaque \u00e9tablissement, le nombre d'heures-stagiaires prises en compte par l'Etat.<p></p>",
            "num": "R813-59",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 832118400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121487",
                        "id": "LEGISCTA000006121487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138451",
                        "id": "LEGISCTA000006138451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements d'enseignement agricole priv\u00e9s sous contrat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152696",
                        "id": "LEGISCTA000006152696",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 chaque cat\u00e9gorie d'\u00e9tablissements sous contrat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168669",
                        "id": "LEGISCTA000006168669",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions particuli\u00e8res aux \u00e9tablissements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 813-10 (2\u00b0).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183781",
                        "id": "LEGISCTA000006183781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006599166",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006183781",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006183781",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Dispositions particuli\u00e8res aux \u00e9tablissements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 813-10 (2\u00b0).",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique &gt; Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles &gt; Chapitre III : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements d'enseignement agricole priv\u00e9s sous contrat &gt; Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 chaque cat\u00e9gorie d'\u00e9tablissements sous contrat &gt; Sous-section 3 : Dispositions particuli\u00e8res aux \u00e9tablissements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 813-10 (2\u00b0).",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006599166",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000331060",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 80-561 1980-07-11",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000331060",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1980-07-20",
                    "dateSignaTexte": "1980-07-11",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000193233",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-405 du 26 avril 1996 - art. 1 (V) JORF 15 mai 1996",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006605054",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1996-05-15",
                    "dateSignaTexte": "1996-04-26",
                    "dateDebutCible": "1996-05-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021334952",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 novembre 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000021334952",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1259193600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021334967",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 novembre 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000021334967",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1259193600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021334981",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 novembre 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000021334981",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1259193600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. Annexe III \u00e0 l'article L813-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe III \u00e0 l'article L813-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000022359390",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1273276800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000314811",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-922 du 14 septembre 1988 - art. 56 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "56",
                    "articleId": "LEGIARTI000006438036",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006599166",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 832118400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R813-59",
                "813-59"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}