{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039099761",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2015 Est puni de six mois d'emprisonnement et 15 000 \u20ac d'amende le fait, par l'auteur d'une contravention entra\u00eenant retrait de point du permis de conduire, de proposer ou de donner une r\u00e9mun\u00e9ration \u00e0 une personne pour qu'elle accepte d'\u00eatre d\u00e9sign\u00e9e comme conducteur du v\u00e9hicule dans la requ\u00eate en exon\u00e9ration ou la r\u00e9clamation pr\u00e9sent\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues au b du 1\u00b0 de l'article 529-10 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale . II. \u2015 Est puni des m\u00eames peines le fait, par toute personne, de proposer ou d'accepter contre r\u00e9mun\u00e9ration d'\u00eatre d\u00e9sign\u00e9e, par l'auteur d'une contravention entra\u00eenant retrait de point, comme conducteur du v\u00e9hicule dans la requ\u00eate en exon\u00e9ration ou la r\u00e9clamation pr\u00e9sent\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues au m\u00eame b. III. \u2015 Lorsque les faits pr\u00e9vus au II sont commis de fa\u00e7on habituelle ou par la diffusion, par tout moyen, d'un message \u00e0 destination du public, la peine est port\u00e9e \u00e0 un an d'emprisonnement et 30 000 \u20ac d'amende. IV. \u2015 La personne coupable des d\u00e9lits pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent article encourt \u00e9galement les peines compl\u00e9mentaires suivantes : 1\u00b0 La suspension, pour une dur\u00e9e de trois ans au plus, du permis de conduire, cette suspension ne pouvant pas \u00eatre limit\u00e9e \u00e0 la conduite en dehors de l'activit\u00e9 professionnelle ; 2\u00b0 La peine de travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral selon des modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l' article 131-8 du code p\u00e9nal et selon les conditions pr\u00e9vues aux articles 131-22 \u00e0 131-24 du m\u00eame code et \u00e0 l'article L. 122-1 du code de la justice p\u00e9nale des mineurs ; 3\u00b0 La peine de jours-amendes dans les conditions fix\u00e9es aux articles 131-5 et 131-25 du code p\u00e9nal ; 4\u00b0 L'interdiction de conduire certains v\u00e9hicules terrestres \u00e0 moteur, y compris ceux pour la conduite desquels le permis de conduire n'est pas exig\u00e9, pour une dur\u00e9e de cinq ans au plus ; 5\u00b0 L'obligation d'accomplir, \u00e0 ses frais, un stage de sensibilisation \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re.",
            "texteHtml": "I. \u2015 Est puni de six mois d'emprisonnement et 15 000 \u20ac d'amende le fait, par l'auteur d'une contravention entra\u00eenant retrait de point du permis de conduire, de proposer ou de donner une r\u00e9mun\u00e9ration \u00e0 une personne pour qu'elle accepte d'\u00eatre d\u00e9sign\u00e9e comme conducteur du v\u00e9hicule dans la requ\u00eate en exon\u00e9ration ou la r\u00e9clamation pr\u00e9sent\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues au <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006576868&dateTexte=&categorieLien=cid'>b du 1\u00b0 de l'article 529-10 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale</a>. <br/><br/>II. \u2015 Est puni des m\u00eames peines le fait, par toute personne, de proposer ou d'accepter contre r\u00e9mun\u00e9ration d'\u00eatre d\u00e9sign\u00e9e, par l'auteur d'une contravention entra\u00eenant retrait de point, comme conducteur du v\u00e9hicule dans la requ\u00eate en exon\u00e9ration ou la r\u00e9clamation pr\u00e9sent\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues au m\u00eame b. <br/><br/>III. \u2015 Lorsque les faits pr\u00e9vus au II sont commis de fa\u00e7on habituelle ou par la diffusion, par tout moyen, d'un message \u00e0 destination du public, la peine est port\u00e9e \u00e0 un an d'emprisonnement et 30 000 \u20ac d'amende. <br/><br/>IV. \u2015 La personne coupable des d\u00e9lits pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent article encourt \u00e9galement les peines compl\u00e9mentaires suivantes : <br/><br/>1\u00b0 La suspension, pour une dur\u00e9e de trois ans au plus, du permis de conduire, cette suspension ne pouvant pas \u00eatre limit\u00e9e \u00e0 la conduite en dehors de l'activit\u00e9 professionnelle ; <br/><br/>2\u00b0 La peine de travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral selon des modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417241&dateTexte=&categorieLien=cid'>article 131-8 du code p\u00e9nal </a>et selon les conditions pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417280&dateTexte=&categorieLien=cid'>131-22 \u00e0 131-24</a> du m\u00eame code et   <a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000517521&idArticle=LEGIARTI000006495336&dateTexte=&categorieLien=cid'></a>     \u00e0 l'article L. 122-1 du code de la justice p\u00e9nale des mineurs ; <br/><br/>3\u00b0 La peine de jours-amendes dans les conditions fix\u00e9es aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417231&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles 131-5 et 131-25 du code p\u00e9nal </a>; <br/><br/>4\u00b0 L'interdiction de conduire certains v\u00e9hicules terrestres \u00e0 moteur, y compris ceux pour la conduite desquels le permis de conduire n'est pas exig\u00e9, pour une dur\u00e9e de cinq ans au plus ; <br/><br/>5\u00b0 L'obligation d'accomplir, \u00e0 ses frais, un stage de sensibilisation \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re.",
            "num": "L223-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1632960000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1074128364,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108686",
                        "id": "LEGISCTA000006108686",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre 2 : Le conducteur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129084",
                        "id": "LEGISCTA000006129084",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre 2 : Permis de conduire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143837",
                        "id": "LEGISCTA000006143837",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 3 : Permis \u00e0 points.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159515",
                        "id": "LEGISCTA000006159515",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2001-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la route",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074228",
                        "id": "LEGITEXT000006074228",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000023717602",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006159515",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006159515",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 3 : Permis \u00e0 points.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre 2 : Le conducteur &gt; Titre 2 : Permis de conduire &gt; Chapitre 3 : Permis \u00e0 points.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039099761",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074228",
                    "titre": "Code de la route.",
                    "titreLong": "Code de la route",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 990921600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074228",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9vues \u00e0 l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2019-950 du 11 septembre 2019. Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 25 de la loi n\u00b02020-734, l'ordonnance n\u00b02019-950 entre en vigueur le 31 mars 2021. Cette date a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e au 30 septembre 2021 par l'article 2 de la loi n\u00b0 2021-218 du 26 f\u00e9vrier 2021.",
            "notaHtml": "<p>Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9vues \u00e0 l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2019-950 du 11 septembre 2019.</p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 25 de la loi n\u00b02020-734, l'ordonnance n\u00b02019-950 entre en vigueur le 31 mars 2021. Cette date a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e au 30 septembre 2021 par l'article 2 de la loi n\u00b0 2021-218 du 26 f\u00e9vrier 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039085102",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2019-950 du 11 septembre 2019 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000039086605",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-09-13",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-11",
                    "dateDebutCible": "2021-09-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517521",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 45-174 du 2 f\u00e9vrier 1945 - art. 20-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "20-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006495336",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "45-174",
                    "datePubli": -785980800000,
                    "dateDebut": 762480000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 131-22",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "131-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417280",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585008000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 131-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "131-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417231",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 762480000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 131-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "131-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417241",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1465084800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 529-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "529-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006576868",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1479600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000023717602",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1300233600000,
                    "dateFin": 1632960000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039099761",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L223-9",
                "223-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000023717602",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000023717602",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2015 Est puni de six mois d'emprisonnement et 15 000 \u20ac d'amende le fait, par l'auteur d'une contravention entra\u00eenant retrait de point du permis de conduire, de proposer ou de donner une r\u00e9mun\u00e9ration \u00e0 une personne pour qu'elle accepte d'\u00eatre d\u00e9sign\u00e9e comme conducteur du v\u00e9hicule dans la requ\u00eate en exon\u00e9ration ou la r\u00e9clamation pr\u00e9sent\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues au b du 1\u00b0 de l'article 529-10 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale . II. \u2015 Est puni des m\u00eames peines le fait, par toute personne, de proposer ou d'accepter contre r\u00e9mun\u00e9ration d'\u00eatre d\u00e9sign\u00e9e, par l'auteur d'une contravention entra\u00eenant retrait de point, comme conducteur du v\u00e9hicule dans la requ\u00eate en exon\u00e9ration ou la r\u00e9clamation pr\u00e9sent\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues au m\u00eame b. III. \u2015 Lorsque les faits pr\u00e9vus au II sont commis de fa\u00e7on habituelle ou par la diffusion, par tout moyen, d'un message \u00e0 destination du public, la peine est port\u00e9e \u00e0 un an d'emprisonnement et 30 000 \u20ac d'amende. IV. \u2015 La personne coupable des d\u00e9lits pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent article encourt \u00e9galement les peines compl\u00e9mentaires suivantes : 1\u00b0 La suspension, pour une dur\u00e9e de trois ans au plus, du permis de conduire, cette suspension ne pouvant pas \u00eatre limit\u00e9e \u00e0 la conduite en dehors de l'activit\u00e9 professionnelle ; 2\u00b0 La peine de travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral selon des modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l' article 131-8 du code p\u00e9nal et selon les conditions pr\u00e9vues aux articles 131-22 \u00e0 131-24 du m\u00eame code et \u00e0 l' article 20-5 de l'ordonnance n\u00b0 45-174 du 2 f\u00e9vrier 1945 relative \u00e0 l'enfance d\u00e9linquante ; 3\u00b0 La peine de jours-amendes dans les conditions fix\u00e9es aux articles 131-5 et 131-25 du code p\u00e9nal ; 4\u00b0 L'interdiction de conduire certains v\u00e9hicules terrestres \u00e0 moteur, y compris ceux pour la conduite desquels le permis de conduire n'est pas exig\u00e9, pour une dur\u00e9e de cinq ans au plus ; 5\u00b0 L'obligation d'accomplir, \u00e0 ses frais, un stage de sensibilisation \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re.",
            "texteHtml": "I. \u2015 Est puni de six mois d'emprisonnement et 15 000 \u20ac d'amende le fait, par l'auteur d'une contravention entra\u00eenant retrait de point du permis de conduire, de proposer ou de donner une r\u00e9mun\u00e9ration \u00e0 une personne pour qu'elle accepte d'\u00eatre d\u00e9sign\u00e9e comme conducteur du v\u00e9hicule dans la requ\u00eate en exon\u00e9ration ou la r\u00e9clamation pr\u00e9sent\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues au <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006576868&dateTexte=&categorieLien=cid'>b du 1\u00b0 de l'article 529-10 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale</a>. <br/><br/>II. \u2015 Est puni des m\u00eames peines le fait, par toute personne, de proposer ou d'accepter contre r\u00e9mun\u00e9ration d'\u00eatre d\u00e9sign\u00e9e, par l'auteur d'une contravention entra\u00eenant retrait de point, comme conducteur du v\u00e9hicule dans la requ\u00eate en exon\u00e9ration ou la r\u00e9clamation pr\u00e9sent\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues au m\u00eame b. <br/><br/>III. \u2015 Lorsque les faits pr\u00e9vus au II sont commis de fa\u00e7on habituelle ou par la diffusion, par tout moyen, d'un message \u00e0 destination du public, la peine est port\u00e9e \u00e0 un an d'emprisonnement et 30 000 \u20ac d'amende. <br/><br/>IV. \u2015 La personne coupable des d\u00e9lits pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent article encourt \u00e9galement les peines compl\u00e9mentaires suivantes : <br/><br/>1\u00b0 La suspension, pour une dur\u00e9e de trois ans au plus, du permis de conduire, cette suspension ne pouvant pas \u00eatre limit\u00e9e \u00e0 la conduite en dehors de l'activit\u00e9 professionnelle ; <br/><br/>2\u00b0 La peine de travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral selon des modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417241&dateTexte=&categorieLien=cid'>article 131-8 du code p\u00e9nal </a>et selon les conditions pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417280&dateTexte=&categorieLien=cid'>131-22 \u00e0 131-24</a> du m\u00eame code et \u00e0 l'<a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000517521&idArticle=LEGIARTI000006495336&dateTexte=&categorieLien=cid'>article 20-5 de l'ordonnance n\u00b0 45-174 du 2 f\u00e9vrier 1945 </a>relative \u00e0 l'enfance d\u00e9linquante ; <br/><br/>3\u00b0 La peine de jours-amendes dans les conditions fix\u00e9es aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417231&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles 131-5 et 131-25 du code p\u00e9nal </a>; <br/><br/>4\u00b0 L'interdiction de conduire certains v\u00e9hicules terrestres \u00e0 moteur, y compris ceux pour la conduite desquels le permis de conduire n'est pas exig\u00e9, pour une dur\u00e9e de cinq ans au plus ; <br/><br/>5\u00b0 L'obligation d'accomplir, \u00e0 ses frais, un stage de sensibilisation \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re.",
            "num": "L223-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1300233600000,
            "dateFin": 1632960000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1074128364,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108686",
                        "id": "LEGISCTA000006108686",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre 2 : Le conducteur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129084",
                        "id": "LEGISCTA000006129084",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre 2 : Permis de conduire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143837",
                        "id": "LEGISCTA000006143837",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 3 : Permis \u00e0 points.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159515",
                        "id": "LEGISCTA000006159515",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2001-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la route",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074228",
                        "id": "LEGITEXT000006074228",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000023717602",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006159515",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006159515",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 3 : Permis \u00e0 points.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre 2 : Le conducteur &gt; Titre 2 : Permis de conduire &gt; Chapitre 3 : Permis \u00e0 points.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023717602",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074228",
                    "titre": "Code de la route.",
                    "titreLong": "Code de la route",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 990921600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074228",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023707312",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02011-267\n du 14 mars 2011 - art. 77",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "77",
                    "articleId": "LEGIARTI000023708901",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2011-03-15",
                    "dateSignaTexte": "2011-03-14",
                    "dateDebutCible": "2011-03-16"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517521",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 45-174 du 2 f\u00e9vrier 1945 - art. 20-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "20-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006495336",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "45-174",
                    "datePubli": -785980800000,
                    "dateDebut": 762480000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 131-22",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "131-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417280",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585008000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 131-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "131-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417231",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 762480000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 131-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "131-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417241",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1465084800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 529-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "529-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006576868",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1479600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000023717602",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1300233600000,
                    "dateFin": 1632960000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039099761",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L223-9",
                "223-9"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}