{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042774788",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sans pr\u00e9judice d'autres mesures de surveillance d\u00e9cid\u00e9es par l'autorit\u00e9 administrative ou l'autorit\u00e9 judiciaire, il est mis fin \u00e0 la r\u00e9tention si l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides reconna\u00eet \u00e0 l'\u00e9tranger la qualit\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9 ou lui accorde le b\u00e9n\u00e9fice de la protection subsidiaire.",
            "texteHtml": "<p><br/>Sans pr\u00e9judice d'autres mesures de surveillance d\u00e9cid\u00e9es par l'autorit\u00e9 administrative ou l'autorit\u00e9 judiciaire, il est mis fin \u00e0 la r\u00e9tention si l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides reconna\u00eet \u00e0 l'\u00e9tranger la qualit\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9 ou lui accorde le b\u00e9n\u00e9fice de la protection subsidiaire.</p>",
            "num": "L753-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1431655764,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042770748",
                        "id": "LEGISCTA000042777625",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : EX\u00c9CUTION DES D\u00c9CISIONS D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042773032",
                        "id": "LEGISCTA000042775287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : MESURES APPLICABLES EN CAS DE DEMANDE D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042773418",
                        "id": "LEGISCTA000042774895",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : MESURES APPLICABLES EN VUE DE L'EX\u00c9CUTION D'UNE D\u00c9CISION D'EXPULSION, D'UNE PEINE D'INTERDICTION DU TERRITOIRE FRAN\u00c7AIS OU D'UNE INTERDICTION ADMINISTRATIVE DU TERRITOIRE FRAN\u00c7AIS EN CAS DE DEMANDE D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042773502",
                        "id": "LEGISCTA000042774808",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Modalit\u00e9s d'examen de la demande d'asile par l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides en cas d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence ou de placement en r\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042773518",
                        "id": "LEGISCTA000042774792",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042773522",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042773518",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042774792",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Modalit\u00e9s d'examen de la demande d'asile par l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides en cas d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence ou de placement en r\u00e9tention",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative  &gt; Livre VII : EX\u00c9CUTION DES D\u00c9CISIONS D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; Titre V : MESURES APPLICABLES EN CAS DE DEMANDE D'ASILE &gt; Chapitre III : MESURES APPLICABLES EN VUE DE L'EX\u00c9CUTION D'UNE D\u00c9CISION D'EXPULSION, D'UNE PEINE D'INTERDICTION DU TERRITOIRE FRAN\u00c7AIS OU D'UNE INTERDICTION ADMINISTRATIVE DU TERRITOIRE FRAN\u00c7AIS EN CAS DE DEMANDE D'ASILE &gt; Section 2 : Modalit\u00e9s d'examen de la demande d'asile par l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides en cas d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence ou de placement en r\u00e9tention",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042774788",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L571-4, II, 2nde phrase  (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L571-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037390104",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042774788",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L753-6",
                "753-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}