{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000028251441",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental d\u00e9cide de l'orientation du b\u00e9n\u00e9ficiaire pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 262-29 dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception par ses services de la notification mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 262-65-1 .",
            "texteHtml": "<p>Le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental d\u00e9cide de l'orientation du b\u00e9n\u00e9ficiaire pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797240&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 262-29 </a>dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception par ses services de la notification mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000025424281&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 262-65-1</a>.<br/></p>",
            "num": "R262-65-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1426982400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 29526,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000006160902",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000020526232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-10-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Section 3 : Attribution de l'allocation et de la prime forfaitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178381",
                        "id": "LEGISCTA000006178381",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Droits et devoirs des b\u00e9n\u00e9ficiaires du revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178381",
                        "id": "LEGISCTA000020525992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025424329",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178381",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020525992",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Droits et devoirs des b\u00e9n\u00e9ficiaires du revenu de solidarit\u00e9 active",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions &gt; Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active &gt; Section 3 : Droits et devoirs des b\u00e9n\u00e9ficiaires du revenu de solidarit\u00e9 active",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028251441",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028091134",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-938\n du 18 octobre 2013 - art. 1 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028091929",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-10-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-10-18",
                    "dateDebutCible": "2014-03-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-29",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797240",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R262-65-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R262-65-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025424281",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1330732800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R262-65-3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R262-65-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000028251436",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1426982400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R522-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R522-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281777",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025424364",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1330732800000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028251441",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R262-65-2",
                "262-65-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000025424364",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000025424364",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9cide de l'orientation du b\u00e9n\u00e9ficiaire pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 262-29 dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception par ses services de la notification mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 262-65-1 .",
            "texteHtml": "<p>Le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9cide de l'orientation du b\u00e9n\u00e9ficiaire pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797240&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 262-29 </a>dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception par ses services de la notification mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000025424281&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 262-65-1</a>.<br/></p>",
            "num": "R262-65-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1330732800000,
            "dateFin": 1426982400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 29526,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000006160902",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000020526232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-10-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Section 3 : Attribution de l'allocation et de la prime forfaitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178381",
                        "id": "LEGISCTA000006178381",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Droits et devoirs des b\u00e9n\u00e9ficiaires du revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178381",
                        "id": "LEGISCTA000020525992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025424329",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178381",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020525992",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Droits et devoirs des b\u00e9n\u00e9ficiaires du revenu de solidarit\u00e9 active",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions &gt; Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active &gt; Section 3 : Droits et devoirs des b\u00e9n\u00e9ficiaires du revenu de solidarit\u00e9 active",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025424364",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025423257",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-294\n du 1er mars 2012 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000025424261",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-03-02",
                    "dateSignaTexte": "2012-03-01",
                    "dateDebutCible": "2012-03-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-29",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797240",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R262-65-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R262-65-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025424281",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1330732800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R262-65-3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R262-65-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000028251436",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1426982400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R522-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R522-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281777",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025424364",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1330732800000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028251441",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R262-65-2",
                "262-65-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}