{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043263648",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Le pr\u00e9sident de la commission m\u00e9dicale unifi\u00e9e de groupement est vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 strat\u00e9gique, et vice-pr\u00e9sident des directoires des \u00e9tablissements parties au groupement. II.-Le pr\u00e9sident de la commission m\u00e9dicale unifi\u00e9e de groupement exerce, selon les m\u00eames modalit\u00e9s, l'ensemble des missions et des attributions conf\u00e9r\u00e9es par le pr\u00e9sent code aux pr\u00e9sidents de la commission m\u00e9dicale de groupement et des commissions m\u00e9dicales d'\u00e9tablissement auxquelles la commission m\u00e9dicale unifi\u00e9e de groupement se substitue. A ce titre : 1\u00b0 Il coordonne, en lien avec le pr\u00e9sident du comit\u00e9 strat\u00e9gique, l'\u00e9laboration du projet m\u00e9dical partag\u00e9 et, en lien avec les directeurs des \u00e9tablissements parties au groupement, des projets m\u00e9dicaux d'\u00e9tablissement ; 2\u00b0 Il coordonne, en lien avec le pr\u00e9sident du comit\u00e9 strat\u00e9gique et les directeurs des \u00e9tablissements parties, la mise en \u0153uvre de la strat\u00e9gie m\u00e9dicale du groupement et des \u00e9tablissements, ainsi que du projet m\u00e9dical partag\u00e9 et des projets m\u00e9dicaux d'\u00e9tablissements ; 3\u00b0 Il coordonne la politique m\u00e9dicale du groupement et des \u00e9tablissements parties. III.-Un d\u00e9cret fixe les modalit\u00e9s d'exercice des fonctions du pr\u00e9sident de la commission m\u00e9dicale unifi\u00e9e de groupement et les modalit\u00e9s selon lesquelles des moyens humains et mat\u00e9riels sont mis \u00e0 sa disposition pour assurer ses missions.",
            "texteHtml": "<p>I.-Le pr\u00e9sident de la commission m\u00e9dicale unifi\u00e9e de groupement est vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 strat\u00e9gique, et vice-pr\u00e9sident des directoires des \u00e9tablissements parties au groupement.<br/><br/>\n II.-Le pr\u00e9sident de la commission m\u00e9dicale unifi\u00e9e de groupement exerce, selon les m\u00eames modalit\u00e9s, l'ensemble des missions et des attributions conf\u00e9r\u00e9es par le pr\u00e9sent code aux pr\u00e9sidents de la commission m\u00e9dicale de groupement et des commissions m\u00e9dicales d'\u00e9tablissement auxquelles la commission m\u00e9dicale unifi\u00e9e de groupement se substitue. A ce titre :<br/><br/>\n 1\u00b0 Il coordonne, en lien avec le pr\u00e9sident du comit\u00e9 strat\u00e9gique, l'\u00e9laboration du projet m\u00e9dical partag\u00e9 et, en lien avec les directeurs des \u00e9tablissements parties au groupement, des projets m\u00e9dicaux d'\u00e9tablissement ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Il coordonne, en lien avec le pr\u00e9sident du comit\u00e9 strat\u00e9gique et les directeurs des \u00e9tablissements parties, la mise en \u0153uvre de la strat\u00e9gie m\u00e9dicale du groupement et des \u00e9tablissements, ainsi que du projet m\u00e9dical partag\u00e9 et des projets m\u00e9dicaux d'\u00e9tablissements ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Il coordonne la politique m\u00e9dicale du groupement et des \u00e9tablissements parties.<br/><br/>\n III.-Un d\u00e9cret fixe les modalit\u00e9s d'exercice des fonctions du pr\u00e9sident de la commission m\u00e9dicale unifi\u00e9e de groupement et les modalit\u00e9s selon lesquelles des moyens humains et mat\u00e9riels sont mis \u00e0 sa disposition pour assurer ses missions.</p>",
            "num": "L6132-2-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1640995200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 212060,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103419",
                        "id": "LEGISCTA000006103419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125350",
                        "id": "LEGISCTA000006125350",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Etablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140636",
                        "id": "LEGISCTA000006140636",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Coop\u00e9ration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155108",
                        "id": "LEGISCTA000006155108",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2009-07-23",
                        "titre": "Chapitre II : Syndicats interhospitaliers.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006171458",
                        "id": "LEGISCTA000006171458",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-07-23",
                        "fin": "2016-01-28",
                        "titre": "Chapitre II : Communaut\u00e9s hospitali\u00e8res de territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006171458",
                        "id": "LEGISCTA000020892279",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Groupements hospitaliers de territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006171458",
                        "id": "LEGISCTA000031929472",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043263465",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006171458",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031929472",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Groupements hospitaliers de territoire",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Etablissements de sant\u00e9 &gt; Titre III : Coop\u00e9ration &gt; Chapitre II : Groupements hospitaliers de territoire",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043263648",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 5 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2021-291 du 17 mars 2021 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur \u00e0 la m\u00eame date que celle fix\u00e9e pour l'entr\u00e9e en vigueur des dispositions du I de l'article 37 de la loi n\u00b0 2019-774 du 24 juillet 2019. L'article 24 de la loi n\u00b0 2020-734 du 17 juin 2020 a report\u00e9 cette date au 1er janvier 2022.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 5 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2021-291 du 17 mars 2021 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur \u00e0 la m\u00eame date que celle fix\u00e9e pour l'entr\u00e9e en vigueur des dispositions du I de l'article 37 de la loi n\u00b0 2019-774 du 24 juillet 2019. L'article 24 de la loi n\u00b0 2020-734 du 17 juin 2020 a report\u00e9 cette date au 1er janvier 2022.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043261453",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-291 du 17 mars 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043263301",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-03-18",
                    "dateSignaTexte": "2021-03-17",
                    "dateDebutCible": "2021-03-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043263648",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6132-2-5",
                "6132-2-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}