{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047631155",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque les dirigeants des soci\u00e9t\u00e9s participant \u00e0 la constitution d'une soci\u00e9t\u00e9 issue de l'op\u00e9ration transfrontali\u00e8re d\u00e9cident que son si\u00e8ge est \u00e9tabli sur le territoire fran\u00e7ais, le projet de constitution de cette soci\u00e9t\u00e9 pr\u00e9cise que le groupe sp\u00e9cial de n\u00e9gociation pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 2372-1 est constitu\u00e9 au lieu de ce si\u00e8ge.",
            "texteHtml": "Lorsque les dirigeants des soci\u00e9t\u00e9s participant \u00e0 la constitution d'une soci\u00e9t\u00e9 issue de l'op\u00e9ration transfrontali\u00e8re d\u00e9cident que son si\u00e8ge est \u00e9tabli sur le territoire fran\u00e7ais, le projet de constitution de cette soci\u00e9t\u00e9 pr\u00e9cise que le groupe sp\u00e9cial de n\u00e9gociation pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000019118951&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2372-1</a> est constitu\u00e9 au lieu de ce si\u00e8ge.",
            "num": "D2371-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1685836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485438",
                        "id": "LEGISCTA000018535521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-02",
                        "fin": "2023-06-04",
                        "titre": "Titre VII : Participation des salari\u00e9s dans les soci\u00e9t\u00e9s issues de fusions transfrontali\u00e8res \n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019713509",
                        "id": "LEGISCTA000019719812",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-06-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Participation des salari\u00e9s dans les soci\u00e9t\u00e9s issues d'op\u00e9rations transfrontali\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019713509",
                        "id": "LEGISCTA000047631169",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019713631",
                        "id": "LEGISCTA000019719892",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019713633",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019713631",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019719892",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel  &gt; Titre VII : Participation des salari\u00e9s dans les soci\u00e9t\u00e9s issues d'op\u00e9rations transfrontali\u00e8res &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047631155",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 10 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-430 du 2 juin 2023, ces dispositions s'appliquent aux op\u00e9rations dont le projet est d\u00e9pos\u00e9 au greffe du tribunal de commerce \u00e0 compter du 1er juillet 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 10 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-430 du 2 juin 2023, ces dispositions s'appliquent aux op\u00e9rations dont le projet est d\u00e9pos\u00e9 au greffe du tribunal de commerce \u00e0 compter du 1er juillet 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047623842",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-430 du 2 juin 2023 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000047626986",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-06-03",
                    "dateSignaTexte": "2023-06-02",
                    "dateDebutCible": "2023-06-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2372-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2372-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019118951",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019719885",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1225584000000,
                    "dateFin": 1685836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047631155",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1685836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D2371-1",
                "2371-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019719885",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019719885",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque les dirigeants des soci\u00e9t\u00e9s participant \u00e0 la constitution d'une soci\u00e9t\u00e9 issue de la fusion transfrontali\u00e8re d\u00e9cident que son si\u00e8ge est \u00e9tabli sur le territoire fran\u00e7ais, le projet de constitution de cette soci\u00e9t\u00e9 pr\u00e9cise que le groupe sp\u00e9cial de n\u00e9gociation pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 2372-1 est constitu\u00e9 au lieu de ce si\u00e8ge.",
            "texteHtml": "Lorsque les dirigeants des soci\u00e9t\u00e9s participant \u00e0 la constitution d'une soci\u00e9t\u00e9 issue de la fusion transfrontali\u00e8re d\u00e9cident que son si\u00e8ge est \u00e9tabli sur le territoire fran\u00e7ais, le projet de constitution de cette soci\u00e9t\u00e9 pr\u00e9cise que le groupe sp\u00e9cial de n\u00e9gociation pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000019118951&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2372-1</a> est constitu\u00e9 au lieu de ce si\u00e8ge.",
            "num": "D2371-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1225584000000,
            "dateFin": 1685836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485438",
                        "id": "LEGISCTA000018535521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-02",
                        "fin": "2023-06-04",
                        "titre": "Titre VII : Participation des salari\u00e9s dans les soci\u00e9t\u00e9s issues de fusions transfrontali\u00e8res \n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019713509",
                        "id": "LEGISCTA000019719812",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-06-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Participation des salari\u00e9s dans les soci\u00e9t\u00e9s issues d'op\u00e9rations transfrontali\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019713509",
                        "id": "LEGISCTA000047631169",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019713631",
                        "id": "LEGISCTA000019719892",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019713633",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019713631",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019719892",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel  &gt; Titre VII : Participation des salari\u00e9s dans les soci\u00e9t\u00e9s issues d'op\u00e9rations transfrontali\u00e8res &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019719885",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019712180",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1117\n du 31 octobre 2008 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019713209",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-11-01",
                    "dateSignaTexte": "2008-10-31",
                    "dateDebutCible": "2008-11-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2372-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2372-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019118951",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019719885",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1225584000000,
                    "dateFin": 1685836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047631155",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1685836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D2371-1",
                "2371-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}