{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000030204573",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente pour prononcer par arr\u00eat\u00e9, sur le fondement des articles L. 523-3 \u00e0 L. 523-5 , l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence d'un \u00e9tranger faisant l'objet d'une mesure d'expulsion est le pr\u00e9fet du d\u00e9partement o\u00f9 se situe le lieu d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police, quand la mesure d'expulsion est prise sur le fondement de l'article L. 521-1 apr\u00e8s accomplissement des formalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 522-1 .",
            "texteHtml": "<p>L'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente pour prononcer par arr\u00eat\u00e9, sur le fondement des <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335217&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 523-3 \u00e0 L. 523-5</a>, l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence d'un \u00e9tranger faisant l'objet d'une mesure d'expulsion est le pr\u00e9fet du d\u00e9partement o\u00f9 se situe le lieu d'assignation \u00e0 r\u00e9sidence, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police, quand la mesure d'expulsion est prise sur le fondement de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335207&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 521-1 </a>apr\u00e8s accomplissement des formalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335213&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 522-1</a>.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R523-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1423440000000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115073",
                        "id": "LEGISCTA000006115073",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : L'EXPULSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134436",
                        "id": "LEGISCTA000006134436",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre III : Ex\u00e9cution des arr\u00eat\u00e9s d'expulsion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147842",
                        "id": "LEGISCTA000006147842",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 2 : Assignation \u00e0 r\u00e9sidence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163285",
                        "id": "LEGISCTA000006163285",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335826",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163285",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006163285",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Assignation \u00e0 r\u00e9sidence",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030204573",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-1378 du 14 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030200975",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-131 du 7 f\u00e9vrier 2015 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030201863",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-02-08",
                    "dateSignaTexte": "2015-02-07",
                    "dateDebutCible": "2015-02-09"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765445",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R523-6 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R523-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000030204584",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1423440000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R571-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R571-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025211048",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1327881600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L521-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L521-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335207",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L522-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L522-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335213",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L523-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L523-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335217",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335826",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1423440000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030204573",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1423440000000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R523-4",
                "523-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335826",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335826",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente pour prononcer par arr\u00eat\u00e9, sur le fondement des articles L. 523-3 \u00e0 L. 523-5, l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence d'un \u00e9tranger faisant l'objet d'une mesure d'expulsion est le pr\u00e9fet de d\u00e9partement et, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police quand la mesure d'expulsion est prise sur le fondement de l'article L. 521-1 apr\u00e8s accomplissement des formalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 522-1.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente pour prononcer par arr\u00eat\u00e9, sur le fondement des articles L. 523-3 \u00e0 L. 523-5, l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence d'un \u00e9tranger faisant l'objet d'une mesure d'expulsion est le pr\u00e9fet de d\u00e9partement et, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police quand la mesure d'expulsion est prise sur le fondement de l'article L. 521-1 apr\u00e8s accomplissement des formalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 522-1.<p></p><p></p>",
            "num": "R523-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1163548800000,
            "dateFin": 1423440000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115073",
                        "id": "LEGISCTA000006115073",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : L'EXPULSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134436",
                        "id": "LEGISCTA000006134436",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre III : Ex\u00e9cution des arr\u00eat\u00e9s d'expulsion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147842",
                        "id": "LEGISCTA000006147842",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 2 : Assignation \u00e0 r\u00e9sidence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163285",
                        "id": "LEGISCTA000006163285",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335826",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163285",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006163285",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Assignation \u00e0 r\u00e9sidence",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; TITRE II : L'EXPULSION &gt; Chapitre III : Ex\u00e9cution des arr\u00eat\u00e9s d'expulsion &gt; Section 2 : Assignation \u00e0 r\u00e9sidence",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335826",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-1378 2006-11-14 JORF 15 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R571-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R571-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025211048",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1327881600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L521-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L521-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335207",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L522-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L522-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335213",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile L523-3 \u00e0 L523-5, L521-1, L522-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070158",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1106092800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335826",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1423440000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030204573",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1423440000000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R523-4",
                "523-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}