{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046965071",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Programme de formation destin\u00e9 aux agents effectuant des contr\u00f4les de s\u00fbret\u00e9 Le programme de formation comporte les informations suivantes : 1. Identification de la structure : -organigramme de la structure charg\u00e9e de la formation pr\u00e9cisant notamment les personnes charg\u00e9es de la conception, de la planification, du suivi et de l'\u00e9valuation des actions de formation ; -liste des personnes habilit\u00e9es \u00e0 signer les attestations de formation ; -liste nominative des formateurs mentionnant leurs sp\u00e9cialit\u00e9s ; 2. R\u00e9f\u00e9rences et qualifications des formateurs : -r\u00e9f\u00e9rences, qualifications et exp\u00e9riences professionnelles ant\u00e9rieures des personnes dispensant les formations et les mises en situation ; -dispositions prises pour le maintien des comp\u00e9tences techniques et p\u00e9dagogiques de ces personnes ; 3. Programmes des formations et moyens p\u00e9dagogiques : -programme pluriannuel des formations : programme des cours de formation initiale et continue, programme des mises en situations r\u00e9guli\u00e8res, d\u00e9coupage en modules, dur\u00e9e, personnel p\u00e9dagogique ; -moyens p\u00e9dagogiques : description, r\u00e9f\u00e9rences utilis\u00e9es pour leur \u00e9laboration (r\u00e9glementation, programme de s\u00fbret\u00e9 de l'op\u00e9rateur, manuel d'exploitation, consignes op\u00e9rationnelles, documentation sp\u00e9cifique) ; -identification des besoins de formation en s\u00fbret\u00e9 : recensement des agents \u00e0 former et \u00e0 entra\u00eener, notamment \u00e0 la suite d'une \u00e9valuation des acquis effectu\u00e9e apr\u00e8s l'embauche, en pr\u00e9cisant, par groupe d'agents, la nature (initiale, continue ou entra\u00eenements p\u00e9riodiques) de la formation ainsi que ses objectifs p\u00e9dagogiques ; -planification des formations : pr\u00e9visions de formation et d'entra\u00eenement, \u00e9tat de leur r\u00e9alisation ; 4. Modalit\u00e9s d'\u00e9valuation collective des formations : -m\u00e9thode d'\u00e9valuation : \u00e9valuations th\u00e9oriques et pratiques r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 l'issue des modules de formation et d'entra\u00eenement, bar\u00e8mes ou crit\u00e8res associ\u00e9s \u00e0 ces tests, formations et entra\u00eenements compl\u00e9mentaires en cas de r\u00e9sultats insuffisants, y compris les modes de d\u00e9cision li\u00e9s \u00e0 ces situations ; -statistiques trimestrielles et indicateurs relatifs aux \u00e9valuations. II.-R\u00e9f\u00e9rences et qualifications professionnelles minimales des formateurs L'employeur est tenu de v\u00e9rifier que les formateurs : -poss\u00e8dent une connaissance de la r\u00e9glementation fran\u00e7aise relative au r\u00e9gime de s\u00fbret\u00e9 de la partie fran\u00e7aise de la liaison fixe trans-Manche attest\u00e9e par la participation \u00e0 une formation d'une dur\u00e9e minimale de 30 heures et \u00e0 une s\u00e9ance annuelle de mise \u00e0 jour ; -attestent d'une exp\u00e9rience pratique d'au moins deux ans de contr\u00f4le ou d'encadrement op\u00e9rationnels dans les secteurs de la s\u00fbret\u00e9 a\u00e9roportuaire, portuaire ou des transports terrestres, ou une exp\u00e9rience pratique d'au moins six mois d'ex\u00e9cution dans les domaines enseign\u00e9s ; -attestent d'une pratique de l'enseignement de plus d'un an ou de la participation \u00e0 un stage de formation de formateur au sein d'un organisme agr\u00e9\u00e9. L'employeur doit \u00eatre en mesure de produire les attestations et certificats correspondants pour chaque formateur ayant effectivement d\u00e9livr\u00e9 une formation. III.-Formation initiale socle des titulaires d'un titre de passage permanent Une formation initiale socle obligatoire, d'une dur\u00e9e minimale de 4 heures, est assur\u00e9e par l'employeur \u00e0 destination de tous ses salari\u00e9s et sous-traitants auxquels s'impose le r\u00e9gime de s\u00fbret\u00e9 pr\u00e9vu au I de l' article L. 2271-1 du code des transports . Cette formation initiale, pr\u00e9alable \u00e0 toute prise de poste, et qui peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e avant l'embauche, est r\u00e9alis\u00e9e dans le respect des objectifs p\u00e9dagogiques et des dur\u00e9es minimales fix\u00e9s ci-apr\u00e8s. L'employeur peut l'adapter aux sp\u00e9cificit\u00e9s m\u00e9tiers des personnels auxquels elle est dispens\u00e9e, au regard notamment de leurs cadres d'emplois et des t\u00e2ches qui leur incombent. Elle vise \u00e0 la connaissance : -de l'environnement de la liaison fixe trans-Manche ; -du contexte, des principes g\u00e9n\u00e9raux et objectifs de la s\u00fbret\u00e9 de la partie fran\u00e7aise de la liaison fixe trans-Manche ; -des objets dont l'introduction est prohib\u00e9e dans la partie fran\u00e7aise de la liaison fixe trans-Manche ; -des diff\u00e9rents acteurs publics et priv\u00e9s de la liaison fixe trans-Manche, notamment de sa partie fran\u00e7aise et de leur coordination ; -des dispositions l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires applicables constituant le r\u00e9gime de s\u00fbret\u00e9 de la partie fran\u00e7aise de la liaison fixe trans-Manche ; -de la mat\u00e9rialisation et des moyens de protection d'une zone de s\u00fbret\u00e9 ; -des conditions d'attribution, de suspension et de retrait du double agr\u00e9ment ; -des conditions du contr\u00f4le et de la supervision de l'activit\u00e9 des agents de s\u00fbret\u00e9. IV.-Formations initiales compl\u00e9mentaires pour les titulaires d'un titre de passage permanent 1. Trois formations initiales compl\u00e9mentaires obligatoires sp\u00e9cifiques sont assur\u00e9es par l'employeur \u00e0 destination des personnels mentionn\u00e9s au IV de l'article L. 2271-6 r\u00e9alisant certains contr\u00f4les de s\u00fbret\u00e9 et recourant \u00e0 certains \u00e9quipements de contr\u00f4le ou de d\u00e9tection radioscopique : 1.1. Module compl\u00e9mentaire n\u00b0 1 contr\u00f4les de s\u00fbret\u00e9, d'une dur\u00e9e minimale de deux jours, portant sur : -la d\u00e9ontologie des contr\u00f4les de s\u00fbret\u00e9 et le comportement vis-\u00e0-vis des passagers ; -les techniques de r\u00e9alisation des palpations de s\u00fbret\u00e9 ; -les techniques de r\u00e9alisation de fouille des bagages, ainsi que des v\u00e9hicules, y compris leur cargaison, d'une unit\u00e9 de transport intermodal pour v\u00e9rifier la non pr\u00e9sence d'objets interdits ou de personnes non autoris\u00e9es ; -la mise en \u0153uvre des techniques de maintien de l'int\u00e9grit\u00e9 des trains trans-Manche de ferroutage et des marchandises transport\u00e9es \u00e0 bord de trains trans-Manche de fret ; 1.2. Module compl\u00e9mentaire n\u00b0 2 \u00e9quipements de contr\u00f4le, d'une dur\u00e9e minimale d'une journ\u00e9e, portant sur : -les moyens de d\u00e9tection des objets interdits ; -l'emploi des d\u00e9tecteurs de m\u00e9taux portatifs sur les personnes avec d\u00e9monstrations pratiques ; -l'emploi des \u00e9quipements de d\u00e9tection de trace d'explosif ; 1.3. Module compl\u00e9mentaire n\u00b0 3 \u00e9quipements d'imagerie radioscopique, d'une dur\u00e9e minimale de trois jours, \u00e0 destination des agents de s\u00fbret\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 exploiter un \u00e9quipement d'imagerie radioscopique, portant sur : -l'aptitude \u00e0 utiliser l'\u00e9quipement conform\u00e9ment \u00e0 ses sp\u00e9cifications ; -l'aptitude \u00e0 utiliser m\u00e9thodiquement toutes les fonctions afin de rep\u00e9rer les \u00e9ventuels objets interdits dans les bagages. La dur\u00e9e de cette formation professionnelle sp\u00e9cifique est augment\u00e9e de 4 heures par type d'\u00e9quipement de contr\u00f4le utilis\u00e9. Ce module compl\u00e9mentaire rel\u00e8ve de la formation initiale, mais peut intervenir : -soit pr\u00e9alablement \u00e0 la prise de poste du personnel ; -soit post\u00e9rieurement \u00e0 sa prise de poste, dans le cadre de l'\u00e9volution des moyens de d\u00e9tection des objets interdits ; 2. Une formation initiale compl\u00e9mentaire est assur\u00e9e par tout employeur, lorsqu'il est op\u00e9rateur des contr\u00f4les de s\u00fbret\u00e9, \u00e0 destination de ceux de ses salari\u00e9s d\u00e9sign\u00e9s comme correspondants s\u00fbret\u00e9. D'une dur\u00e9e minimale de 4 heures, elle vise la connaissance approfondie des r\u00e8gles de gestion des titres d'acc\u00e8s et des laissez-passer telles que pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 la sous-section 3 de la section 4 du chapitre unique du titre VII du livre II de la deuxi\u00e8me partie du code des transports (Partie r\u00e9glementaire-Arr\u00eat\u00e9s). V.-Accompagnement \u00e0 la prise de poste Un agent nouvellement form\u00e9 est accompagn\u00e9, lors de sa prise de poste, par un r\u00e9f\u00e9rent exp\u00e9riment\u00e9. Cet accompagnement ne pourra \u00eatre d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure \u00e0 cinq jours \u00e0 compter de la prise de poste. L'employeur prend les dispositions n\u00e9cessaires pour assurer cet accompagnement. VI.-Formation continue et entra\u00eenements p\u00e9riodiques 1. De la formation continue : L'employeur peut planifier des actions de formation continue \u00e0 l'attention de ses salari\u00e9s et est tenu d'en planifier si ces derniers en font la demande. Ces actions traitent des \u00e9volutions r\u00e9glementaires ou techniques sur les th\u00e8mes enseign\u00e9s en formation initiale. Sur une p\u00e9riode de trois ans, la dur\u00e9e minimum de la formation continue ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 la moiti\u00e9 de la dur\u00e9e de la formation initiale. 2. De l'entra\u00eenement p\u00e9riodique : Pour chaque agent utilisant un \u00e9quipement d'imagerie radioscopique, l'employeur est tenu d'organiser un entra\u00eenement p\u00e9riodique. Sa dur\u00e9e ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 six heures sur une p\u00e9riode de trois mois, et \u00e0 trois heures si l'employeur met en \u0153uvre sur l'\u00e9quipement un dispositif de test par projection d'image de menace utilis\u00e9 en permanence. VII.-Reconnaissance des comp\u00e9tences acquises ant\u00e9rieurement Les personnes r\u00e9alisant des contr\u00f4les de s\u00fbret\u00e9 pr\u00e9vues au IV de l'article L. 2271-6 depuis plus de douze mois \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont r\u00e9put\u00e9es satisfaire aux conditions de formation initiale d\u00e9finies au IV. En cas de changement d'activit\u00e9, les dispositions relatives \u00e0 l'accompagnement des personnes nouvellement form\u00e9es pr\u00e9vues au V sont applicables pour une dur\u00e9e minimale de 7 heures \u00e0 compter dudit changement. VIII.-Attestations de formation A l'issue de chaque formation initiale ou continue, ou de tout entra\u00eenement p\u00e9riodique, l'employeur est tenu d'\u00e9tablir des attestations individuelles de formation comportant les informations suivantes : -la mention Attestation individuelle de formation permettant d'exercer une activit\u00e9 dans les zones de s\u00fbret\u00e9 des sites de la partie fran\u00e7aise de la liaison fixe trans-Manche ; -les nom et pr\u00e9noms de la personne ayant satisfait aux obligations de formation ; -la liste et la r\u00e9f\u00e9rence des modules de cours ou d'entra\u00eenement effectivement suivis par la personne ; -pour chaque module de cours, le nom du formateur ; -l'identification de l'organisme de formation si la prestation est sous-trait\u00e9e ; -la date et le lieu de la formation ; -l'identification de l'entreprise ou de l'organisme employeur ; -le nom, la fonction et la signature de la personne ayant \u00e9tabli l'attestation. Il tient \u00e0 la disposition des agents des services de l'Etat en charge de la supervision la liste r\u00e9capitulant les notes obtenues par les agents.",
            "texteHtml": "<p>I.-Programme de formation destin\u00e9 aux agents effectuant des contr\u00f4les de s\u00fbret\u00e9 </p><p>Le programme de formation comporte les informations suivantes : <br/>1. Identification de la structure :</p><p>-organigramme de la structure charg\u00e9e de la formation pr\u00e9cisant notamment les personnes charg\u00e9es de la conception, de la planification, du suivi et de l'\u00e9valuation des actions de formation ;<br/>-liste des personnes habilit\u00e9es \u00e0 signer les attestations de formation ;<br/>-liste nominative des formateurs mentionnant leurs sp\u00e9cialit\u00e9s ; </p><p>2. R\u00e9f\u00e9rences et qualifications des formateurs :</p><p>-r\u00e9f\u00e9rences, qualifications et exp\u00e9riences professionnelles ant\u00e9rieures des personnes dispensant les formations et les mises en situation ;<br/>-dispositions prises pour le maintien des comp\u00e9tences techniques et p\u00e9dagogiques de ces personnes ; </p><p>3. Programmes des formations et moyens p\u00e9dagogiques :</p><p>-programme pluriannuel des formations : programme des cours de formation initiale et continue, programme des mises en situations r\u00e9guli\u00e8res, d\u00e9coupage en modules, dur\u00e9e, personnel p\u00e9dagogique ;<br/>-moyens p\u00e9dagogiques : description, r\u00e9f\u00e9rences utilis\u00e9es pour leur \u00e9laboration (r\u00e9glementation, programme de s\u00fbret\u00e9 de l'op\u00e9rateur, manuel d'exploitation, consignes op\u00e9rationnelles, documentation sp\u00e9cifique) ;<br/>-identification des besoins de formation en s\u00fbret\u00e9 : recensement des agents \u00e0 former et \u00e0 entra\u00eener, notamment \u00e0 la suite d'une \u00e9valuation des acquis effectu\u00e9e apr\u00e8s l'embauche, en pr\u00e9cisant, par groupe d'agents, la nature (initiale, continue ou entra\u00eenements p\u00e9riodiques) de la formation ainsi que ses objectifs p\u00e9dagogiques ;<br/>-planification des formations : pr\u00e9visions de formation et d'entra\u00eenement, \u00e9tat de leur r\u00e9alisation ; </p><p>4. Modalit\u00e9s d'\u00e9valuation collective des formations :</p><p>-m\u00e9thode d'\u00e9valuation : \u00e9valuations th\u00e9oriques et pratiques r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 l'issue des modules de formation et d'entra\u00eenement, bar\u00e8mes ou crit\u00e8res associ\u00e9s \u00e0 ces tests, formations et entra\u00eenements compl\u00e9mentaires en cas de r\u00e9sultats insuffisants, y compris les modes de d\u00e9cision li\u00e9s \u00e0 ces situations ;<br/>-statistiques trimestrielles et indicateurs relatifs aux \u00e9valuations. </p><p>II.-R\u00e9f\u00e9rences et qualifications professionnelles minimales des formateurs </p><p>L'employeur est tenu de v\u00e9rifier que les formateurs :</p><p>-poss\u00e8dent une connaissance de la r\u00e9glementation fran\u00e7aise relative au r\u00e9gime de s\u00fbret\u00e9 de la partie fran\u00e7aise de la liaison fixe trans-Manche attest\u00e9e par la participation \u00e0 une formation d'une dur\u00e9e minimale de 30 heures et \u00e0 une s\u00e9ance annuelle de mise \u00e0 jour ;<br/>-attestent d'une exp\u00e9rience pratique d'au moins deux ans de contr\u00f4le ou d'encadrement op\u00e9rationnels dans les secteurs de la s\u00fbret\u00e9 a\u00e9roportuaire, portuaire ou des transports terrestres, ou une exp\u00e9rience pratique d'au moins six mois d'ex\u00e9cution dans les domaines enseign\u00e9s ;<br/>-attestent d'une pratique de l'enseignement de plus d'un an ou de la participation \u00e0 un stage de formation de formateur au sein d'un organisme agr\u00e9\u00e9. </p><p>L'employeur doit \u00eatre en mesure de produire les attestations et certificats correspondants pour chaque formateur ayant effectivement d\u00e9livr\u00e9 une formation. </p><p>III.-Formation initiale socle des titulaires d'un titre de passage permanent </p><p>Une formation initiale socle obligatoire, d'une dur\u00e9e minimale de 4 heures, est assur\u00e9e par l'employeur \u00e0 destination de tous ses salari\u00e9s et sous-traitants auxquels s'impose le r\u00e9gime de s\u00fbret\u00e9 pr\u00e9vu au I de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&idArticle=LEGIARTI000038101840&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des transports - art. L2271-1 (V)'>article L. 2271-1 du code des transports</a>. <br/>Cette formation initiale, pr\u00e9alable \u00e0 toute prise de poste, et qui peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e avant l'embauche, est r\u00e9alis\u00e9e dans le respect des objectifs p\u00e9dagogiques et des dur\u00e9es minimales fix\u00e9s ci-apr\u00e8s. L'employeur peut l'adapter aux sp\u00e9cificit\u00e9s m\u00e9tiers des personnels auxquels elle est dispens\u00e9e, au regard notamment de leurs cadres d'emplois et des t\u00e2ches qui leur incombent. <br/>Elle vise \u00e0 la connaissance :</p><p>-de l'environnement de la liaison fixe trans-Manche ;<br/>-du contexte, des principes g\u00e9n\u00e9raux et objectifs de la s\u00fbret\u00e9 de la partie fran\u00e7aise de la liaison fixe trans-Manche ;<br/>-des objets dont l'introduction est prohib\u00e9e dans la partie fran\u00e7aise de la liaison fixe trans-Manche ;<br/>-des diff\u00e9rents acteurs publics et priv\u00e9s de la liaison fixe trans-Manche, notamment de sa partie fran\u00e7aise et de leur coordination ;<br/>-des dispositions l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires applicables constituant le r\u00e9gime de s\u00fbret\u00e9 de la partie fran\u00e7aise de la liaison fixe trans-Manche ;<br/>-de la mat\u00e9rialisation et des moyens de protection d'une zone de s\u00fbret\u00e9 ;<br/>-des conditions d'attribution, de suspension et de retrait du double agr\u00e9ment ;<br/>-des conditions du contr\u00f4le et de la supervision de l'activit\u00e9 des agents de s\u00fbret\u00e9. </p><p>IV.-Formations initiales compl\u00e9mentaires pour les titulaires d'un titre de passage permanent </p><p>1. Trois formations initiales compl\u00e9mentaires obligatoires sp\u00e9cifiques sont assur\u00e9es par l'employeur \u00e0 destination des personnels mentionn\u00e9s au IV de l'article L. 2271-6 r\u00e9alisant certains contr\u00f4les de s\u00fbret\u00e9 et recourant \u00e0 certains \u00e9quipements de contr\u00f4le ou de d\u00e9tection radioscopique : <br/>1.1. Module compl\u00e9mentaire n\u00b0 1 contr\u00f4les de s\u00fbret\u00e9, d'une dur\u00e9e minimale de deux jours, portant sur :</p><p>-la d\u00e9ontologie des contr\u00f4les de s\u00fbret\u00e9 et le comportement vis-\u00e0-vis des passagers ;<br/>-les techniques de r\u00e9alisation des palpations de s\u00fbret\u00e9 ;<br/>-les techniques de r\u00e9alisation de fouille des bagages, ainsi que des v\u00e9hicules, y compris leur cargaison, d'une unit\u00e9 de transport intermodal pour v\u00e9rifier la non pr\u00e9sence d'objets interdits ou de personnes non autoris\u00e9es ;<br/>-la mise en \u0153uvre des techniques de maintien de l'int\u00e9grit\u00e9 des trains trans-Manche de ferroutage et des marchandises transport\u00e9es \u00e0 bord de trains trans-Manche de fret ; </p><p>1.2. Module compl\u00e9mentaire n\u00b0 2 \u00e9quipements de contr\u00f4le, d'une dur\u00e9e minimale d'une journ\u00e9e, portant sur :</p><p>-les moyens de d\u00e9tection des objets interdits ;<br/>-l'emploi des d\u00e9tecteurs de m\u00e9taux portatifs sur les personnes avec d\u00e9monstrations pratiques ;<br/>-l'emploi des \u00e9quipements de d\u00e9tection de trace d'explosif ; </p><p>1.3. Module compl\u00e9mentaire n\u00b0 3 \u00e9quipements d'imagerie radioscopique, d'une dur\u00e9e minimale de trois jours, \u00e0 destination des agents de s\u00fbret\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 exploiter un \u00e9quipement d'imagerie radioscopique, portant sur :</p><p>-l'aptitude \u00e0 utiliser l'\u00e9quipement conform\u00e9ment \u00e0 ses sp\u00e9cifications ;<br/>-l'aptitude \u00e0 utiliser m\u00e9thodiquement toutes les fonctions afin de rep\u00e9rer les \u00e9ventuels objets interdits dans les bagages. </p><p>La dur\u00e9e de cette formation professionnelle sp\u00e9cifique est augment\u00e9e de 4 heures par type d'\u00e9quipement de contr\u00f4le utilis\u00e9. <br/>Ce module compl\u00e9mentaire rel\u00e8ve de la formation initiale, mais peut intervenir :</p><p>-soit pr\u00e9alablement \u00e0 la prise de poste du personnel ;<br/>-soit post\u00e9rieurement \u00e0 sa prise de poste, dans le cadre de l'\u00e9volution des moyens de d\u00e9tection des objets interdits ; </p><p>2. Une formation initiale compl\u00e9mentaire est assur\u00e9e par tout employeur, lorsqu'il est op\u00e9rateur des contr\u00f4les de s\u00fbret\u00e9, \u00e0 destination de ceux de ses salari\u00e9s d\u00e9sign\u00e9s comme correspondants s\u00fbret\u00e9. D'une dur\u00e9e minimale de 4 heures, elle vise la connaissance approfondie des r\u00e8gles de gestion des titres d'acc\u00e8s et des laissez-passer telles que pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 la sous-section 3 de la section 4 du chapitre unique du titre VII du livre II de la deuxi\u00e8me partie du code des transports (Partie r\u00e9glementaire-Arr\u00eat\u00e9s). </p><p>V.-Accompagnement \u00e0 la prise de poste </p><p>Un agent nouvellement form\u00e9 est accompagn\u00e9, lors de sa prise de poste, par un r\u00e9f\u00e9rent exp\u00e9riment\u00e9. Cet accompagnement ne pourra \u00eatre d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure \u00e0 cinq jours \u00e0 compter de la prise de poste. <br/>L'employeur prend les dispositions n\u00e9cessaires pour assurer cet accompagnement. </p><p>VI.-Formation continue et entra\u00eenements p\u00e9riodiques </p><p>1. De la formation continue : <br/>L'employeur peut planifier des actions de formation continue \u00e0 l'attention de ses salari\u00e9s et est tenu d'en planifier si ces derniers en font la demande. <br/>Ces actions traitent des \u00e9volutions r\u00e9glementaires ou techniques sur les th\u00e8mes enseign\u00e9s en formation initiale. <br/>Sur une p\u00e9riode de trois ans, la dur\u00e9e minimum de la formation continue ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 la moiti\u00e9 de la dur\u00e9e de la formation initiale. <br/>2. De l'entra\u00eenement p\u00e9riodique : <br/>Pour chaque agent utilisant un \u00e9quipement d'imagerie radioscopique, l'employeur est tenu d'organiser un entra\u00eenement p\u00e9riodique. Sa dur\u00e9e ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 six heures sur une p\u00e9riode de trois mois, et \u00e0 trois heures si l'employeur met en \u0153uvre sur l'\u00e9quipement un dispositif de test par projection d'image de menace utilis\u00e9 en permanence. </p><p>VII.-Reconnaissance des comp\u00e9tences acquises ant\u00e9rieurement </p><p>Les personnes r\u00e9alisant des contr\u00f4les de s\u00fbret\u00e9 pr\u00e9vues au IV de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&idArticle=LEGIARTI000038101880&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des transports - art. L2271-6 (V)'>L. 2271-6 </a>depuis plus de douze mois \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont r\u00e9put\u00e9es satisfaire aux conditions de formation initiale d\u00e9finies au IV. <br/>En cas de changement d'activit\u00e9, les dispositions relatives \u00e0 l'accompagnement des personnes nouvellement form\u00e9es pr\u00e9vues au V sont applicables pour une dur\u00e9e minimale de 7 heures \u00e0 compter dudit changement. </p><p>VIII.-Attestations de formation </p><p>A l'issue de chaque formation initiale ou continue, ou de tout entra\u00eenement p\u00e9riodique, l'employeur est tenu d'\u00e9tablir des attestations individuelles de formation comportant les informations suivantes :</p><p>-la mention Attestation individuelle de formation permettant d'exercer une activit\u00e9 dans les zones de s\u00fbret\u00e9 des sites de la partie fran\u00e7aise de la liaison fixe trans-Manche ;<br/>-les nom et pr\u00e9noms de la personne ayant satisfait aux obligations de formation ;<br/>-la liste et la r\u00e9f\u00e9rence des modules de cours ou d'entra\u00eenement effectivement suivis par la personne ;<br/>-pour chaque module de cours, le nom du formateur ;<br/>-l'identification de l'organisme de formation si la prestation est sous-trait\u00e9e ;<br/>-la date et le lieu de la formation ;<br/>-l'identification de l'entreprise ou de l'organisme employeur ;<br/>-le nom, la fonction et la signature de la personne ayant \u00e9tabli l'attestation. </p><p>Il tient \u00e0 la disposition des agents des services de l'Etat en charge de la supervision la liste r\u00e9capitulant les notes obtenues par les agents.</p>",
            "num": "ANNEXE \u00c0 L'ARTICLE A. 2271-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1673136000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-08-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE - Arr\u00eat\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027908281",
                        "id": "LEGISCTA000027908281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "ANNEXES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046965064",
                        "id": "LEGISCTA000046965064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000046965071",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000046965064",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046965064",
            "sectionParentTitre": "ANNEXES",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE - Arr\u00eat\u00e9s  &gt; ANNEXES",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046965071",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046948964",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 d\u00e9cembre 2022 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000047079219",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2023-01-07",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-06",
                    "dateDebutCible": "2023-01-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L2271-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2271-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038101840",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577404800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L2271-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2271-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000038101880",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577404800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000046965071",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1673136000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "ANNEXE \u00c0 L'ARTICLE A. 2271-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}