{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000023097764",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'un allocataire dont les ressources sont appr\u00e9ci\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 l'article R. 821-4-1 cesse de percevoir des revenus d'activit\u00e9 professionnelle, ses ressources demeurent appr\u00e9ci\u00e9es selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 cet article. Toutefois, lorsque l'allocataire n'a pas, au 1er janvier d'une ann\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e, repris d'activit\u00e9 professionnelle depuis au moins neuf mois cons\u00e9cutifs, ses ressources sont appr\u00e9ci\u00e9es, \u00e0 compter de cette date, conform\u00e9ment aux dispositions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 821-4 .",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'un allocataire dont les ressources sont appr\u00e9ci\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000023092126&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 821-4-1 </a>cesse de percevoir des revenus d'activit\u00e9 professionnelle, ses ressources demeurent appr\u00e9ci\u00e9es selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 cet article. </p><p>Toutefois, lorsque l'allocataire n'a pas, au 1er janvier d'une ann\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e, repris d'activit\u00e9 professionnelle depuis au moins neuf mois cons\u00e9cutifs, ses ressources sont appr\u00e9ci\u00e9es, \u00e0 compter de cette date, conform\u00e9ment aux dispositions mentionn\u00e9es \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006754150&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 821-4</a>.</p><p></p>",
            "num": "R821-4-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1289952000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 569074,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2019-09-01",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Allocation de logement sociale - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000006126976",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000038929283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Allocation aux adultes handicap\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142017",
                        "id": "LEGISCTA000006142017",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000023092139",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006142017",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006142017",
            "sectionParentTitre": "Titre II : Allocation aux adultes handicap\u00e9s.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Allocation de logement sociale - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Titre II : Allocation aux adultes handicap\u00e9s.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023097764",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023086051",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1403\n du 12 novembre 2010 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000023092048",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-11-16",
                    "dateSignaTexte": "2010-11-12",
                    "dateDebutCible": "2010-11-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R821-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R821-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006754150",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1243814400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R821-4-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R821-4-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000023092126",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1289952000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000023097764",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1289952000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R821-4-2",
                "821-4-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}