{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043250448",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La cour peut, par le moyen de l'application mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 532-28-1, adresser aux mandataires non encore inscrits dans cette application toutes les communications et notifications pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent chapitre, sous r\u00e9serve de les en avertir \u00e0 chaque fois par un courrier leur indiquant les modalit\u00e9s de connexion. Ce courrier est adress\u00e9 par lettre remise contre signature ou par tout autre moyen permettant d'attester la date de sa r\u00e9ception lorsqu'il avertit son destinataire d'une communication pour laquelle le premier alin\u00e9a de l'article R. 532-17 pr\u00e9voit une notification par lettre recommand\u00e9e avec avis de r\u00e9ception. Le mandataire est r\u00e9put\u00e9 avoir re\u00e7u la communication ou la notification \u00e0 la date de premi\u00e8re consultation du document, certifi\u00e9e par l'accus\u00e9 de r\u00e9ception d\u00e9livr\u00e9 par l'application informatique, ou, \u00e0 d\u00e9faut de consultation dans un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception du courrier, \u00e0 l'issue de ce d\u00e9lai.",
            "texteHtml": "<p>La cour peut, par le moyen de l'application mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 532-28-1, adresser aux mandataires non encore inscrits dans cette application toutes les communications et notifications pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent chapitre, sous r\u00e9serve de les en avertir \u00e0 chaque fois par un courrier leur indiquant les modalit\u00e9s de connexion. Ce courrier est adress\u00e9 par lettre remise contre signature ou par tout autre moyen permettant d'attester la date de sa r\u00e9ception lorsqu'il avertit son destinataire d'une communication pour laquelle le premier alin\u00e9a de l'article R. 532-17 pr\u00e9voit une notification par lettre recommand\u00e9e avec avis de r\u00e9ception.</p><p><br/>\nLe mandataire est r\u00e9put\u00e9 avoir re\u00e7u la communication ou la notification \u00e0 la date de premi\u00e8re consultation du document, certifi\u00e9e par l'accus\u00e9 de r\u00e9ception d\u00e9livr\u00e9 par l'application informatique, ou, \u00e0 d\u00e9faut de consultation dans un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception du courrier, \u00e0 l'issue de ce d\u00e9lai.</p>",
            "num": "R532-28-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042799742",
                        "id": "LEGISCTA000042808572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : DROIT D'ASILE ET AUTRES PROTECTIONS INTERNATIONALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801624",
                        "id": "LEGISCTA000042806684",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : EXAMEN DES DEMANDES D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801704",
                        "id": "LEGISCTA000042806599",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : RECOURS DEVANT LA COUR NATIONALE DU DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801812",
                        "id": "LEGISCTA000042806450",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 bis : Dispositions relatives \u00e0 la communication \u00e9lectronique au moyen de l'application mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 414-1 du code de justice administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043250381",
                        "id": "LEGISCTA000043250472",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043250393",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000043250381",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043250472",
            "sectionParentTitre": "Section 3 bis : Dispositions relatives \u00e0 la communication \u00e9lectronique au moyen de l'application mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 414-1 du code de justice administrative",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; Livre V : DROIT D'ASILE ET AUTRES PROTECTIONS INTERNATIONALES &gt; Titre III : EXAMEN DES DEMANDES D'ASILE &gt; Chapitre II : RECOURS DEVANT LA COUR NATIONALE DU DROIT D'ASILE &gt; Section 3 bis : Dispositions relatives \u00e0 la communication \u00e9lectronique au moyen de l'application mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 414-1 du code de justice administrative",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043250448",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-274 du 11 mars 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-274 du 11 mars 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043244102",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-274 du 11 mars 2021 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000043247496",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2021-03-11",
                    "dateDebutCible": "2021-03-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043250448",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R532-28-6",
                "532-28-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}