{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000024540182",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Tout ressortissant mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article L. 121-1 muni d'une carte d'identit\u00e9 ou d'un passeport en cours de validit\u00e9 est admis sur le territoire fran\u00e7ais, \u00e0 condition que sa pr\u00e9sence ne constitue pas une menace pour l'ordre public. Tout membre de sa famille mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 121-3 , ressortissant d'un Etat tiers, est admis sur le territoire fran\u00e7ais \u00e0 condition que sa pr\u00e9sence ne constitue pas une menace pour l'ordre public et qu'il soit muni, \u00e0 d\u00e9faut de titre de s\u00e9jour d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne portant la mention \" Carte de s\u00e9jour de membre de la famille d'un citoyen de l'Union \" en cours de validit\u00e9, d'un passeport en cours de validit\u00e9, d'un visa ou, s'il en est dispens\u00e9, d'un document \u00e9tablissant son lien familial. L'autorit\u00e9 consulaire lui d\u00e9livre gratuitement, dans les meilleurs d\u00e9lais et dans le cadre d'une proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e, le visa requis sur justification de son lien familial. Toutes facilit\u00e9s lui sont accord\u00e9es pour obtenir ce visa.",
            "texteHtml": "<p>Tout ressortissant mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006334963&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 121-1 </a>muni d'une carte d'identit\u00e9 ou d'un passeport en cours de validit\u00e9 est admis sur le territoire fran\u00e7ais, \u00e0 condition que sa pr\u00e9sence ne constitue pas une menace pour l'ordre public. </p><p>Tout membre de sa famille mentionn\u00e9 \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006334967&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 121-3</a>, ressortissant d'un Etat tiers, est admis sur le territoire fran\u00e7ais \u00e0 condition que sa pr\u00e9sence ne constitue pas une menace pour l'ordre public et qu'il soit muni, \u00e0 d\u00e9faut de titre de s\u00e9jour d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne portant la mention \" Carte de s\u00e9jour de membre de la famille d'un citoyen de l'Union \" en cours de validit\u00e9, d'un passeport en cours de validit\u00e9, d'un visa ou, s'il en est dispens\u00e9, d'un document \u00e9tablissant son lien familial. L'autorit\u00e9 consulaire lui d\u00e9livre gratuitement, dans les meilleurs d\u00e9lais et dans le cadre d'une proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e, le visa requis sur justification de son lien familial. Toutes facilit\u00e9s lui sont accord\u00e9es pour obtenir ce visa.</p>",
            "num": "R121-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1315440000000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES APPLICABLES AUX \u00c9TRANGERS ET AUX RESSORTISSANTS DE CERTAINS \u00c9TATS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115059",
                        "id": "LEGISCTA000006115059",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : ENTR\u00c9E ET S\u00c9JOUR DES CITOYENS DE L'UNION EUROP\u00c9ENNE, DES RESSORTISSANTS DES AUTRES \u00c9TATS PARTIES \u00c0 L'ACCORD SUR L'ESPACE \u00c9CONOMIQUE EUROP\u00c9EN ET DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION SUISSE AINSI QUE S\u00c9JOUR DES MEMBRES DE LEUR FAMILLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134430",
                        "id": "LEGISCTA000006134430",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droit au s\u00e9jour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147820",
                        "id": "LEGISCTA000006147820",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-22",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Entr\u00e9e en France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163245",
                        "id": "LEGISCTA000006163245",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335459",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163245",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006163245",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Entr\u00e9e en France",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024540182",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-1378 du 14 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024537138",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1049\n du 6 septembre 2011 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024537904",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-09-07",
                    "dateSignaTexte": "2011-09-06",
                    "dateDebutCible": "2011-09-08"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765445",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022959780",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1274 du 25 octobre 2010, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000022959780",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1274",
                    "datePubli": 1288137600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042538704",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1417 du 19 novembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044106763",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1417",
                    "datePubli": 1605830400000,
                    "dateDebut": 1605916800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042538704",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1417 du 19 novembre 2020 - art. 33 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "33",
                    "articleId": "LEGIARTI000044109031",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1417",
                    "datePubli": 1605830400000,
                    "dateDebut": 1632873600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R121-13 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R121-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000033331805",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R121-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R121-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335463",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174521600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R121-2-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R121-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024538279",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1315440000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R121-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R121-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335464",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174521600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R121-4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R121-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000038189292",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L121-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L121-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006334963",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L121-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L121-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006334967",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1195603200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L221-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L221-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042777412",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R221-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R221-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042808096",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R221-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R221-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042808094",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335459",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1174521600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335460",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174521600000,
                    "dateFin": 1315440000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024540182",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1315440000000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R121-1",
                "121-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335460",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335460",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Tout ressortissant mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article L. 121-1 muni d'une carte d'identit\u00e9 ou d'un passeport en cours de validit\u00e9 est admis sur le territoire fran\u00e7ais, \u00e0 condition que sa pr\u00e9sence ne constitue pas une menace pour l'ordre public. Tout membre de sa famille mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 121-3, ressortissant d'un Etat tiers, est admis sur le territoire fran\u00e7ais \u00e0 condition que sa pr\u00e9sence ne constitue pas une menace pour l'ordre public et qu'il soit muni, \u00e0 d\u00e9faut de titre de s\u00e9jour en cours de validit\u00e9, d'un passeport en cours de validit\u00e9, d'un visa ou, s'il en est dispens\u00e9, d'un document \u00e9tablissant son lien familial. L'autorit\u00e9 consulaire lui d\u00e9livre gratuitement et dans les meilleurs d\u00e9lais le visa requis sur justification de son lien familial.",
            "texteHtml": "<p></p>   Tout ressortissant mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article L. 121-1 muni d'une carte d'identit\u00e9 ou d'un passeport en cours de validit\u00e9 est admis sur le territoire fran\u00e7ais, \u00e0 condition que sa pr\u00e9sence ne constitue pas une menace pour l'ordre public.<p></p><p></p>   Tout membre de sa famille mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 121-3, ressortissant d'un Etat tiers, est admis sur le territoire fran\u00e7ais \u00e0 condition que sa pr\u00e9sence ne constitue pas une menace pour l'ordre public et qu'il soit muni, \u00e0 d\u00e9faut de titre de s\u00e9jour en cours de validit\u00e9, d'un passeport en cours de validit\u00e9, d'un visa ou, s'il en est dispens\u00e9, d'un document \u00e9tablissant son lien familial. L'autorit\u00e9 consulaire lui d\u00e9livre gratuitement et dans les meilleurs d\u00e9lais le visa requis sur justification de son lien familial.<p></p>",
            "num": "R121-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1174521600000,
            "dateFin": 1315440000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES APPLICABLES AUX \u00c9TRANGERS ET AUX RESSORTISSANTS DE CERTAINS \u00c9TATS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115059",
                        "id": "LEGISCTA000006115059",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : ENTR\u00c9E ET S\u00c9JOUR DES CITOYENS DE L'UNION EUROP\u00c9ENNE, DES RESSORTISSANTS DES AUTRES \u00c9TATS PARTIES \u00c0 L'ACCORD SUR L'ESPACE \u00c9CONOMIQUE EUROP\u00c9EN ET DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION SUISSE AINSI QUE S\u00c9JOUR DES MEMBRES DE LEUR FAMILLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134430",
                        "id": "LEGISCTA000006134430",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droit au s\u00e9jour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147820",
                        "id": "LEGISCTA000006147820",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-22",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Entr\u00e9e en France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163245",
                        "id": "LEGISCTA000006163245",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335459",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163245",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006163245",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Entr\u00e9e en France",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES APPLICABLES AUX \u00c9TRANGERS ET AUX RESSORTISSANTS DE CERTAINS \u00c9TATS &gt; TITRE II : ENTR\u00c9E ET S\u00c9JOUR DES CITOYENS DE L'UNION EUROP\u00c9ENNE, DES RESSORTISSANTS DES AUTRES \u00c9TATS PARTIES \u00c0 L'ACCORD SUR L'ESPACE \u00c9CONOMIQUE EUROP\u00c9EN ET DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION SUISSE AINSI QUE S\u00c9JOUR DES MEMBRES DE LEUR FAMILLE &gt; Chapitre Ier : Droit au s\u00e9jour &gt; Section 1 : Entr\u00e9e en France",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335460",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-1378 2006-11-14 JORF 15 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000822461",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-371 du 21 mars 2007 - art. 1 () JORF 22 mars 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006261415",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-22",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-21",
                    "dateDebutCible": "2007-03-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022959780",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1274 du 25 octobre 2010, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000022959780",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1274",
                    "datePubli": 1288137600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042538704",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1417 du 19 novembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044106763",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1417",
                    "datePubli": 1605830400000,
                    "dateDebut": 1605916800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042538704",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1417 du 19 novembre 2020 - art. 33 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "33",
                    "articleId": "LEGIARTI000044109031",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1417",
                    "datePubli": 1605830400000,
                    "dateDebut": 1632873600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R121-13 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R121-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000031829546",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R121-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R121-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335463",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174521600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R121-2-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R121-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024538279",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1315440000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R121-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R121-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335464",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174521600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R121-4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R121-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000038189292",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L121-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L121-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006334963",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L121-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L121-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006334967",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1195603200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R221-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R221-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042808094",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335459",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1174521600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335460",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174521600000,
                    "dateFin": 1315440000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024540182",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1315440000000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R121-1",
                "121-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335459",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335459",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Jusqu'\u00e0 la publication du d\u00e9cret mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 121-5, les dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 94-211 du 11 mars 1994 r\u00e9glementant les conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour en France des ressortissants des Etats membres de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne b\u00e9n\u00e9ficiaires de la libre circulation des personnes restent applicables.",
            "texteHtml": "<p></p>   Jusqu'\u00e0 la publication du d\u00e9cret mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 121-5, les dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 94-211 du 11 mars 1994 r\u00e9glementant les conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour en France des ressortissants des Etats membres de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne b\u00e9n\u00e9ficiaires de la libre circulation des personnes restent applicables.<p></p><p></p>",
            "num": "R121-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1163548800000,
            "dateFin": 1174521600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES APPLICABLES AUX \u00c9TRANGERS ET AUX RESSORTISSANTS DE CERTAINS \u00c9TATS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115059",
                        "id": "LEGISCTA000006115059",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : ENTR\u00c9E ET S\u00c9JOUR DES CITOYENS DE L'UNION EUROP\u00c9ENNE, DES RESSORTISSANTS DES AUTRES \u00c9TATS PARTIES \u00c0 L'ACCORD SUR L'ESPACE \u00c9CONOMIQUE EUROP\u00c9EN ET DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION SUISSE AINSI QUE S\u00c9JOUR DES MEMBRES DE LEUR FAMILLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134430",
                        "id": "LEGISCTA000006134430",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droit au s\u00e9jour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147820",
                        "id": "LEGISCTA000006147820",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335459",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147820",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006147820",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Droit au s\u00e9jour",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES APPLICABLES AUX \u00c9TRANGERS ET AUX RESSORTISSANTS DE CERTAINS \u00c9TATS &gt; TITRE II : ENTR\u00c9E ET S\u00c9JOUR DES CITOYENS DE L'UNION EUROP\u00c9ENNE, DES RESSORTISSANTS DES AUTRES \u00c9TATS PARTIES \u00c0 L'ACCORD SUR L'ESPACE \u00c9CONOMIQUE EUROP\u00c9EN ET DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION SUISSE AINSI QUE S\u00c9JOUR DES MEMBRES DE LEUR FAMILLE &gt; Chapitre Ier : Droit au s\u00e9jour",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335459",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-1378 2006-11-14 JORF 15 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000546219",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 94-211 1994-03-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000546219",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "94-211",
                    "datePubli": 763516800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022959780",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1274 du 25 octobre 2010, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000022959780",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1274",
                    "datePubli": 1288137600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042538704",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1417 du 19 novembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044106763",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1417",
                    "datePubli": 1605830400000,
                    "dateDebut": 1605916800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042538704",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1417 du 19 novembre 2020 - art. 33 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "33",
                    "articleId": "LEGIARTI000044109031",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1417",
                    "datePubli": 1605830400000,
                    "dateDebut": 1632873600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R121-13 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R121-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000031829546",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R121-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R121-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335463",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174521600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R121-2-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R121-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024538279",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1315440000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R121-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R121-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335464",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174521600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R121-4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R121-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000038189292",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L121-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L121-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006334970",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1153785600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R221-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R221-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042808094",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335459",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1174521600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335460",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174521600000,
                    "dateFin": 1315440000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024540182",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1315440000000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R121-1",
                "121-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}