{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000035609794",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un accord de groupe peut pr\u00e9voir que la consultation sur les orientations strat\u00e9giques est effectu\u00e9e au niveau du comit\u00e9 de groupe. Il pr\u00e9voit les modalit\u00e9s de transmission de l'avis du comit\u00e9 de groupe : 1\u00b0 A chaque comit\u00e9 social et \u00e9conomique du groupe, qui reste consult\u00e9 sur les cons\u00e9quences de ces orientations strat\u00e9giques ; 2\u00b0 A l'organe charg\u00e9 de l'administration de l'entreprise dominante de ce groupe, d\u00e9finie \u00e0 l'article L. 2331-1 .",
            "texteHtml": "<p>Un accord de groupe peut pr\u00e9voir que la consultation sur les orientations strat\u00e9giques est effectu\u00e9e au niveau du comit\u00e9 de groupe. Il pr\u00e9voit les modalit\u00e9s de transmission de l'avis du comit\u00e9 de groupe : <br/><br/>1\u00b0 A chaque comit\u00e9 social et \u00e9conomique du groupe, qui reste consult\u00e9 sur les cons\u00e9quences de ces orientations strat\u00e9giques ; <br/><br/>2\u00b0 A l'organe charg\u00e9 de l'administration de l'entreprise dominante de ce groupe, d\u00e9finie \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902131&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L2331-1 (V)'>L. 2331-1</a>.</p>",
            "num": "L2312-20",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000006160739",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000035650770",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Conditions de mise en place.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177946",
                        "id": "LEGISCTA000006177946",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177946",
                        "id": "LEGISCTA000035650765",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions du comit\u00e9 social et \u00e9conomique dans les entreprises d'au moins cinquante salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035609482",
                        "id": "LEGISCTA000035609482",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Consultations et informations r\u00e9currentes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035609782",
                        "id": "LEGISCTA000035609782",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Paragraphe 2 : Champ de la n\u00e9gociation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035609790",
                        "id": "LEGISCTA000035609790",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000035609794",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000035609790",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000035609790",
            "sectionParentTitre": " Paragraphe 2 : Champ de la n\u00e9gociation",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Chapitre II : Attributions &gt; Section 3 : Attributions du comit\u00e9 social et \u00e9conomique dans les entreprises d'au moins cinquante salari\u00e9s &gt; Sous-section 3 : Consultations et informations r\u00e9currentes &gt;  Paragraphe 2 : Champ de la n\u00e9gociation",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035609794",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 9 I de l'ordonnance n\u00b0 2017-1386 du 22 septembre 2017, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur des d\u00e9crets pris pour leur application, et au plus tard le 1er janvier 2018.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 9 I de l'ordonnance n\u00b0 2017-1386 du 22 septembre 2017, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur des d\u00e9crets pris pour leur application, et au plus tard le 1er janvier 2018.  </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607348",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1386 du 22 septembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035608975",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000047734557",
                    "textTitle": "relatif au partage de la valeur au sein de l'en... - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000047734580",
                    "natureText": "Accord national interprofessionnel",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1687737600000,
                    "dateDebut": 1675987200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2312-22 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2312-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000043975191",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1629849600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2331-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2331-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902131",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000035609794",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2312-20",
                "2312-20"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}