{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000025578958",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les entreprises ou \u00e9tablissements d'au moins deux cents salari\u00e9s, l'employeur met \u00e0 la disposition des sections syndicales un local commun convenant \u00e0 l'exercice de la mission de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Dans les entreprises ou \u00e9tablissements  d'au moins mille salari\u00e9s, l'employeur met en outre \u00e0 la disposition de chaque section syndicale constitu\u00e9e par une organisation syndicale repr\u00e9sentative dans l'entreprise ou l'\u00e9tablissement un local convenable, am\u00e9nag\u00e9 et dot\u00e9 du mat\u00e9riel n\u00e9cessaire \u00e0 son fonctionnement.",
            "texteHtml": "<p>Dans les entreprises ou \u00e9tablissements d'au moins deux cents salari\u00e9s, l'employeur met \u00e0 la disposition des sections syndicales un local commun convenant \u00e0 l'exercice de la mission de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s.</p><p>Dans les entreprises ou \u00e9tablissements  d'au moins mille salari\u00e9s, l'employeur met en outre \u00e0 la disposition de chaque section syndicale constitu\u00e9e par une organisation syndicale repr\u00e9sentative dans l'entreprise ou l'\u00e9tablissement un local convenable, am\u00e9nag\u00e9 et dot\u00e9 du mat\u00e9riel n\u00e9cessaire \u00e0 son fonctionnement.</p>",
            "num": "L2142-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1332547200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les syndicats professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145397",
                        "id": "LEGISCTA000006145397",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Exercice du droit syndical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160730",
                        "id": "LEGISCTA000006160730",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Section syndicale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177918",
                        "id": "LEGISCTA000006177918",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-08-22",
                        "titre": "Section 4 : Local syndical.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189505",
                        "id": "LEGISCTA000006189505",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Local syndical.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189505",
                        "id": "LEGISCTA000019353703",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901621",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189505",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019353703",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Local syndical.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre Ier : Les syndicats professionnels &gt; Titre IV : Exercice du droit syndical &gt; Chapitre II : Section syndicale &gt; Section 5 : Local syndical.",
            "refInjection": "MD-20231013_201620_711_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000025578958",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025553296",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02012-387\n du 22 mars 2012 - art. 43",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "43",
                    "articleId": "LEGIARTI000025555092",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2012-03-23",
                    "dateSignaTexte": "2012-03-22",
                    "dateDebutCible": "2012-03-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020284420",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 f\u00e9vrier 2009 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000020284428",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1235088000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023375241",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de certains articles a... - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000023375251",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "37",
                    "datePubli": 1294272000000,
                    "dateDebut": 1273190400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025980579",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000025980584",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1338940800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028884480",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 avril 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028884493",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1398816000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030490906",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 26 mars 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030490909",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1429315200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034625316",
                    "textTitle": "Modification de la convention collective - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000034625331",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1494374400000,
                    "dateDebut": 1485216000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037881304",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037881307",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1546041600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042732380",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 d\u00e9cembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042732382",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1608768000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044253467",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la modification de l'article 4 \u00ab exer... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000044253471",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1635292800000,
                    "dateDebut": 1628208000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047483490",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 mars 2023 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000047483494",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1682380800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2142-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2142-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901623",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044226308",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la t\u00e9l\u00e9diffu... - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000044226352",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027172340",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des entreprises... - art. 2.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.1",
                    "articleId": "KALIARTI000042877735",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1608854400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036836563",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 15 novembre ... - art. 60 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "60",
                    "articleId": "KALIARTI000036836693",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "128",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1510704000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000047212228",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 16 novembre ... - art. 5.1.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.1.2",
                    "articleId": "KALIARTI000047212401",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1696118400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045971828",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 26 janvier 2022 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000045971928",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1698796800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005666912",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 30 d\u00e9cembre ... - art. 2.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.2",
                    "articleId": "KALIARTI000034798925",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485216000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036074029",
                    "textTitle": "R\u00e9vision de la convention collective - art. 2.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.1",
                    "articleId": "KALIARTI000036074054",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "4",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498867200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037940461",
                    "textTitle": "R\u00e9vision int\u00e9grale de la convention collective ... - art. 7.4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.4",
                    "articleId": "KALIARTI000037940566",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1606780800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L412-9 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L412-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649617",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L412-9 alin\u00e9as 1 et 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901621",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1219363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019353686",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1219363200000,
                    "dateFin": 1332547200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025578958",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1332547200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2142-8",
                "2142-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019353686",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019353686",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les entreprises ou \u00e9tablissements de plus de deux cents salari\u00e9s, l'employeur met \u00e0 la disposition des sections syndicales un local commun convenant \u00e0 l'exercice de la mission de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Dans les entreprises ou \u00e9tablissements de mille salari\u00e9s et plus, l'employeur met en outre \u00e0 la disposition de chaque section syndicale constitu\u00e9e par une organisation syndicale repr\u00e9sentative dans l'entreprise ou l'\u00e9tablissement un local convenable, am\u00e9nag\u00e9 et dot\u00e9 du mat\u00e9riel n\u00e9cessaire \u00e0 son fonctionnement.",
            "texteHtml": "<p>Dans les entreprises ou \u00e9tablissements de plus de deux cents salari\u00e9s, l'employeur met \u00e0 la disposition des sections syndicales un local commun convenant \u00e0 l'exercice de la mission de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s.</p><p>Dans les entreprises ou \u00e9tablissements de mille salari\u00e9s et plus, l'employeur met en outre \u00e0 la disposition de chaque section syndicale constitu\u00e9e par une organisation syndicale repr\u00e9sentative dans l'entreprise ou l'\u00e9tablissement un local convenable, am\u00e9nag\u00e9 et dot\u00e9 du mat\u00e9riel n\u00e9cessaire \u00e0 son fonctionnement.</p>",
            "num": "L2142-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1219363200000,
            "dateFin": 1332547200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les syndicats professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145397",
                        "id": "LEGISCTA000006145397",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Exercice du droit syndical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160730",
                        "id": "LEGISCTA000006160730",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Section syndicale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177918",
                        "id": "LEGISCTA000006177918",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-08-22",
                        "titre": "Section 4 : Local syndical.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189505",
                        "id": "LEGISCTA000006189505",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Local syndical.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189505",
                        "id": "LEGISCTA000019353703",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901621",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189505",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019353703",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Local syndical.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre Ier : Les syndicats professionnels &gt; Titre IV : Exercice du droit syndical &gt; Chapitre II : Section syndicale &gt; Section 5 : Local syndical.",
            "refInjection": "MD-20231013_201620_711_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000019353686",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019347122",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-789\n du 20 ao\u00fbt 2008 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347408",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-08-21",
                    "dateSignaTexte": "2008-08-20",
                    "dateDebutCible": "2008-08-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020284420",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 f\u00e9vrier 2009 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000020284428",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1235088000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023375241",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de certains articles a... - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000023375251",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "37",
                    "datePubli": 1294272000000,
                    "dateDebut": 1273190400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025980579",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000025980584",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1338940800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028884480",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 avril 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028884493",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1398816000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030490906",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 26 mars 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030490909",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1429315200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034625316",
                    "textTitle": "Modification de la convention collective - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000034625331",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1494374400000,
                    "dateDebut": 1485216000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037881304",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037881307",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1546041600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042732380",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 d\u00e9cembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042732382",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1608768000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044253467",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la modification de l'article 4 \u00ab exer... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000044253471",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1635292800000,
                    "dateDebut": 1628208000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047483490",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 mars 2023 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000047483494",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1682380800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2142-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2142-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901623",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044226308",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la t\u00e9l\u00e9diffu... - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000044226352",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027172340",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des entreprises... - art. 2.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.1",
                    "articleId": "KALIARTI000042877735",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1608854400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036836563",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 15 novembre ... - art. 60 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "60",
                    "articleId": "KALIARTI000036836693",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "128",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1510704000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000047212228",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 16 novembre ... - art. 5.1.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.1.2",
                    "articleId": "KALIARTI000047212401",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1696118400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045971828",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 26 janvier 2022 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000045971928",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1698796800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005666912",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 30 d\u00e9cembre ... - art. 2.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.2",
                    "articleId": "KALIARTI000034798925",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485216000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036074029",
                    "textTitle": "R\u00e9vision de la convention collective - art. 2.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.1",
                    "articleId": "KALIARTI000036074054",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "4",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498867200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037940461",
                    "textTitle": "R\u00e9vision int\u00e9grale de la convention collective ... - art. 7.4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.4",
                    "articleId": "KALIARTI000037940566",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1606780800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L412-9 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L412-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649617",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L412-9 alin\u00e9as 1 et 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901621",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1219363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019353686",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1219363200000,
                    "dateFin": 1332547200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025578958",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1332547200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2142-8",
                "2142-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006901621",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006901621",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les entreprises ou \u00e9tablissements de plus de deux cents salari\u00e9s, l'employeur met \u00e0 la disposition des sections syndicales un local commun convenant \u00e0 l'exercice de la mission de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Dans les entreprises ou \u00e9tablissements de mille salari\u00e9s et plus, l'employeur met \u00e0 la disposition de chaque section syndicale un local convenable, am\u00e9nag\u00e9 et dot\u00e9 du mat\u00e9riel n\u00e9cessaire \u00e0 son fonctionnement.",
            "texteHtml": "<p></p>   Dans les entreprises ou \u00e9tablissements de plus de deux cents salari\u00e9s, l'employeur met \u00e0 la disposition des sections syndicales un local commun convenant \u00e0 l'exercice de la mission de leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s.<p></p><p></p>   Dans les entreprises ou \u00e9tablissements de mille salari\u00e9s et plus, l'employeur met \u00e0 la disposition de chaque section syndicale un local convenable, am\u00e9nag\u00e9 et dot\u00e9 du mat\u00e9riel n\u00e9cessaire \u00e0 son fonctionnement.<p></p>",
            "num": "L2142-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1219363200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les syndicats professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145397",
                        "id": "LEGISCTA000006145397",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Exercice du droit syndical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160730",
                        "id": "LEGISCTA000006160730",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Section syndicale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177918",
                        "id": "LEGISCTA000006177918",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-08-22",
                        "titre": "Section 4 : Local syndical.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189505",
                        "id": "LEGISCTA000006189505",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Local syndical.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189505",
                        "id": "LEGISCTA000019353703",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901621",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189505",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019353703",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Local syndical.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre Ier : Les syndicats professionnels &gt; Titre IV : Exercice du droit syndical &gt; Chapitre II : Section syndicale &gt; Section 5 : Local syndical.",
            "refInjection": "MD-20231013_201620_711_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006901621",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.",
            "notaHtml": "<p></p>  Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. <p></p><p></p><p>La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.<br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020284420",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 f\u00e9vrier 2009 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000020284428",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1235088000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023375241",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de certains articles a... - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000023375251",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "37",
                    "datePubli": 1294272000000,
                    "dateDebut": 1273190400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025980579",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000025980584",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1338940800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028884480",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 avril 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028884493",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1398816000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030490906",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 26 mars 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030490909",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1429315200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034625316",
                    "textTitle": "Modification de la convention collective - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000034625331",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1494374400000,
                    "dateDebut": 1485216000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037881304",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037881307",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1546041600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042732380",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 d\u00e9cembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042732382",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1608768000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044253467",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la modification de l'article 4 \u00ab exer... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000044253471",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1635292800000,
                    "dateDebut": 1628208000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047483490",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 mars 2023 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000047483494",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1682380800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2142-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2142-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901623",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044226308",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la t\u00e9l\u00e9diffu... - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000044226352",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027172340",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des entreprises... - art. 2.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.1",
                    "articleId": "KALIARTI000042877735",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1608854400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036836563",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 15 novembre ... - art. 60 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "60",
                    "articleId": "KALIARTI000036836693",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "128",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1510704000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000047212228",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 16 novembre ... - art. 5.1.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.1.2",
                    "articleId": "KALIARTI000047212401",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1696118400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045971828",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 26 janvier 2022 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000045971928",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1698796800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005666912",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 30 d\u00e9cembre ... - art. 2.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.2",
                    "articleId": "KALIARTI000034798925",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485216000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036074029",
                    "textTitle": "R\u00e9vision de la convention collective - art. 2.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.1",
                    "articleId": "KALIARTI000036074054",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "4",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498867200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037940461",
                    "textTitle": "R\u00e9vision int\u00e9grale de la convention collective ... - art. 7.4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.4",
                    "articleId": "KALIARTI000037940566",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1606780800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L412-9 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L412-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649617",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L412-9 alin\u00e9as 1 et 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901621",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1219363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019353686",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1219363200000,
                    "dateFin": 1332547200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025578958",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1332547200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2142-8",
                "2142-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}