{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042129672",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les immeubles munis des appareils pr\u00e9vus aux articles R. 241-7 et R. 241-8, lorsque ceux-ci sont t\u00e9l\u00e9-relevables, l'\u00e9valuation de la consommation de chaleur et de froid du logement mentionn\u00e9e au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 24-9 de la loi n\u00b0 65-557 du 10 juillet 1965 fixant le statut de la copropri\u00e9t\u00e9 des immeubles b\u00e2tis et de l' article 6-2 de la loi n\u00b0 89-462 du 6 juillet 1989 tendant \u00e0 am\u00e9liorer les rapports locatifs et portant modification de la loi n\u00b0 86-1290 du 23 d\u00e9cembre 1986 est transmise : 1\u00b0 Semestriellement jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2021. Toutefois, elle est transmise trimestriellement sur demande du locataire dans les immeubles locatifs et, dans les immeubles relevant du statut de la copropri\u00e9t\u00e9, sur demande du copropri\u00e9taire \u00e0 son initiative ou \u00e0 celle de son locataire ou de l'occupant de bonne foi du logement ; 2\u00b0 Mensuellement \u00e0 partir du 1er janvier 2022. Un arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'\u00e9nergie et de la construction pr\u00e9cise le contenu et les modalit\u00e9s des informations mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a.",
            "texteHtml": "<p>Dans les immeubles munis des appareils pr\u00e9vus aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&idArticle=LEGIARTI000038554356&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de l'\u00e9nergie - art. R241-7 (Ab)'>R. 241-7</a> et R. 241-8, lorsque ceux-ci sont t\u00e9l\u00e9-relevables, l'\u00e9valuation de la consommation de chaleur et de froid du logement mentionn\u00e9e au <a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000880200&idArticle=LEGIARTI000031050471&dateTexte=&categorieLien=cid'>deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 24-9 de la loi n\u00b0 65-557 du 10 juillet 1965 </a>fixant le statut de la copropri\u00e9t\u00e9 des immeubles b\u00e2tis et de l'<a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000509310&idArticle=LEGIARTI000042120099&dateTexte=&categorieLien=cid'>article 6-2 de la loi n\u00b0 89-462 du 6 juillet 1989 </a>tendant \u00e0 am\u00e9liorer les rapports locatifs et portant modification de la <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000874247&categorieLien=cid'>loi n\u00b0 86-1290 du 23 d\u00e9cembre 1986 </a>est transmise : </p><p>1\u00b0 Semestriellement jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2021. Toutefois, elle est transmise trimestriellement sur demande du locataire dans les immeubles locatifs et, dans les immeubles relevant du statut de la copropri\u00e9t\u00e9, sur demande du copropri\u00e9taire \u00e0 son initiative ou \u00e0 celle de son locataire ou de l'occupant de bonne foi du logement ; </p><p>2\u00b0 Mensuellement \u00e0 partir du 1er janvier 2022. </p><p>Un arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'\u00e9nergie et de la construction pr\u00e9cise le contenu et les modalit\u00e9s des informations mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a.</p>",
            "num": "R241-14-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1603584000000,
            "dateFin": 1625097600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2145386495,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747285",
                        "id": "LEGISCTA000031747285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : LA MA\u00ceTRISE DE LA DEMANDE D'\u00c9NERGIE ET LE D\u00c9VELOPPEMENT DES \u00c9NERGIES RENOUVELABLES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747945",
                        "id": "LEGISCTA000031747945",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : LES INSTALLATIONS DE CHAUFFAGE ET DE CLIMATISATION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748101",
                        "id": "LEGISCTA000031748101",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748103",
                        "id": "LEGISCTA000031748103",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions relatives \u00e0 la consommation \u00e9nerg\u00e9tique des immeubles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748117",
                        "id": "LEGISCTA000031748117",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2019-05-24",
                        "titre": "Sous-section 1 : Equipement obligatoire des immeubles collectifs et r\u00e9partition des frais de chauffage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748119",
                        "id": "LEGISCTA000031748119",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-05-24",
                        "fin": "2021-07-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Equipement obligatoire des immeubles collectifs \u00e0 usage d'habitation ou \u00e0 usage professionnel et d'habitation et r\u00e9partition des frais de chauffage et de refroidissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748119",
                        "id": "LEGISCTA000038554346",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2027-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions relatives au calorifugeage des r\u00e9seaux de distribution de chaleur et de froid",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748119",
                        "id": "LEGISCTA000047653543",
                        "etat": "VIGUEUR_DIFF"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023983208",
                        "id": "LEGITEXT000023983208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042129233",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031748119",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047653543",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions relatives au calorifugeage des r\u00e9seaux de distribution de chaleur et de froid",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; LIVRE II : LA MA\u00ceTRISE DE LA DEMANDE D'\u00c9NERGIE ET LE D\u00c9VELOPPEMENT DES \u00c9NERGIES RENOUVELABLES &gt; TITRE IV : LES INSTALLATIONS DE CHAUFFAGE ET DE CLIMATISATION &gt; Chapitre unique &gt; Section 2 : Dispositions relatives \u00e0 la consommation \u00e9nerg\u00e9tique des immeubles",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042129672",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023983208",
                    "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1306886400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023983208",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-886 du 20 juillet 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 25 octobre 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-886 du 20 juillet 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 25 octobre 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042128452",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-886 du 20 juillet 2020 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042129148",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-07-21",
                    "dateSignaTexte": "2020-07-20",
                    "dateDebutCible": "2020-10-25"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043808633",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-872 du 30 juin 2021 - art. 8",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000043816028",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-07-01",
                    "dateSignaTexte": "2021-06-30",
                    "dateDebutCible": "2021-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000880200",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 65-557 du 10 juillet 1965 - art. 24-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "24-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000031050471",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "65-557",
                    "datePubli": -141264000000,
                    "dateDebut": 1603584000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000874247",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 86-1290 du 23 d\u00e9cembre 1986",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000874247",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "86-1290",
                    "datePubli": 535766400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000509310",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 89-462 du 6 juillet 1989 - art. 6-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042120099",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "89-462",
                    "datePubli": 615859200000,
                    "dateDebut": 1603584000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026344847",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 ao\u00fbt 2012 - art. 5-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042191460",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1346803200000,
                    "dateDebut": 1596240000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042176825",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 juillet 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000042190355",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1596153600000,
                    "dateDebut": 1596240000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. R241-16-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R241-16-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042129679",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1603584000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. R241-7 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R241-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000038554356",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558656000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R174-12 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R174-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000043819473",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042129672",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1603584000000,
                    "dateFin": 1625097600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R241-14-1",
                "241-14-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}