{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000020892663",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Avant le 30 juin 2010, le Gouvernement remet au Parlement un rapport relatif \u00e0 la mise en \u0153uvre d'un service minimum dans le secteur m\u00e9dico-social au regard des contraintes constitutionnelles. Ce rapport est pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une concertation approfondie avec les partenaires sociaux et les acteurs du secteur.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Avant le 30 juin 2010, le Gouvernement remet au Parlement un rapport relatif \u00e0 la mise en \u0153uvre d'un service minimum dans le secteur m\u00e9dico-social au regard des contraintes constitutionnelles. Ce rapport est pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une concertation approfondie avec les partenaires sociaux et les acteurs du secteur.</p><p></p>",
            "num": "L313-23-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1277942400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073784772,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128460",
                        "id": "LEGISCTA000006128460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142848",
                        "id": "LEGISCTA000006142848",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Droits et obligations des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157633",
                        "id": "LEGISCTA000006157633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-02-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 bis : Dispositions relatives \u00e0 l'organisation du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174406",
                        "id": "LEGISCTA000006174406",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020884049",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006174406",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006174406",
            "sectionParentTitre": "Section 5 bis : Dispositions relatives \u00e0 l'organisation du travail",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre III : Droits et obligations des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux &gt; Section 5 bis : Dispositions relatives \u00e0 l'organisation du travail",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020892663",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020879475",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02009-879\n du 21 juillet 2009 - art. 124 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "124",
                    "articleId": "LEGIARTI000020881304",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2009-07-22",
                    "dateSignaTexte": "2009-07-21",
                    "dateDebutCible": "2009-07-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L543-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L543-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038889098",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020892663",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1277942400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L313-23-3",
                "313-23-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}