{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000020055997",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour les ma\u00eetres contractuels, agr\u00e9\u00e9s ou d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, les taux de cotisation mis \u00e0 la charge de l'Etat par les articles R. 914-93 et R. 914-94 constituent, en mati\u00e8re de retraites compl\u00e9mentaires, les cotisations incombant \u00e0 l'employeur en vertu de l'article R. 914-90. Les \u00e9tablissements d'enseignement priv\u00e9s sous contrat demeurent tenus par les contrats souscrits aupr\u00e8s des institutions gestionnaires des r\u00e9gimes de retraite compl\u00e9mentaires, en application de la pr\u00e9sente sous-section.",
            "texteHtml": "Pour les ma\u00eetres contractuels, agr\u00e9\u00e9s ou d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, les taux de cotisation mis \u00e0 la charge de l'Etat par les <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000020055182&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R914-93 (V)'>articles R. 914-93 et R. 914-94 </a>constituent, en mati\u00e8re de retraites compl\u00e9mentaires, les cotisations incombant \u00e0 l'employeur en vertu de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000020055169&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R914-90 (V)'>l'article R. 914-90.</a><br/><br/>Les \u00e9tablissements d'enseignement priv\u00e9s sous contrat demeurent tenus par les contrats souscrits aupr\u00e8s des institutions gestionnaires des r\u00e9gimes de retraite compl\u00e9mentaires, en application de la pr\u00e9sente sous-section.",
            "num": "R914-95",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1230508800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IX : Les personnels de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054912",
                        "id": "LEGISCTA000020056282",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054914",
                        "id": "LEGISCTA000020056280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2018-05-31",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions propres aux personnels des \u00e9tablissements d'enseignement priv\u00e9s.\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054916",
                        "id": "LEGISCTA000020056278",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-05-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions propres aux personnels exer\u00e7ant dans des classes sous contrat des \u00e9tablissements d'enseignement priv\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054916",
                        "id": "LEGISCTA000036961760",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Charges sociales.\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020055165",
                        "id": "LEGISCTA000020056025",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions relatives au r\u00e9gime des retraites compl\u00e9mentaires des personnels enseignants.\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020055176",
                        "id": "LEGISCTA000020056014",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020055193",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020055176",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020056014",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Dispositions relatives au r\u00e9gime des retraites compl\u00e9mentaires des personnels enseignants.\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IX : Les personnels de l'\u00e9ducation. &gt; Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales. &gt; Chapitre IV : Dispositions propres aux personnels des \u00e9tablissements d'enseignement priv\u00e9s.\r\n &gt; Section 6 : Charges sociales.\r\n &gt; Sous-section 2 : Dispositions relatives au r\u00e9gime des retraites compl\u00e9mentaires des personnels enseignants.\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020055997",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019997033",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1429\n du 19 d\u00e9cembre 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000020053497",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-12-28",
                    "dateSignaTexte": "2008-12-19",
                    "dateDebutCible": "2008-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R914-90 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R914-90",
                    "articleId": "LEGIARTI000020055169",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230508800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R914-93 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R914-93",
                    "articleId": "LEGIARTI000020055182",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230508800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R973-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R973-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045007032",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R974-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R974-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045006992",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020055997",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1230508800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R914-95",
                "914-95"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}