{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033494870",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission locale de coordination de la sp\u00e9cialit\u00e9, mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 632-14 , v\u00e9rifie que l'\u00e9tudiant a acquis les connaissances et les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires \u00e0 la validation de chaque phase telles que d\u00e9finies dans le contrat de formation. Il transmet son avis au directeur de l'unit\u00e9 de formation et de recherche qui d\u00e9cide de la validation de la phase. Si la phase est valid\u00e9e, l'\u00e9tudiant acc\u00e8de \u00e0 la phase suivante. Au terme de la validation de la derni\u00e8re phase pr\u00e9vue par la maquette de formation, telle que d\u00e9finie \u00e0 l'article R. 632-20 , la commission r\u00e9gionale de coordination de la sp\u00e9cialit\u00e9 donne son avis sur la d\u00e9livrance du dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de l'enseignement sup\u00e9rieur et de la sant\u00e9 et du ministre de la d\u00e9fense.",
            "texteHtml": "<p>La commission locale de coordination de la sp\u00e9cialit\u00e9, mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027864889&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R632-14 (VD)'>R. 632-14</a>, v\u00e9rifie que l'\u00e9tudiant a acquis les connaissances et les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires \u00e0 la validation de chaque phase telles que d\u00e9finies dans le contrat de formation. Il transmet son avis au directeur de l'unit\u00e9 de formation et de recherche qui d\u00e9cide de la validation de la phase. Si la phase est valid\u00e9e, l'\u00e9tudiant acc\u00e8de \u00e0 la phase suivante. </p><p>Au terme de la validation de la derni\u00e8re phase pr\u00e9vue par la maquette de formation, telle que d\u00e9finie \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027864901&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R632-20 (VD)'>R. 632-20</a>, la commission r\u00e9gionale de coordination de la sp\u00e9cialit\u00e9 donne son avis sur la d\u00e9livrance du dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de l'enseignement sup\u00e9rieur et de la sant\u00e9 et du ministre de la d\u00e9fense.</p><p></p>",
            "num": "R632-39",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1480291200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 858993456,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les formations de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864769",
                        "id": "LEGISCTA000027864769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864847",
                        "id": "LEGISCTA000027864847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000027864857",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000033495257",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Sous-section 6 : Dispositions applicables aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864942",
                        "id": "LEGISCTA000027864942",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : Les modalit\u00e9s d'\u00e9valuation de la formation de troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864942",
                        "id": "LEGISCTA000033494867",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027864949",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027864942",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033494867",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 6 : Les modalit\u00e9s d'\u00e9valuation de la formation de troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre III : Les formations de sant\u00e9 &gt; Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales &gt; Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine &gt; Sous-section 6 : Les modalit\u00e9s d'\u00e9valuation de la formation de troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033494870",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2016-1597 du 25 novembre 2016.",
            "notaHtml": "<p>Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2016-1597 du 25 novembre 2016.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033479390",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1597 du 25 novembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033480406",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-11-27",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-25",
                    "dateDebutCible": "2016-11-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R632-14 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R632-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000027864889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1464393600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R632-20 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R632-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000027864901",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1464393600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R632-41 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R632-41",
                    "articleId": "LEGIARTI000027864953",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377043200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R632-78 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R632-78",
                    "articleId": "LEGIARTI000033494686",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1480291200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781658",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-67 du 16 janvier 2004 - art. 34 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "LEGIARTI000022413586",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781658",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-67 du 16 janvier 2004 - art. 35 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "LEGIARTI000022413583",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781658",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-67 du 16 janvier 2004 - art. 36 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006726063",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027864949",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1480291200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033494870",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1480291200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R632-39",
                "632-39"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027864949",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027864949",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es exercent le choix de la sp\u00e9cialit\u00e9 m\u00e9dicale et du centre hospitalier universitaire (CHU) de rattachement au sein de la liste arr\u00eat\u00e9e par le ministre de la d\u00e9fense et les ministres charg\u00e9s de l'enseignement sup\u00e9rieur et de la sant\u00e9, selon leur rang de classement aux \u00e9preuves mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 632-4 . Les CHU de rattachement figurant sur la liste mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a sont choisis parmi ceux aupr\u00e8s desquels sont \u00e9tablis des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es. Les h\u00f4pitaux des arm\u00e9es sont regard\u00e9s comme relevant de la subdivision d'internat attach\u00e9e \u00e0 chacun des CHU figurant sur la liste pr\u00e9cit\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es exercent le choix de la sp\u00e9cialit\u00e9 m\u00e9dicale et du centre hospitalier universitaire (CHU) de rattachement au sein de la liste arr\u00eat\u00e9e par le ministre de la d\u00e9fense et les ministres charg\u00e9s de l'enseignement sup\u00e9rieur et de la sant\u00e9, selon leur rang de classement aux \u00e9preuves mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027864867&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R632-4 (V)'>R. 632-4</a>. <br/>Les CHU de rattachement figurant sur la liste mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a sont choisis parmi ceux aupr\u00e8s desquels sont \u00e9tablis des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es. <br/>Les h\u00f4pitaux des arm\u00e9es sont regard\u00e9s comme relevant de la subdivision d'internat attach\u00e9e \u00e0 chacun des CHU figurant sur la liste pr\u00e9cit\u00e9e.</p>",
            "num": "R632-39",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1377043200000,
            "dateFin": 1480291200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 858993456,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les formations de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864769",
                        "id": "LEGISCTA000027864769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864847",
                        "id": "LEGISCTA000027864847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000027864857",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000033495257",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Sous-section 6 : Dispositions applicables aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864942",
                        "id": "LEGISCTA000027864942",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : Les modalit\u00e9s d'\u00e9valuation de la formation de troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864942",
                        "id": "LEGISCTA000033494867",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027864949",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027864942",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033494867",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 6 : Les modalit\u00e9s d'\u00e9valuation de la formation de troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre III : Les formations de sant\u00e9 &gt; Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales &gt; Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine &gt; Sous-section 6 : Les modalit\u00e9s d'\u00e9valuation de la formation de troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027864949",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000027857091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756\n du 19 ao\u00fbt 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000027857634",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R632-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R632-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000027864867",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1480291200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R632-41 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R632-41",
                    "articleId": "LEGIARTI000027864953",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377043200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R632-78 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R632-78",
                    "articleId": "LEGIARTI000033494686",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1480291200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781658",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-67 du 16 janvier 2004 - art. 34 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "LEGIARTI000022413586",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781658",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-67 du 16 janvier 2004 - art. 35 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "LEGIARTI000022413583",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781658",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-67 du 16 janvier 2004 - art. 36 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006726063",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027864949",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1480291200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033494870",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1480291200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R632-39",
                "632-39"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}