{
    "cid": "LEGIARTI000006750160",
    "num": "Annexe II : Tableau n\u00b0 37 bis",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106026",
                        "id": "LEGISCTA000006106026",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe II : Tableaux des maladies professionnelles pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 461-3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126943",
                        "id": "LEGISCTA000006126943",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000006750162",
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R461-3 (V)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R461-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750479",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000594402",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-110 du 11 f\u00e9vrier 2003 - art. 2 () JORF 13 f\u00e9vrier 2003",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006217150",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2003-02-13",
                    "dateSignaTexte": "2003-02-11",
                    "dateDebutCible": "2003-02-13"
                }
            ],
            "num": "Annexe II : Tableau n\u00b0 37 bis",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Affections respiratoires caus\u00e9es par les oxydes et les sels de nickel . D\u00c9SIGNATION DES MALADIES D\u00c9LAI de prise en charge LISTE INDICATIVE DES PRINCIPAUX TRAVAUX susceptibles de provoquer ces maladies Dermites ecz\u00e9matiformes r\u00e9cidivant en cas de nouvelle exposition au risque \u00e9picutan\u00e9 ou confirm\u00e9es par un test. 15 jours Nickelage \u00e9lectrolytique des m\u00e9taux.",
            "texteHtml": "<p align='center'><strong><br/>Affections respiratoires caus\u00e9es par les oxydes et les sels de nickel</strong>.</p><p></p><p></p><p><br/><br/></p><table border='1' cellSpacing='0' width='605' align='center' cellPadding='0'><tbody><tr><td width='246'><p align='center'>D\u00c9SIGNATION DES MALADIES</p></td><td width='76'><p align='center'>D\u00c9LAI de prise en charge</p></td><td width='284'><p align='center'>LISTE INDICATIVE DES PRINCIPAUX TRAVAUX susceptibles de provoquer ces maladies</p></td></tr><tr><td width='246' vAlign='top'><p>Dermites ecz\u00e9matiformes r\u00e9cidivant en cas de nouvelle exposition au risque \u00e9picutan\u00e9 ou confirm\u00e9es par un test.</p></td><td width='76' vAlign='top'><p align='center'>15 jours</p></td><td width='284' vAlign='top'><p>Nickelage \u00e9lectrolytique des m\u00e9taux.</p></td></tr></tbody></table><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2003-02-13T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106026",
                        "id": "LEGISCTA000006106026",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe II : Tableaux des maladies professionnelles pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 461-3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126943",
                        "id": "LEGISCTA000006126943",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006750161",
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R461-3 (V)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R461-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750479",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000335494",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 89-667 1989-09-13 art. 8 JORF 17 septembre 1989",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000335494",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1989-09-17",
                    "dateSignaTexte": "1989-09-13",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "Annexe II tableau 37 bis",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Date de cr\u00e9ation : 28 janvier 1982. DESIGNATION DES MALADIES : Rhinite, asthme ou dyspn\u00e9e asthmatiforme confirm\u00e9 par test ou par \u00e9preuves fonctionnelles, r\u00e9cidivant apr\u00e8s nouvelle exposition DELAI DE PRISE EN CHARGE : 7 jours LISTE LIMITATIVE DES TRAVAUX SUSCEPTIBLES DE PROVOQUER CES MALADIES : Nickelage \u00e9lectrolytique des m\u00e9taux.",
            "texteHtml": "<p></p>   Date de cr\u00e9ation : 28 janvier 1982. <p></p>\n DESIGNATION DES MALADIES :<p></p>\n Rhinite, asthme ou dyspn\u00e9e asthmatiforme confirm\u00e9 par test ou par \u00e9preuves fonctionnelles, r\u00e9cidivant apr\u00e8s nouvelle exposition<p></p>\n DELAI DE PRISE EN CHARGE : 7 jours <p></p><p></p><p></p>   LISTE LIMITATIVE DES TRAVAUX SUSCEPTIBLES DE PROVOQUER CES MALADIES :<p></p>\n    Nickelage \u00e9lectrolytique des m\u00e9taux.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "1989-09-17T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2003-02-13T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106026",
                        "id": "LEGISCTA000006106026",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe II : Tableaux des maladies professionnelles pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 461-3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126943",
                        "id": "LEGISCTA000006126943",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006750160",
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R461-3 (V)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R461-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750479",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "TABLEAU 37 bis",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Date de cr\u00e9ation : 28 janvier 1982. Derni\u00e8re mise \u00e0 jour : - DESIGNATION DES MALADIES : Asthme ou dyspn\u00e9e asthmatiforme confirm\u00e9 par tests ou par \u00e9preuves fonctionnelles, r\u00e9cidivant apr\u00e8s nouvelle exposition DELAI DE PRISE EN CHARGE : 7 jours LISTE LIMITATIVE DES TRAVAUX SUSCEPTIBLES DE PROVOQUER CES MALADIES : Nickelage \u00e9lectrolytique des m\u00e9taux.",
            "texteHtml": "<p></p>   Date de cr\u00e9ation : 28 janvier 1982. <p></p>\n Derni\u00e8re mise \u00e0 jour : -<p></p>\n DESIGNATION DES MALADIES :<p></p>\n Asthme ou dyspn\u00e9e asthmatiforme confirm\u00e9 par tests ou par \u00e9preuves fonctionnelles, r\u00e9cidivant apr\u00e8s nouvelle exposition<p></p>\n DELAI DE PRISE EN CHARGE : 7 jours <p></p><p></p><p></p>   LISTE LIMITATIVE DES TRAVAUX SUSCEPTIBLES DE PROVOQUER CES MALADIES :<p></p><p></p>\n    Nickelage \u00e9lectrolytique des m\u00e9taux.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "1985-12-21T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "1989-09-17T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}