{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036929602",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque le pr\u00e9sident ou le directeur de l'\u00e9tablissement donne son accord \u00e0 la demande de c\u00e9sure, compte tenu de la qualit\u00e9 et de la coh\u00e9rence du projet pr\u00e9sent\u00e9 par l'\u00e9tudiant, il signe avec ce dernier une convention qui comporte les mentions obligatoires suivantes : 1\u00b0 Les modalit\u00e9s de la r\u00e9int\u00e9gration de l'\u00e9tudiant dans la formation dans laquelle il est inscrit pour effectuer le semestre ou l'ann\u00e9e suivant ceux qu'il a valid\u00e9s avant la suspension de sa formation. Cette garantie est valable quelles que soient les modalit\u00e9s d'acc\u00e8s \u00e0 la formation. 2\u00b0 Le dispositif d'accompagnement p\u00e9dagogique ; 3\u00b0 Les modalit\u00e9s de validation de la p\u00e9riode de c\u00e9sure soit par l'attribution de cr\u00e9dits du syst\u00e8me europ\u00e9en d'unit\u00e9s d'enseignement capitalisables et transf\u00e9rables, soit par la mise en \u0153uvre de l'une des modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article D. 611-7 .",
            "texteHtml": "<p>Lorsque le pr\u00e9sident ou le directeur de l'\u00e9tablissement donne son accord \u00e0 la demande de c\u00e9sure, compte tenu de la qualit\u00e9 et de la coh\u00e9rence du projet pr\u00e9sent\u00e9 par l'\u00e9tudiant, il signe avec ce dernier une convention qui comporte les mentions obligatoires suivantes : <br/><br/>1\u00b0 Les modalit\u00e9s de la r\u00e9int\u00e9gration de l'\u00e9tudiant dans la formation dans laquelle il est inscrit pour effectuer le semestre ou l'ann\u00e9e suivant ceux qu'il a valid\u00e9s avant la suspension de sa formation. Cette garantie est valable quelles que soient les modalit\u00e9s d'acc\u00e8s \u00e0 la formation. <br/><br/>2\u00b0 Le dispositif d'accompagnement p\u00e9dagogique ; <br/><br/>3\u00b0 Les modalit\u00e9s de validation de la p\u00e9riode de c\u00e9sure soit par l'attribution de cr\u00e9dits du syst\u00e8me europ\u00e9en d'unit\u00e9s d'enseignement capitalisables et transf\u00e9rables, soit par la mise en \u0153uvre de l'une des modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027864384&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 611-7</a>.</p>",
            "num": "D611-18",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1526860800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864364",
                        "id": "LEGISCTA000027864364",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864366",
                        "id": "LEGISCTA000027864366",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : P\u00e9riode de c\u00e9sure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036929424",
                        "id": "LEGISCTA000036929427",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000036929585",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036929424",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036929427",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : P\u00e9riode de c\u00e9sure",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements &gt; Chapitre Ier : Dispositions communes &gt; Section 4 : P\u00e9riode de c\u00e9sure",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036929602",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036927499",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-372 du 18 mai 2018 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036929397",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-05-20",
                    "dateSignaTexte": "2018-05-18",
                    "dateDebutCible": "2018-05-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D611-17 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D611-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000036929550",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1526860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D611-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D611-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000027864384",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494547200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000036929602",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1526860800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D611-18",
                "611-18"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}