{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047768910",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application du pr\u00e9sent livre \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon : 1\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au d\u00e9partement est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon ; 2\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au pr\u00e9fet de d\u00e9partement, au repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et au pr\u00e9fet de r\u00e9gion sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences au repr\u00e9sentant de l'Etat dans la collectivit\u00e9 ; 2\u00b0 bis La r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9fet maritime est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Gouvernement pour l'action de l'Etat en mer ; 3\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au commandant de groupement de gendarmerie d\u00e9partementale est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au commandant de la gendarmerie pour Saint-Pierre-et-Miquelon ; 4\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la cour d'appel est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au tribunal sup\u00e9rieur d'appel ; 5\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la commission d\u00e9partementale de vid\u00e9oprotection est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la commission locale de vid\u00e9oprotection ; 5\u00b0 bis Les r\u00e9f\u00e9rences au directeur d\u00e9partemental et au directeur d\u00e9partemental adjoint du service d'incendie et de secours sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences au responsable du service d'incendie et de secours et \u00e0 son adjoint ; 6\u00b0 A l'article R. 232-9 , la consultation pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a se limite au fichier des personnes recherch\u00e9es ; 6\u00b0 bis Aux articles R. 241-25 et R. 242-6, la r\u00e9f\u00e9rence au r\u00e8glement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux r\u00e8gles en vigueur en m\u00e9tropole en vertu du r\u00e8glement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 ; 7\u00b0 A l' article R. 251-7 , les mots : \" Dans chaque d\u00e9partement \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" A Saint-Pierre-et-Miquelon \" ; 8\u00b0 Au 3\u00b0 de l'article R. 251-8 , les mots : \" territorialement comp\u00e9tentes \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ou l'organisme consulaire local territorialement comp\u00e9tents \" ; 9\u00b0 A l' article R. 251-11, les mots : \" du d\u00e9partement \" sont supprim\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Pour l'application du pr\u00e9sent livre \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon :<br/><br/>\n1\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au d\u00e9partement est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon ;<br/><br/>\n2\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au pr\u00e9fet de d\u00e9partement, au repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et au pr\u00e9fet de r\u00e9gion sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences au repr\u00e9sentant de l'Etat dans la collectivit\u00e9 ;</p><p>2\u00b0 bis La r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9fet maritime est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Gouvernement pour l'action de l'Etat en mer ;<br/><br/>\n3\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au commandant de groupement de gendarmerie d\u00e9partementale est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au commandant de la gendarmerie pour Saint-Pierre-et-Miquelon ;<br/><br/>\n4\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la cour d'appel est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au tribunal sup\u00e9rieur d'appel ;<br/><br/>\n5\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la commission d\u00e9partementale de vid\u00e9oprotection est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la commission locale de vid\u00e9oprotection ;<br/><br/>\n5\u00b0 bis Les r\u00e9f\u00e9rences au directeur d\u00e9partemental et au directeur d\u00e9partemental adjoint du service d'incendie et de secours sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences au responsable du service d'incendie et de secours et \u00e0 son adjoint ;<br/><br/>\n6\u00b0 A <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000028285204&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 232-9</a>, la consultation pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a se limite au fichier des personnes recherch\u00e9es ;<br/><br/>\n6\u00b0 bis Aux articles R. 241-25 et R. 242-6, la r\u00e9f\u00e9rence au r\u00e8glement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux r\u00e8gles en vigueur en m\u00e9tropole en vertu du r\u00e8glement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 ;<br/><br/>\n7\u00b0 A l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000028285397&dateTexte=&categorieLien=cid'>article R. 251-7</a>, les mots : \" Dans chaque d\u00e9partement \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" A Saint-Pierre-et-Miquelon \" ;<br/><br/>\n8\u00b0 Au 3\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000028285399&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 251-8</a>, les mots : \" territorialement comp\u00e9tentes \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ou l'organisme consulaire local territorialement comp\u00e9tents \" ;<br/><br/>\n9\u00b0 A l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000028285405&dateTexte=&categorieLien=cid'>article R. 251-11,</a>les mots : \" du d\u00e9partement \" sont supprim\u00e9s.</p><p></p>",
            "num": "R284-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1688169600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285019",
                        "id": "LEGISCTA000028287394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VIII : DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285523",
                        "id": "LEGISCTA000028287060",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285543",
                        "id": "LEGISCTA000028287046",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028285547",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028285543",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028287046",
            "sectionParentTitre": "Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS &gt; TITRE VIII : DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'OUTRE-MER &gt; Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047768910",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 4 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-204 du 27 mars 2023, ces dispositions entrent en vigueur le 1er juillet 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 4 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-204 du 27 mars 2023, ces dispositions entrent en vigueur le 1er juillet 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028276865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1113 du 4 d\u00e9cembre 2013 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047752840",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-526 du 29 juin 2023 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047766506",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2023-06-29",
                    "dateDebutCible": "2023-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R232-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000028285204",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1553904000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R251-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R251-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000028285405",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388534400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R251-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R251-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000028285397",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388534400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R251-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R251-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000028285399",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1608422400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028285547",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1388534400000,
                    "dateFin": 1651190400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045689655",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1651190400000,
                    "dateFin": 1688169600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047355493",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1688169600000,
                    "dateFin": 1688169600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047768910",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1688169600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R284-2",
                "284-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000047355493",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000047355493",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application du pr\u00e9sent livre \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon : 1\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au d\u00e9partement est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon ; 2\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au pr\u00e9fet de d\u00e9partement, au repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et au pr\u00e9fet de r\u00e9gion sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences au repr\u00e9sentant de l'Etat dans la collectivit\u00e9 ; 2\u00b0 bis La r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9fet maritime est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Gouvernement pour l'action de l'Etat en mer ; 3\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au commandant de groupement de gendarmerie d\u00e9partementale est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au commandant de la gendarmerie pour Saint-Pierre-et-Miquelon ; 4\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la cour d'appel est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au tribunal sup\u00e9rieur d'appel ; 5\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la commission d\u00e9partementale de vid\u00e9oprotection est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la commission locale de vid\u00e9oprotection ; 6\u00b0 A l'article R. 232-9 , la consultation pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a se limite au fichier des personnes recherch\u00e9es ; 6\u00b0 bis A l'article R. 242-6, la r\u00e9f\u00e9rence au r\u00e8glement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux r\u00e8gles en vigueur en m\u00e9tropole en vertu du r\u00e8glement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 ; 7\u00b0 A l' article R. 251-7 , les mots : \" Dans chaque d\u00e9partement \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" A Saint-Pierre-et-Miquelon \" ; 8\u00b0 Au 3\u00b0 de l'article R. 251-8 , les mots : \" territorialement comp\u00e9tentes \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ou l'organisme consulaire local territorialement comp\u00e9tents \" ; 9\u00b0 A l' article R. 251-11, les mots : \" du d\u00e9partement \" sont supprim\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application du pr\u00e9sent livre \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon :<br/><br/>\n1\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au d\u00e9partement est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon ;<br/><br/>\n2\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au pr\u00e9fet de d\u00e9partement, au repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et au pr\u00e9fet de r\u00e9gion sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences au repr\u00e9sentant de l'Etat dans la collectivit\u00e9 ;</p><p>2\u00b0 bis La r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9fet maritime est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Gouvernement pour l'action de l'Etat en mer ;<br/><br/>\n3\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au commandant de groupement de gendarmerie d\u00e9partementale est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au commandant de la gendarmerie pour Saint-Pierre-et-Miquelon ;<br/><br/>\n4\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la cour d'appel est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au tribunal sup\u00e9rieur d'appel ;<br/><br/>\n5\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la commission d\u00e9partementale de vid\u00e9oprotection est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la commission locale de vid\u00e9oprotection ;<br/><br/>\n6\u00b0 A <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000028285204&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 232-9</a>, la consultation pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a se limite au fichier des personnes recherch\u00e9es ;<br/><br/>\n6\u00b0 bis A l'article R. 242-6, la r\u00e9f\u00e9rence au r\u00e8glement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux r\u00e8gles en vigueur en m\u00e9tropole en vertu du r\u00e8glement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 ;<br/><br/>\n7\u00b0 A l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000028285397&dateTexte=&categorieLien=cid'>article R. 251-7</a>, les mots : \" Dans chaque d\u00e9partement \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" A Saint-Pierre-et-Miquelon \" ;<br/><br/>\n8\u00b0 Au 3\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000028285399&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 251-8</a>, les mots : \" territorialement comp\u00e9tentes \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ou l'organisme consulaire local territorialement comp\u00e9tents \" ;<br/><br/>\n9\u00b0 A l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000028285405&dateTexte=&categorieLien=cid'>article R. 251-11,</a>les mots : \" du d\u00e9partement \" sont supprim\u00e9s.</p><p></p>",
            "num": "R284-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1688169600000,
            "dateFin": 1688169600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285019",
                        "id": "LEGISCTA000028287394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VIII : DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285523",
                        "id": "LEGISCTA000028287060",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285543",
                        "id": "LEGISCTA000028287046",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028285547",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028285543",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028287046",
            "sectionParentTitre": "Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS &gt; TITRE VIII : DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'OUTRE-MER &gt; Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047355493",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 4 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-204 du 27 mars 2023, ces dispositions entrent en vigueur le 1er juillet 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 4 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-204 du 27 mars 2023, ces dispositions entrent en vigueur le 1er juillet 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028276865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1113 du 4 d\u00e9cembre 2013 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047350680",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-204 du 27 mars 2023 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047351824",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-03-28",
                    "dateSignaTexte": "2023-03-27",
                    "dateDebutCible": "2023-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R232-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000028285204",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1553904000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R251-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R251-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000028285405",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388534400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R251-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R251-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000028285397",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388534400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R251-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R251-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000028285399",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1608422400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028285547",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1388534400000,
                    "dateFin": 1651190400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045689655",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1651190400000,
                    "dateFin": 1688169600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047355493",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1688169600000,
                    "dateFin": 1688169600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047768910",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1688169600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R284-2",
                "284-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000045689655",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000045689655",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application du pr\u00e9sent livre \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon : 1\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au d\u00e9partement est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon ; 2\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au pr\u00e9fet de d\u00e9partement, au repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et au pr\u00e9fet de r\u00e9gion sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences au repr\u00e9sentant de l'Etat dans la collectivit\u00e9 ; 3\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au commandant de groupement de gendarmerie d\u00e9partementale est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au commandant de la gendarmerie pour Saint-Pierre-et-Miquelon ; 4\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la cour d'appel est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au tribunal sup\u00e9rieur d'appel ; 5\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la commission d\u00e9partementale de vid\u00e9oprotection est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la commission locale de vid\u00e9oprotection ; 6\u00b0 A l'article R. 232-9 , la consultation pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a se limite au fichier des personnes recherch\u00e9es ; 6\u00b0 bis A l'article R. 242-6, la r\u00e9f\u00e9rence au r\u00e8glement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux r\u00e8gles en vigueur en m\u00e9tropole en vertu du r\u00e8glement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 ; 7\u00b0 A l' article R. 251-7 , les mots : \" Dans chaque d\u00e9partement \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" A Saint-Pierre-et-Miquelon \" ; 8\u00b0 Au 3\u00b0 de l'article R. 251-8 , les mots : \" territorialement comp\u00e9tentes \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ou l'organisme consulaire local territorialement comp\u00e9tents \" ; 9\u00b0 A l' article R. 251-11, les mots : \" du d\u00e9partement \" sont supprim\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p><p><br/>\nPour l'application du pr\u00e9sent livre \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon :<br/><br/>\n1\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au d\u00e9partement est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon ;<br/><br/>\n2\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au pr\u00e9fet de d\u00e9partement, au repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et au pr\u00e9fet de r\u00e9gion sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences au repr\u00e9sentant de l'Etat dans la collectivit\u00e9 ;<br/><br/>\n3\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au commandant de groupement de gendarmerie d\u00e9partementale est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au commandant de la gendarmerie pour Saint-Pierre-et-Miquelon ;<br/><br/>\n4\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la cour d'appel est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au tribunal sup\u00e9rieur d'appel ;<br/><br/>\n5\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la commission d\u00e9partementale de vid\u00e9oprotection est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la commission locale de vid\u00e9oprotection ;<br/><br/>\n6\u00b0 A <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000028285204&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 232-9</a>, la consultation pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a se limite au fichier des personnes recherch\u00e9es ;<br/><br/>\n6\u00b0 bis A l'article R. 242-6, la r\u00e9f\u00e9rence au r\u00e8glement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux r\u00e8gles en vigueur en m\u00e9tropole en vertu du r\u00e8glement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 ;<br/><br/>\n7\u00b0 A l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000028285397&dateTexte=&categorieLien=cid'>article R. 251-7</a>, les mots : \" Dans chaque d\u00e9partement \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" A Saint-Pierre-et-Miquelon \" ;<br/><br/>\n8\u00b0 Au 3\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000028285399&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 251-8</a>, les mots : \" territorialement comp\u00e9tentes \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ou l'organisme consulaire local territorialement comp\u00e9tents \" ;<br/><br/>\n9\u00b0 A l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000028285405&dateTexte=&categorieLien=cid'>article R. 251-11,</a>les mots : \" du d\u00e9partement \" sont supprim\u00e9s.</p><p></p>",
            "num": "R284-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1651190400000,
            "dateFin": 1688169600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285019",
                        "id": "LEGISCTA000028287394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VIII : DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285523",
                        "id": "LEGISCTA000028287060",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285543",
                        "id": "LEGISCTA000028287046",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028285547",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028285543",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028287046",
            "sectionParentTitre": "Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS &gt; TITRE VIII : DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'OUTRE-MER &gt; Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045689655",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028276865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1113 du 4 d\u00e9cembre 2013 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045683289",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-712 du 27 avril 2022 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000045685003",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-28",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-27",
                    "dateDebutCible": "2022-04-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R232-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000028285204",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1553904000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R251-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R251-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000028285405",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388534400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R251-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R251-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000028285397",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388534400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R251-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R251-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000028285399",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1608422400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028285547",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1388534400000,
                    "dateFin": 1651190400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045689655",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1651190400000,
                    "dateFin": 1688169600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047355493",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1688169600000,
                    "dateFin": 1688169600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047768910",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1688169600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R284-2",
                "284-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028285547",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028285547",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application du pr\u00e9sent livre \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon : 1\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au d\u00e9partement est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon ; 2\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au pr\u00e9fet de d\u00e9partement, au repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et au pr\u00e9fet de r\u00e9gion sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences au repr\u00e9sentant de l'Etat dans la collectivit\u00e9 ; 3\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au commandant de groupement de gendarmerie d\u00e9partementale est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au commandant de la gendarmerie pour Saint-Pierre-et-Miquelon ; 4\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la cour d'appel est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au tribunal sup\u00e9rieur d'appel ; 5\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la commission d\u00e9partementale de vid\u00e9oprotection est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la commission locale de vid\u00e9oprotection ; 6\u00b0 A l'article R. 232-9 , la consultation pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a se limite au fichier des personnes recherch\u00e9es ; 7\u00b0 A l' article R. 251-7 , les mots : \" Dans chaque d\u00e9partement \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" A Saint-Pierre-et-Miquelon \" ; 8\u00b0 Au 3\u00b0 de l'article R. 251-8 , les mots : \" territorialement comp\u00e9tentes \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ou l'organisme consulaire local territorialement comp\u00e9tents \" ; 9\u00b0 A l' article R. 251-11, les mots : \" du d\u00e9partement \" sont supprim\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p><br/>Pour l'application du pr\u00e9sent livre \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon : <br/>1\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au d\u00e9partement est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon ; <br/>2\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au pr\u00e9fet de d\u00e9partement, au repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et au pr\u00e9fet de r\u00e9gion sont remplac\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rences au repr\u00e9sentant de l'Etat dans la collectivit\u00e9 ; <br/>3\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au commandant de groupement de gendarmerie d\u00e9partementale est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au commandant de la gendarmerie pour Saint-Pierre-et-Miquelon ; <br/>4\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la cour d'appel est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au tribunal sup\u00e9rieur d'appel ; <br/>5\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la commission d\u00e9partementale de vid\u00e9oprotection est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la commission locale de vid\u00e9oprotection ; <br/>6\u00b0 A <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000028285204&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R232-9 (VD)'>l'article R. 232-9</a>, la consultation pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a se limite au fichier des personnes recherch\u00e9es ; <br/>7\u00b0 A l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000028285397&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R251-7 (VD)'>article R. 251-7</a>, les mots : \" Dans chaque d\u00e9partement \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" A Saint-Pierre-et-Miquelon \" ; <br/>8\u00b0 Au 3\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000028285399&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R251-8 (VD)'>l'article R. 251-8</a>, les mots : \" territorialement comp\u00e9tentes \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ou l'organisme consulaire local territorialement comp\u00e9tents \" ; <br/>9\u00b0 A l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000028285405&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R251-11 (VD)'>article R. 251-11,</a>les mots : \" du d\u00e9partement \" sont supprim\u00e9s.</p>",
            "num": "R284-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1388534400000,
            "dateFin": 1651190400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285019",
                        "id": "LEGISCTA000028287394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VIII : DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285523",
                        "id": "LEGISCTA000028287060",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285543",
                        "id": "LEGISCTA000028287046",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028285547",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028285543",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028287046",
            "sectionParentTitre": "Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS &gt; TITRE VIII : DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'OUTRE-MER &gt; Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028285547",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028276865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1113 du 4 d\u00e9cembre 2013 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000028281593",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-12-06",
                    "dateSignaTexte": "2013-12-04",
                    "dateDebutCible": "2013-12-07"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028276865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1113\n du 4 d\u00e9cembre 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000028281593",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-12-06",
                    "dateSignaTexte": "2013-12-04",
                    "dateDebutCible": "2013-12-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R232-9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000028285204",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1553904000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R251-11 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R251-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000028285405",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388534400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R251-7 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R251-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000028285397",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388534400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R251-8 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R251-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000028285399",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1608422400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028285547",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1388534400000,
                    "dateFin": 1651190400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045689655",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1651190400000,
                    "dateFin": 1688169600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047355493",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1688169600000,
                    "dateFin": 1688169600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047768910",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1688169600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R284-2",
                "284-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}