{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006397774",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les comit\u00e9s consultatifs r\u00e9gionaux de recherche et de d\u00e9veloppement technologique pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 4252-3 sont compos\u00e9s de membres nomm\u00e9s qui comprennent : 1\u00b0 Dans la proportion de 50 % au moins, des membres issus des diff\u00e9rents secteurs de la recherche et du d\u00e9veloppement technologique existant dans la r\u00e9gion ; 2\u00b0 Des membres appartenant \u00e0 des organisations syndicales nationales repr\u00e9sentatives des salari\u00e9s et des employeurs pr\u00e9sentes dans la r\u00e9gion ; 3\u00b0 En nombre \u00e9gal aux membres mentionn\u00e9s au 2\u00b0, des personnalit\u00e9s choisies en raison de leur participation \u00e0 l'expansion de la r\u00e9gion.",
            "texteHtml": "<p></p>Les comit\u00e9s consultatifs r\u00e9gionaux de recherche et de d\u00e9veloppement technologique pr\u00e9vus \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006392329&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4252-3 (V)'>l'article L. 4252-3</a> sont compos\u00e9s de membres nomm\u00e9s qui comprennent : <p></p><p></p>1\u00b0 Dans la proportion de 50 % au moins, des membres issus des diff\u00e9rents secteurs de la recherche et du d\u00e9veloppement technologique existant dans la r\u00e9gion ; <p></p><p></p>2\u00b0 Des membres appartenant \u00e0 des organisations syndicales nationales repr\u00e9sentatives des salari\u00e9s et des employeurs pr\u00e9sentes dans la r\u00e9gion ; <p></p><p></p>3\u00b0 En nombre \u00e9gal aux membres mentionn\u00e9s au 2\u00b0, des personnalit\u00e9s choisies en raison de leur participation \u00e0 l'expansion de la r\u00e9gion.<p></p>",
            "num": "R4252-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 955238400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116665",
                        "id": "LEGISCTA000006116665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135565",
                        "id": "LEGISCTA000006135565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2016-08-06",
                        "titre": "TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE DE PLANIFICATION ET D'INTERVENTION \u00c9CONOMIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149462",
                        "id": "LEGISCTA000006149462",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE D'AMENAGEMENT ET DE DEVELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149462",
                        "id": "LEGISCTA000032973929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE II : Recherche et d\u00e9veloppement technologique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165082",
                        "id": "LEGISCTA000006165082",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006397774",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165082",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006165082",
            "sectionParentTitre": "CHAPITRE II : Recherche et d\u00e9veloppement technologique",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE II : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION &gt; TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE DE PLANIFICATION ET D'INTERVENTION \u00c9CONOMIQUE &gt; CHAPITRE II : Recherche et d\u00e9veloppement technologique",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006397774",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07 jorf 9 avril 2000",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4252-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4252-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392329",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4252-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4252-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397775",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4252-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4252-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397776",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000682022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b083-1174 du 27 d\u00e9cembre 1983 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006630074",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397774",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4252-1",
                "4252-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}